{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Pr\u00e9sentation de l'application \u00b6 Le e-carnet maternelle est une application gratuite pour les enseignants et les \u00e9l\u00e8ves de cycle 1. Elle permet de simplifier et automatiser la production des carnets de suivi des apprentissages destin\u00e9s aux parents. Elle permet de saisir et stocker instantan\u00e9ment tous types de documents (image, audio, vid\u00e9o, texte) pour chaque \u00e9l\u00e8ve de la classe. Ces traces (t\u00e9moignages des apprentissages) sont associ\u00e9s aux attendus et observables \u00e9tablis par le Minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation Nationale. Un commentaire de l'\u00e9l\u00e8ve ainsi qu'un commentaire de l'enseignant peuvent \u00eatre ajout\u00e9s. Les carnets de suivi sont g\u00e9n\u00e9r\u00e9s automatiquement \u00e0 la demande et peuvent \u00eatre envoy\u00e9s par mail aux parents. Ils peuvent \u00eatre transmis par d'autres moyens. Voir Mode de transmission du e-carnet . Ce n'est pas un carnet de comp\u00e9tences, on prend l'\u00e9l\u00e8ve au niveau qui est le sien, il est la r\u00e9f\u00e9rence, et on constate avec lui ses progr\u00e8s au cours du temps. Conform\u00e9ment aux textes officiels, il n'y a pas de code de \"notation\". Le logiciel est le votre, il \u00e9volue au gr\u00e9 de vos remont\u00e9es et suggestions. N'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous en faire part. En moyenne, une nouvelle version est publi\u00e9e tous les mois. Pour plus d'informations, voir le site web e-carnet-maternelle . Quelques exemples de contenus produits par le logiciel : Exemple de e-carnet (version simplifi\u00e9e) \u00b6 Le logiciel g\u00e9n\u00e8re un fichier au format html adapt\u00e9 \u00e0 sa transmission par email aux parents. Ce fichier a l'avantage d'\u00eatre \"dynamique\". Le clic sur des boutons permet de masquer ou d'afficher des parties enti\u00e8res. Ci-apr\u00e8s la version avec les parties explicatives masqu\u00e9es. Exemple de e-carnet (version avec les d\u00e9tails) \u00b6 Le m\u00eame document, mais pour lequel les parties explicatives \u00e0 vocation p\u00e9dagogique n'ont pas \u00e9t\u00e9 masqu\u00e9es : Exemple e-carnet avec logo \u00b6 Exemple multilingue \u00b6 A propos de la gratuit\u00e9 de l'application \u00b6 Un peu d'histoire pour comprendre... Le logiciel e-carnet maternelle est le r\u00e9sultat de la rencontre d'un enseignant de La R\u00e9union et d'un ing\u00e9nieur travaillant dans la r\u00e9gion parisienne. Professeur des \u00e9coles Ma\u00eetre Formateur (PEMF) en maternelle au moment de l'apparition du carnet de suivi des apprentissages, R\u00e9mi a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 la difficult\u00e9 de le concr\u00e9tiser en version papier. Pass\u00e9 dans la foul\u00e9e conseiller p\u00e9dagogique, en circonscription, pour le num\u00e9rique, R\u00e9mi a r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 une solution et fait appel \u00e0 un ami ing\u00e9nieur passionn\u00e9 d'informatique travaillant par ailleurs pour une entreprise multinationale dans le domaine des T\u00e9l\u00e9com (Thierry). Ensemble, \u00e0 distance, sur notre temps libre, nous avons donc con\u00e7u le e-carnet-maternelle qui \u00e9volue continuellement en fonction des retours de terrain et de nos id\u00e9es. C'est une fabuleuse exp\u00e9rience qui nous passionne. Contrairement \u00e0 d'autres \u00e9diteurs, nous ne vivons pas de cela. L'application fonctionne sans ressources externes : pas de serveurs sur Internet et pas d'usage de logiciels payants (que de l'open source). Nous n'avons donc pas de frais fixes. Nous ne comptons pas nos heures !!! C'est pour cela que, d\u00e8s le d\u00e9part, nous avions pr\u00e9vu que cette version serait et resterait gratuite. Le logiciel e-carnet-maternelle tel que nous le connaissons restera gratuit, sans publicit\u00e9 et sans revente de donn\u00e9es quelles qu'elles soient. Vos multiples retours positifs et encouragements sont notre carburant !","title":"Accueil"},{"location":"#presentation_de_lapplication","text":"Le e-carnet maternelle est une application gratuite pour les enseignants et les \u00e9l\u00e8ves de cycle 1. Elle permet de simplifier et automatiser la production des carnets de suivi des apprentissages destin\u00e9s aux parents. Elle permet de saisir et stocker instantan\u00e9ment tous types de documents (image, audio, vid\u00e9o, texte) pour chaque \u00e9l\u00e8ve de la classe. Ces traces (t\u00e9moignages des apprentissages) sont associ\u00e9s aux attendus et observables \u00e9tablis par le Minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation Nationale. Un commentaire de l'\u00e9l\u00e8ve ainsi qu'un commentaire de l'enseignant peuvent \u00eatre ajout\u00e9s. Les carnets de suivi sont g\u00e9n\u00e9r\u00e9s automatiquement \u00e0 la demande et peuvent \u00eatre envoy\u00e9s par mail aux parents. Ils peuvent \u00eatre transmis par d'autres moyens. Voir Mode de transmission du e-carnet . Ce n'est pas un carnet de comp\u00e9tences, on prend l'\u00e9l\u00e8ve au niveau qui est le sien, il est la r\u00e9f\u00e9rence, et on constate avec lui ses progr\u00e8s au cours du temps. Conform\u00e9ment aux textes officiels, il n'y a pas de code de \"notation\". Le logiciel est le votre, il \u00e9volue au gr\u00e9 de vos remont\u00e9es et suggestions. N'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous en faire part. En moyenne, une nouvelle version est publi\u00e9e tous les mois. Pour plus d'informations, voir le site web e-carnet-maternelle . Quelques exemples de contenus produits par le logiciel :","title":"Pr\u00e9sentation de l'application"},{"location":"#exemple_de_e-carnet_version_simplifiee","text":"Le logiciel g\u00e9n\u00e8re un fichier au format html adapt\u00e9 \u00e0 sa transmission par email aux parents. Ce fichier a l'avantage d'\u00eatre \"dynamique\". Le clic sur des boutons permet de masquer ou d'afficher des parties enti\u00e8res. Ci-apr\u00e8s la version avec les parties explicatives masqu\u00e9es.","title":"Exemple de e-carnet (version simplifi\u00e9e)"},{"location":"#exemple_de_e-carnet_version_avec_les_details","text":"Le m\u00eame document, mais pour lequel les parties explicatives \u00e0 vocation p\u00e9dagogique n'ont pas \u00e9t\u00e9 masqu\u00e9es :","title":"Exemple de e-carnet (version avec les d\u00e9tails)"},{"location":"#exemple_e-carnet_avec_logo","text":"","title":"Exemple e-carnet avec logo"},{"location":"#exemple_multilingue","text":"","title":"Exemple multilingue"},{"location":"#a_propos_de_la_gratuite_de_lapplication","text":"Un peu d'histoire pour comprendre... Le logiciel e-carnet maternelle est le r\u00e9sultat de la rencontre d'un enseignant de La R\u00e9union et d'un ing\u00e9nieur travaillant dans la r\u00e9gion parisienne. Professeur des \u00e9coles Ma\u00eetre Formateur (PEMF) en maternelle au moment de l'apparition du carnet de suivi des apprentissages, R\u00e9mi a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 la difficult\u00e9 de le concr\u00e9tiser en version papier. Pass\u00e9 dans la foul\u00e9e conseiller p\u00e9dagogique, en circonscription, pour le num\u00e9rique, R\u00e9mi a r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 une solution et fait appel \u00e0 un ami ing\u00e9nieur passionn\u00e9 d'informatique travaillant par ailleurs pour une entreprise multinationale dans le domaine des T\u00e9l\u00e9com (Thierry). Ensemble, \u00e0 distance, sur notre temps libre, nous avons donc con\u00e7u le e-carnet-maternelle qui \u00e9volue continuellement en fonction des retours de terrain et de nos id\u00e9es. C'est une fabuleuse exp\u00e9rience qui nous passionne. Contrairement \u00e0 d'autres \u00e9diteurs, nous ne vivons pas de cela. L'application fonctionne sans ressources externes : pas de serveurs sur Internet et pas d'usage de logiciels payants (que de l'open source). Nous n'avons donc pas de frais fixes. Nous ne comptons pas nos heures !!! C'est pour cela que, d\u00e8s le d\u00e9part, nous avions pr\u00e9vu que cette version serait et resterait gratuite. Le logiciel e-carnet-maternelle tel que nous le connaissons restera gratuit, sans publicit\u00e9 et sans revente de donn\u00e9es quelles qu'elles soient. Vos multiples retours positifs et encouragements sont notre carburant !","title":"A propos de la gratuit\u00e9 de l'application"},{"location":"00-CoverPage/","text":"e-carnet de maternelle \u00b6","title":"e-carnet de maternelle"},{"location":"00-CoverPage/#e-carnet_de_maternelle","text":"","title":"e-carnet de maternelle"},{"location":"02-Reference/","text":"R\u00e9f\u00e9rence \u00b6 L'application e-carnet-de-maternelle s'appuye et met en oeuvre le r\u00e9f\u00e9rentiel d\u00e9crit dans ce document Eduscol. R\u00e9f\u00e9rence \u00e9ducation nationale : Le carnet de suivi des apprentissages en maternelle","title":"R\u00e9f\u00e9rence"},{"location":"02-Reference/#reference","text":"L'application e-carnet-de-maternelle s'appuye et met en oeuvre le r\u00e9f\u00e9rentiel d\u00e9crit dans ce document Eduscol. R\u00e9f\u00e9rence \u00e9ducation nationale : Le carnet de suivi des apprentissages en maternelle","title":"R\u00e9f\u00e9rence"},{"location":"03-Avertissement-old/","text":"Informations importantes \u00b6 Les diff\u00e9rentes versions de l'application \u00b6 Au d\u00e9marrage, seule la version Android existait. (versions 1.x.x) Ensuite, pour r\u00e9pondre \u00e0 quelques demandes, les versions suivantes ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es : Windows MacOs Linux Except\u00e9e la prise de photo et de video, les fonctionnalit\u00e9s de ces versions de \"bureau\" sont rigoureusement identiques \u00e0 la version Android. Elles n'ont pas fait l'objet d'\u00e9volutions significatives depuis plusieurs mois. Par manque de temps ... La version Android actuellement publi\u00e9e est la version du 23 octobre 2021 intitul\u00e9e 1.11.6v128. Depuis cette date, Google a fait significativement \u00e9voluer ses exigences de s\u00e9curit\u00e9 pour les applications. L'application e-carnet a \u00e9t\u00e9 significativement impact\u00e9e par ces changements de r\u00e8gles : l'utilisation du r\u00e9pertoire \"Download\" pour stocker les fichiers produits par l'application a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9 par Google au d\u00e9veloppeur de l'application. Cette situation a conduit a revoir tout le syst\u00e8me de gestion de fichiers de l'application. Elle a aussi complexifi\u00e9 l'usage des vid\u00e9os et des enregistrements audio, qui seront temporairement d\u00e9sactiv\u00e9s, dans les nouvelles versions. (L'import de fichiers video et audio restent disponibles, seules les captures via tablette et mobile sont concern\u00e9es). La r\u00e9\u00e9criture partielle de l'application a pris plusieurs mois, a n\u00e9cessit\u00e9 un grand nombre de modifications et a conduit \u00e0 pr\u00e9parer la publication d'une nouvelle version e-carnet, la version 2.x.x. IMPORTANT : la version 1 ne peut pas etre mise \u00e0 jour avec la version 2 qui doit \u00eatre install\u00e9e comme une nouvelle application. Les 2 versions peuvent donc exister simultan\u00e9ment. Les fichiers de sauvegardes et epub produites par la version 1 peuvent \u00eatre import\u00e9s dans la version 2. Version courante Android sur PlayStore Version courante iOS sur app store Cette pr\u00e9sente documentation a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 initialement pour la version Android (1.x.x). Sa mise \u00e0 jour est en cours pour correspondre d\u00e9sormais \u00e0 la version 2.x.x, qui sera compatible avec les syst\u00e8mes suivants : - Android - IOS - MacOS - Windows - Linux NB : Pour m\u00e9moire, l'application a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue initialement pour fonctionner nativement sans connection internet et sans base de donn\u00e9es h\u00e9berg\u00e9e dans le cloud. Pour \u00eatre compatible avec un usage dans des classes ne disposant pas de Wifi ou de d\u00e9bit internet suffisant. Documentation \u00b6 Cette pr\u00e9sente documentation est d\u00e9sormais h\u00e9berg\u00e9e par la solution readthedocs largement utilis\u00e9e sur Internet pour documenter les logiciels. Cette solution am\u00e8ne l'opportunit\u00e9 de rendre la r\u00e9daction de cette documentation collaborative et transparente. Le code source \u00e9tant visible et t\u00e9l\u00e9chargeable via github . En contrepartie de la version gratuite de readthedocs utilis\u00e9e ici, des publicit\u00e9s apparaissent en bas de page. Mettre \u00e0 jour l'application r\u00e9guli\u00e8rement \u00b6 Il faut \u00e9viter de \"sauter des versions\". Par cons\u00e9quent il est fortement recommander de mettre l'application \u00e0 jour tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement en la connectant \u00e0 internet r\u00e9guli\u00e8rement et de v\u00e9rifier si une nouvelle version est disponible. Android : Vous pouvez aussi activer la fonction Android \"Mettre \u00e0 jour automatiquement\" iOS : Idem Sauvegarder vos donn\u00e9es r\u00e9guli\u00e8rement \u00b6 Comme il vaut toujours mieux pr\u00e9venir que gu\u00e9rir, l'utilisation de l'une ou plusieurs des techniques ci-apr\u00e8s est fortement recommand\u00e9e. La solution recommand\u00e9e par votre \u00e9tablissement \u00b6 En priorit\u00e9, si elle existe, mettez en oeuvre la recommandation de votre \u00e9tablissement ou de votre fournisseur de tablette concernant leur sauvegarde. A d\u00e9faut, vous pouvez utiliser une ou plusieurs des techniques suivantes. La solution native Google Android \u00b6 Si vous en avez la possibilit\u00e9, c'est une des techniques les plus simple et la plus compl\u00e8te. Elle permet de sauvegarder la totalit\u00e9 de vos donn\u00e9es y compris celles de vos applications. Cet \u00e9cran appara\u00eet lorsque vous configurez un compte de messagerie Google : NB: Le process complet de sauvegarde/restauration n'a pas encore \u00e9t\u00e9 test\u00e9 par le d\u00e9veloppeur. La fonction sauvegarde de l'application e-carnet de maternelle \u00b6 Vous pouvez \u00e0 tout instant provoquer la production d'un fichier qui contient toutes les donn\u00e9es et media utilis\u00e9s par votre application. Cette fonctionnalit\u00e9 est d\u00e9crite dans le chapitre La fonction sauvegarde de l'application e-carnet de maternelle . Cela reste \u00e0 ce jour la fa\u00e7on la plus s\u00fbre de conserver toutes les donn\u00e9es dans un fichier \u00e0 stocker en dehors de votre terminal. La production de e-carnets ou e-journaux r\u00e9guli\u00e8re \u00b6 Conseil : n'attendez pas le dernier moment pour produire vos e-carnets ! Vous pouvez \u00e0 tout instant provoquer la production de fichiers html ou epub qui contiennent le reflet des apprentissages de chaque \u00e9l\u00e8ve en utilisant les boutons de raccourcis figurant dans la page contenant la liste des \u00e9l\u00e8ves : En cas de probl\u00e8me \u00b6 Malgr\u00e9 tout le soin apport\u00e9 au d\u00e9veloppment de cette application, il peut se produire des situations impr\u00e9vues ... Lorsque cela arrive, pas de panique ... A ce jour la plupart des situations que vous nous avez remont\u00e9 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9solue dans un d\u00e9lai pouvant aller de 24 \u00e0 48h. Mais pour cela quelques consignes qui permettront d'acc\u00e9l\u00e9rer l'identification et la correction ou le contournement du probl\u00e8me : Ne surtout pas d\u00e9s-installer l'application vous perdriez une partie de vos donn\u00e9es et vous compliquerez la r\u00e9solution du probl\u00e8me. Cherchez dans ce pr\u00e9sent guide si une rubrique contient des informations associ\u00e9es. Voir en particulier le chapitre FAQ . Cherchez sur notre site web ou dans cette documentation si votre cas de figure est d\u00e9crit. Si il ne l'est pas, poursuivez avec les \u00e9tapes suivantes. Faire une copie d'\u00e9cran qui illustre le probl\u00e8me pour l'envoyer au soutien. Lorsque cela est possible, imm\u00e9diatement apres le probl\u00e8me, utiliser la fonction \"R\u00e9glages/Assistance/Envoyer rapport d'erreur\". NB : ce rapport d'erreur se remet \u00e0 z\u00e9ro \u00e0 chaque lancement de l'application. Coordonn\u00e9es du soutien : support@tr-esolutions.com Volume m\u00e9moire des e-carnets \u00b6 Cette application a la particularit\u00e9 de pouvoir fonctionner aujourd'hui sans connection internet. C'est une demande de certains(es) d'entre-vous qui ont des classes non desservies en wifi ou en acces internet. Par cons\u00e9quent, elle ne stocke aucune donn\u00e9e li\u00e9e aux enfants ou \u00e0 la classe sur un serveur externe. Cela signifie que toutes les donn\u00e9es sont stock\u00e9es sur la tablette et que ce stockage est donc limit\u00e9 \u00e0 sa capacit\u00e9 m\u00e9moire et \u00e0 la place laiss\u00e9e par d'autres documents ou applications. Un usage intensif pouvant aller de type 30 photos par \u00e9l\u00e8ve pour une classe de 25 \u00e9l\u00e8ves, soit 750 photos est possible sur la plupart des tablettes. Neanmoins certaines tablettes anciennes peuvent commencer \u00e0 \"planter\" des lors que le nombre de photo par \u00e9l\u00e8ve augmente. Pour limiter ce risque de plantage \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration des e-carnets, un m\u00e9canisme automatique de r\u00e9duction de la qualit\u00e9 des images se d\u00e9clenche au dela d'un certain nombre de photo par \u00e9l\u00e8ve (r\u00e9glable dans les r\u00e9glages, ) Stockage des medias sur la tablette \u00b6 Pour limiter le volume de stockage li\u00e9 au nombre de photo, il est possible de limiter leur taille et donc de ne pas conserver la taille initiale des photos prises par la tablette. Ces r\u00e9glages sont aussi possible depuis l'\u00e9cran ci-dessus. Des explications d\u00e9taill\u00e9es sont fournies dans le chapitre R\u00e9glages Tablette vs smartphone \u00b6 Bien que l'application e-carnet soit pleinement fonctionnelle sur un smarthphone, il est recommand\u00e9 d'utiliser une tablette pour laquelle les \u00e9crans ont \u00e9t\u00e9 initialement con\u00e7us. L'adaptation aux smartphones est pr\u00e9vue, elle se fera progressivement.","title":"Informations importantes"},{"location":"03-Avertissement-old/#informations_importantes","text":"","title":"Informations importantes"},{"location":"03-Avertissement-old/#les_differentes_versions_de_lapplication","text":"Au d\u00e9marrage, seule la version Android existait. (versions 1.x.x) Ensuite, pour r\u00e9pondre \u00e0 quelques demandes, les versions suivantes ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es : Windows MacOs Linux Except\u00e9e la prise de photo et de video, les fonctionnalit\u00e9s de ces versions de \"bureau\" sont rigoureusement identiques \u00e0 la version Android. Elles n'ont pas fait l'objet d'\u00e9volutions significatives depuis plusieurs mois. Par manque de temps ... La version Android actuellement publi\u00e9e est la version du 23 octobre 2021 intitul\u00e9e 1.11.6v128. Depuis cette date, Google a fait significativement \u00e9voluer ses exigences de s\u00e9curit\u00e9 pour les applications. L'application e-carnet a \u00e9t\u00e9 significativement impact\u00e9e par ces changements de r\u00e8gles : l'utilisation du r\u00e9pertoire \"Download\" pour stocker les fichiers produits par l'application a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9 par Google au d\u00e9veloppeur de l'application. Cette situation a conduit a revoir tout le syst\u00e8me de gestion de fichiers de l'application. Elle a aussi complexifi\u00e9 l'usage des vid\u00e9os et des enregistrements audio, qui seront temporairement d\u00e9sactiv\u00e9s, dans les nouvelles versions. (L'import de fichiers video et audio restent disponibles, seules les captures via tablette et mobile sont concern\u00e9es). La r\u00e9\u00e9criture partielle de l'application a pris plusieurs mois, a n\u00e9cessit\u00e9 un grand nombre de modifications et a conduit \u00e0 pr\u00e9parer la publication d'une nouvelle version e-carnet, la version 2.x.x. IMPORTANT : la version 1 ne peut pas etre mise \u00e0 jour avec la version 2 qui doit \u00eatre install\u00e9e comme une nouvelle application. Les 2 versions peuvent donc exister simultan\u00e9ment. Les fichiers de sauvegardes et epub produites par la version 1 peuvent \u00eatre import\u00e9s dans la version 2. Version courante Android sur PlayStore Version courante iOS sur app store Cette pr\u00e9sente documentation a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 initialement pour la version Android (1.x.x). Sa mise \u00e0 jour est en cours pour correspondre d\u00e9sormais \u00e0 la version 2.x.x, qui sera compatible avec les syst\u00e8mes suivants : - Android - IOS - MacOS - Windows - Linux NB : Pour m\u00e9moire, l'application a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue initialement pour fonctionner nativement sans connection internet et sans base de donn\u00e9es h\u00e9berg\u00e9e dans le cloud. Pour \u00eatre compatible avec un usage dans des classes ne disposant pas de Wifi ou de d\u00e9bit internet suffisant.","title":"Les diff\u00e9rentes versions de l'application"},{"location":"03-Avertissement-old/#documentation","text":"Cette pr\u00e9sente documentation est d\u00e9sormais h\u00e9berg\u00e9e par la solution readthedocs largement utilis\u00e9e sur Internet pour documenter les logiciels. Cette solution am\u00e8ne l'opportunit\u00e9 de rendre la r\u00e9daction de cette documentation collaborative et transparente. Le code source \u00e9tant visible et t\u00e9l\u00e9chargeable via github . En contrepartie de la version gratuite de readthedocs utilis\u00e9e ici, des publicit\u00e9s apparaissent en bas de page.","title":"Documentation"},{"location":"03-Avertissement-old/#mettre_a_jour_lapplication_regulierement","text":"Il faut \u00e9viter de \"sauter des versions\". Par cons\u00e9quent il est fortement recommander de mettre l'application \u00e0 jour tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement en la connectant \u00e0 internet r\u00e9guli\u00e8rement et de v\u00e9rifier si une nouvelle version est disponible. Android : Vous pouvez aussi activer la fonction Android \"Mettre \u00e0 jour automatiquement\" iOS : Idem","title":"Mettre \u00e0 jour l'application r\u00e9guli\u00e8rement"},{"location":"03-Avertissement-old/#sauvegarder_vos_donnees_regulierement","text":"Comme il vaut toujours mieux pr\u00e9venir que gu\u00e9rir, l'utilisation de l'une ou plusieurs des techniques ci-apr\u00e8s est fortement recommand\u00e9e.","title":"Sauvegarder vos donn\u00e9es r\u00e9guli\u00e8rement"},{"location":"03-Avertissement-old/#la_solution_recommandee_par_votre_etablissement","text":"En priorit\u00e9, si elle existe, mettez en oeuvre la recommandation de votre \u00e9tablissement ou de votre fournisseur de tablette concernant leur sauvegarde. A d\u00e9faut, vous pouvez utiliser une ou plusieurs des techniques suivantes.","title":"La solution recommand\u00e9e par votre \u00e9tablissement"},{"location":"03-Avertissement-old/#la_solution_native_google_android","text":"Si vous en avez la possibilit\u00e9, c'est une des techniques les plus simple et la plus compl\u00e8te. Elle permet de sauvegarder la totalit\u00e9 de vos donn\u00e9es y compris celles de vos applications. Cet \u00e9cran appara\u00eet lorsque vous configurez un compte de messagerie Google : NB: Le process complet de sauvegarde/restauration n'a pas encore \u00e9t\u00e9 test\u00e9 par le d\u00e9veloppeur.","title":"La solution native Google Android"},{"location":"03-Avertissement-old/#la_fonction_sauvegarde_de_lapplication_e-carnet_de_maternelle","text":"Vous pouvez \u00e0 tout instant provoquer la production d'un fichier qui contient toutes les donn\u00e9es et media utilis\u00e9s par votre application. Cette fonctionnalit\u00e9 est d\u00e9crite dans le chapitre La fonction sauvegarde de l'application e-carnet de maternelle . Cela reste \u00e0 ce jour la fa\u00e7on la plus s\u00fbre de conserver toutes les donn\u00e9es dans un fichier \u00e0 stocker en dehors de votre terminal.","title":"La fonction sauvegarde de l'application e-carnet de maternelle"},{"location":"03-Avertissement-old/#la_production_de_e-carnets_ou_e-journaux_reguliere","text":"Conseil : n'attendez pas le dernier moment pour produire vos e-carnets ! Vous pouvez \u00e0 tout instant provoquer la production de fichiers html ou epub qui contiennent le reflet des apprentissages de chaque \u00e9l\u00e8ve en utilisant les boutons de raccourcis figurant dans la page contenant la liste des \u00e9l\u00e8ves :","title":"La production de e-carnets ou e-journaux r\u00e9guli\u00e8re"},{"location":"03-Avertissement-old/#en_cas_de_probleme","text":"Malgr\u00e9 tout le soin apport\u00e9 au d\u00e9veloppment de cette application, il peut se produire des situations impr\u00e9vues ... Lorsque cela arrive, pas de panique ... A ce jour la plupart des situations que vous nous avez remont\u00e9 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9solue dans un d\u00e9lai pouvant aller de 24 \u00e0 48h. Mais pour cela quelques consignes qui permettront d'acc\u00e9l\u00e9rer l'identification et la correction ou le contournement du probl\u00e8me : Ne surtout pas d\u00e9s-installer l'application vous perdriez une partie de vos donn\u00e9es et vous compliquerez la r\u00e9solution du probl\u00e8me. Cherchez dans ce pr\u00e9sent guide si une rubrique contient des informations associ\u00e9es. Voir en particulier le chapitre FAQ . Cherchez sur notre site web ou dans cette documentation si votre cas de figure est d\u00e9crit. Si il ne l'est pas, poursuivez avec les \u00e9tapes suivantes. Faire une copie d'\u00e9cran qui illustre le probl\u00e8me pour l'envoyer au soutien. Lorsque cela est possible, imm\u00e9diatement apres le probl\u00e8me, utiliser la fonction \"R\u00e9glages/Assistance/Envoyer rapport d'erreur\". NB : ce rapport d'erreur se remet \u00e0 z\u00e9ro \u00e0 chaque lancement de l'application. Coordonn\u00e9es du soutien : support@tr-esolutions.com","title":"En cas de probl\u00e8me"},{"location":"03-Avertissement-old/#volume_memoire_des_e-carnets","text":"Cette application a la particularit\u00e9 de pouvoir fonctionner aujourd'hui sans connection internet. C'est une demande de certains(es) d'entre-vous qui ont des classes non desservies en wifi ou en acces internet. Par cons\u00e9quent, elle ne stocke aucune donn\u00e9e li\u00e9e aux enfants ou \u00e0 la classe sur un serveur externe. Cela signifie que toutes les donn\u00e9es sont stock\u00e9es sur la tablette et que ce stockage est donc limit\u00e9 \u00e0 sa capacit\u00e9 m\u00e9moire et \u00e0 la place laiss\u00e9e par d'autres documents ou applications. Un usage intensif pouvant aller de type 30 photos par \u00e9l\u00e8ve pour une classe de 25 \u00e9l\u00e8ves, soit 750 photos est possible sur la plupart des tablettes. Neanmoins certaines tablettes anciennes peuvent commencer \u00e0 \"planter\" des lors que le nombre de photo par \u00e9l\u00e8ve augmente. Pour limiter ce risque de plantage \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration des e-carnets, un m\u00e9canisme automatique de r\u00e9duction de la qualit\u00e9 des images se d\u00e9clenche au dela d'un certain nombre de photo par \u00e9l\u00e8ve (r\u00e9glable dans les r\u00e9glages, )","title":"Volume m\u00e9moire des e-carnets"},{"location":"03-Avertissement-old/#stockage_des_medias_sur_la_tablette","text":"Pour limiter le volume de stockage li\u00e9 au nombre de photo, il est possible de limiter leur taille et donc de ne pas conserver la taille initiale des photos prises par la tablette. Ces r\u00e9glages sont aussi possible depuis l'\u00e9cran ci-dessus. Des explications d\u00e9taill\u00e9es sont fournies dans le chapitre R\u00e9glages","title":"Stockage des medias sur la tablette"},{"location":"03-Avertissement-old/#tablette_vs_smartphone","text":"Bien que l'application e-carnet soit pleinement fonctionnelle sur un smarthphone, il est recommand\u00e9 d'utiliser une tablette pour laquelle les \u00e9crans ont \u00e9t\u00e9 initialement con\u00e7us. L'adaptation aux smartphones est pr\u00e9vue, elle se fera progressivement.","title":"Tablette vs smartphone"},{"location":"03-Avertissement/","text":"Informations importantes \u00b6 Version courante Android sur PlayStore NB : Pour m\u00e9moire, l'application a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue initialement pour fonctionner nativement sans connection internet et sans base de donn\u00e9es h\u00e9berg\u00e9e dans le cloud. Pour \u00eatre compatible avec un usage dans des classes ne disposant pas de Wifi ou de d\u00e9bit internet suffisant. Documentation \u00b6 Cette pr\u00e9sente documentation est d\u00e9sormais h\u00e9berg\u00e9e par la solution readthedocs largement utilis\u00e9e sur Internet pour documenter les logiciels. Cette solution am\u00e8ne l'opportunit\u00e9 de rendre la r\u00e9daction de cette documentation collaborative et transparente. Le code source \u00e9tant visible et t\u00e9l\u00e9chargeable via github . En contrepartie de la version gratuite de readthedocs utilis\u00e9e ici, des publicit\u00e9s apparaissent en bas de page. Mettre \u00e0 jour l'application r\u00e9guli\u00e8rement \u00b6 Il faut \u00e9viter de \"sauter des versions\". Par cons\u00e9quent il est fortement recommander de mettre l'application \u00e0 jour tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement en la connectant \u00e0 internet r\u00e9guli\u00e8rement et de v\u00e9rifier si une nouvelle version est disponible. Android : Vous pouvez aussi activer la fonction Android \"Mettre \u00e0 jour automatiquement\" Sauvegarder vos donn\u00e9es r\u00e9guli\u00e8rement \u00b6 Comme il vaut toujours mieux pr\u00e9venir que gu\u00e9rir, l'utilisation de l'une ou plusieurs des techniques ci-apr\u00e8s est fortement recommand\u00e9e. La solution recommand\u00e9e par votre \u00e9tablissement \u00b6 En priorit\u00e9, si elle existe, mettez en oeuvre la recommandation de votre \u00e9tablissement ou de votre fournisseur de tablette concernant leur sauvegarde. A d\u00e9faut, vous pouvez utiliser une ou plusieurs des techniques suivantes. La solution native Google Android \u00b6 Si vous en avez la possibilit\u00e9, c'est une des techniques les plus simple et la plus compl\u00e8te. Elle permet de sauvegarder la totalit\u00e9 de vos donn\u00e9es y compris celles de vos applications. Cet \u00e9cran appara\u00eet lorsque vous configurez un compte de messagerie Google : NB: Le process complet de sauvegarde/restauration n'a pas encore \u00e9t\u00e9 test\u00e9 par le d\u00e9veloppeur. La production de e-carnets ou e-journaux r\u00e9guli\u00e8re \u00b6 Conseil : n'attendez pas le dernier moment pour produire vos e-carnets ! Vous pouvez \u00e0 tout instant provoquer la production de fichiers html ou epub qui contiennent le reflet des apprentissages de chaque \u00e9l\u00e8ve en utilisant les boutons de raccourcis figurant dans la page contenant la liste des \u00e9l\u00e8ves : La production des fichiers epub \u00b6 L'exportation des fichiers au format epub pr\u00e9sente plusieurs avantages pour la sauvegarde de vos donn\u00e9es\u202f: Format standard et ouvert \u202f: Les fichiers epub sont largement compatibles avec de nombreux lecteurs et logiciels, ce qui garantit un acc\u00e8s facile \u00e0 vos documents, m\u00eame en dehors de l'application. Archivage p\u00e9renne \u202f: Un fichier epub peut \u00eatre conserv\u00e9 sur diff\u00e9rents supports (cl\u00e9 USB, cloud, ordinateur) et restaur\u00e9 ult\u00e9rieurement si besoin. Consultation hors ligne \u202f: Vous pouvez lire vos e-carnets sur n'importe quel appareil compatible, sans connexion internet. Partage facilit\u00e9 \u202f: Le format epub permet de transmettre facilement les portfolios ou journaux \u00e0 d'autres personnes (coll\u00e8gues, familles, inspection). S\u00e9curit\u00e9 \u202f: En cas de probl\u00e8me technique ou de perte de la tablette, disposer d'une copie epub garantit la pr\u00e9servation des traces des apprentissages. En r\u00e9sum\u00e9, produire r\u00e9guli\u00e8rement des fichiers epub constitue une solution simple et efficace pour s\u00e9curiser vos donn\u00e9es p\u00e9dagogiques. \u00c9volution terminologique 2025 Depuis la version 2.3.3 (1er septembre 2025), la terminologie a \u00e9volu\u00e9 : les \"Observables\" sont d\u00e9sormais appel\u00e9s \"Objectifs\" pour mieux refl\u00e9ter l'approche p\u00e9dagogique par comp\u00e9tences et s'aligner sur la terminologie officielle de l'\u00c9ducation Nationale. En cas de probl\u00e8me \u00b6 Malgr\u00e9 tout le soin apport\u00e9 au d\u00e9veloppment de cette application, il peut se produire des situations impr\u00e9vues ... Lorsque cela arrive, pas de panique ... A ce jour la plupart des situations que vous nous avez remont\u00e9 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9solue dans un d\u00e9lai pouvant aller de 24 \u00e0 48h. Mais pour cela quelques consignes qui permettront d'acc\u00e9l\u00e9rer l'identification et la correction ou le contournement du probl\u00e8me : Ne surtout pas d\u00e9s-installer l'application vous perdriez une partie de vos donn\u00e9es et vous compliquerez la r\u00e9solution du probl\u00e8me. Cherchez dans ce pr\u00e9sent guide si une rubrique contient des informations associ\u00e9es. Voir en particulier le chapitre FAQ . Cherchez sur notre site web ou dans cette documentation si votre cas de figure est d\u00e9crit. Si il ne l'est pas, poursuivez avec les \u00e9tapes suivantes. Faire une copie d'\u00e9cran qui illustre le probl\u00e8me pour l'envoyer au soutien. Lorsque cela est possible, imm\u00e9diatement apres le probl\u00e8me, utiliser la fonction \"R\u00e9glages/Assistance/Envoyer rapport d'erreur\". NB : ce rapport d'erreur se remet \u00e0 z\u00e9ro \u00e0 chaque lancement de l'application. Coordonn\u00e9es du soutien : support@tr-esolutions.com Volume m\u00e9moire des e-carnets \u00b6 Cette application a la particularit\u00e9 de pouvoir fonctionner aujourd'hui sans connection internet. C'est une demande de certains(es) d'entre-vous qui ont des classes non desservies en wifi ou en acces internet. Par cons\u00e9quent, elle ne stocke aucune donn\u00e9e li\u00e9e aux enfants ou \u00e0 la classe sur un serveur externe. Cela signifie que toutes les donn\u00e9es sont stock\u00e9es sur la tablette et que ce stockage est donc limit\u00e9 \u00e0 sa capacit\u00e9 m\u00e9moire et \u00e0 la place laiss\u00e9e par d'autres documents ou applications. Un usage intensif pouvant aller de type 30 photos par \u00e9l\u00e8ve pour une classe de 25 \u00e9l\u00e8ves, soit 750 photos est possible sur la plupart des tablettes. Neanmoins certaines tablettes anciennes peuvent commencer \u00e0 \"planter\" des lors que le nombre de photo par \u00e9l\u00e8ve augmente. Pour limiter ce risque de plantage \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration des e-carnets, un m\u00e9canisme automatique de r\u00e9duction de la qualit\u00e9 des images se d\u00e9clenche au dela d'un certain nombre de photo par \u00e9l\u00e8ve (r\u00e9glable dans les r\u00e9glages, ) Stockage des medias sur la tablette \u00b6 Pour limiter le volume de stockage li\u00e9 au nombre de photo, il est possible de limiter leur taille et donc de ne pas conserver la taille initiale des photos prises par la tablette. Ces r\u00e9glages sont aussi possible depuis l'\u00e9cran ci-dessus. Des explications d\u00e9taill\u00e9es sont fournies dans le chapitre R\u00e9glages Tablette vs smartphone \u00b6 Bien que l'application e-carnet soit pleinement fonctionnelle sur un smarthphone, il est recommand\u00e9 d'utiliser une tablette pour laquelle les \u00e9crans ont \u00e9t\u00e9 initialement con\u00e7us. L'adaptation aux smartphones est progressive. Lieux de stockage des fichiers \u00b6 Dans la version Android, les fichiers g\u00e9n\u00e9r\u00e9s sont accessibles dans le r\u00e9pertoire: Android/media/org.tre.ecarnet","title":"Avertissement"},{"location":"03-Avertissement/#informations_importantes","text":"Version courante Android sur PlayStore NB : Pour m\u00e9moire, l'application a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue initialement pour fonctionner nativement sans connection internet et sans base de donn\u00e9es h\u00e9berg\u00e9e dans le cloud. Pour \u00eatre compatible avec un usage dans des classes ne disposant pas de Wifi ou de d\u00e9bit internet suffisant.","title":"Informations importantes"},{"location":"03-Avertissement/#documentation","text":"Cette pr\u00e9sente documentation est d\u00e9sormais h\u00e9berg\u00e9e par la solution readthedocs largement utilis\u00e9e sur Internet pour documenter les logiciels. Cette solution am\u00e8ne l'opportunit\u00e9 de rendre la r\u00e9daction de cette documentation collaborative et transparente. Le code source \u00e9tant visible et t\u00e9l\u00e9chargeable via github . En contrepartie de la version gratuite de readthedocs utilis\u00e9e ici, des publicit\u00e9s apparaissent en bas de page.","title":"Documentation"},{"location":"03-Avertissement/#mettre_a_jour_lapplication_regulierement","text":"Il faut \u00e9viter de \"sauter des versions\". Par cons\u00e9quent il est fortement recommander de mettre l'application \u00e0 jour tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement en la connectant \u00e0 internet r\u00e9guli\u00e8rement et de v\u00e9rifier si une nouvelle version est disponible. Android : Vous pouvez aussi activer la fonction Android \"Mettre \u00e0 jour automatiquement\"","title":"Mettre \u00e0 jour l'application r\u00e9guli\u00e8rement"},{"location":"03-Avertissement/#sauvegarder_vos_donnees_regulierement","text":"Comme il vaut toujours mieux pr\u00e9venir que gu\u00e9rir, l'utilisation de l'une ou plusieurs des techniques ci-apr\u00e8s est fortement recommand\u00e9e.","title":"Sauvegarder vos donn\u00e9es r\u00e9guli\u00e8rement"},{"location":"03-Avertissement/#la_solution_recommandee_par_votre_etablissement","text":"En priorit\u00e9, si elle existe, mettez en oeuvre la recommandation de votre \u00e9tablissement ou de votre fournisseur de tablette concernant leur sauvegarde. A d\u00e9faut, vous pouvez utiliser une ou plusieurs des techniques suivantes.","title":"La solution recommand\u00e9e par votre \u00e9tablissement"},{"location":"03-Avertissement/#la_solution_native_google_android","text":"Si vous en avez la possibilit\u00e9, c'est une des techniques les plus simple et la plus compl\u00e8te. Elle permet de sauvegarder la totalit\u00e9 de vos donn\u00e9es y compris celles de vos applications. Cet \u00e9cran appara\u00eet lorsque vous configurez un compte de messagerie Google : NB: Le process complet de sauvegarde/restauration n'a pas encore \u00e9t\u00e9 test\u00e9 par le d\u00e9veloppeur.","title":"La solution native Google Android"},{"location":"03-Avertissement/#la_production_de_e-carnets_ou_e-journaux_reguliere","text":"Conseil : n'attendez pas le dernier moment pour produire vos e-carnets ! Vous pouvez \u00e0 tout instant provoquer la production de fichiers html ou epub qui contiennent le reflet des apprentissages de chaque \u00e9l\u00e8ve en utilisant les boutons de raccourcis figurant dans la page contenant la liste des \u00e9l\u00e8ves :","title":"La production de e-carnets ou e-journaux r\u00e9guli\u00e8re"},{"location":"03-Avertissement/#la_production_des_fichiers_epub","text":"L'exportation des fichiers au format epub pr\u00e9sente plusieurs avantages pour la sauvegarde de vos donn\u00e9es\u202f: Format standard et ouvert \u202f: Les fichiers epub sont largement compatibles avec de nombreux lecteurs et logiciels, ce qui garantit un acc\u00e8s facile \u00e0 vos documents, m\u00eame en dehors de l'application. Archivage p\u00e9renne \u202f: Un fichier epub peut \u00eatre conserv\u00e9 sur diff\u00e9rents supports (cl\u00e9 USB, cloud, ordinateur) et restaur\u00e9 ult\u00e9rieurement si besoin. Consultation hors ligne \u202f: Vous pouvez lire vos e-carnets sur n'importe quel appareil compatible, sans connexion internet. Partage facilit\u00e9 \u202f: Le format epub permet de transmettre facilement les portfolios ou journaux \u00e0 d'autres personnes (coll\u00e8gues, familles, inspection). S\u00e9curit\u00e9 \u202f: En cas de probl\u00e8me technique ou de perte de la tablette, disposer d'une copie epub garantit la pr\u00e9servation des traces des apprentissages. En r\u00e9sum\u00e9, produire r\u00e9guli\u00e8rement des fichiers epub constitue une solution simple et efficace pour s\u00e9curiser vos donn\u00e9es p\u00e9dagogiques. \u00c9volution terminologique 2025 Depuis la version 2.3.3 (1er septembre 2025), la terminologie a \u00e9volu\u00e9 : les \"Observables\" sont d\u00e9sormais appel\u00e9s \"Objectifs\" pour mieux refl\u00e9ter l'approche p\u00e9dagogique par comp\u00e9tences et s'aligner sur la terminologie officielle de l'\u00c9ducation Nationale.","title":"La production des fichiers epub"},{"location":"03-Avertissement/#en_cas_de_probleme","text":"Malgr\u00e9 tout le soin apport\u00e9 au d\u00e9veloppment de cette application, il peut se produire des situations impr\u00e9vues ... Lorsque cela arrive, pas de panique ... A ce jour la plupart des situations que vous nous avez remont\u00e9 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9solue dans un d\u00e9lai pouvant aller de 24 \u00e0 48h. Mais pour cela quelques consignes qui permettront d'acc\u00e9l\u00e9rer l'identification et la correction ou le contournement du probl\u00e8me : Ne surtout pas d\u00e9s-installer l'application vous perdriez une partie de vos donn\u00e9es et vous compliquerez la r\u00e9solution du probl\u00e8me. Cherchez dans ce pr\u00e9sent guide si une rubrique contient des informations associ\u00e9es. Voir en particulier le chapitre FAQ . Cherchez sur notre site web ou dans cette documentation si votre cas de figure est d\u00e9crit. Si il ne l'est pas, poursuivez avec les \u00e9tapes suivantes. Faire une copie d'\u00e9cran qui illustre le probl\u00e8me pour l'envoyer au soutien. Lorsque cela est possible, imm\u00e9diatement apres le probl\u00e8me, utiliser la fonction \"R\u00e9glages/Assistance/Envoyer rapport d'erreur\". NB : ce rapport d'erreur se remet \u00e0 z\u00e9ro \u00e0 chaque lancement de l'application. Coordonn\u00e9es du soutien : support@tr-esolutions.com","title":"En cas de probl\u00e8me"},{"location":"03-Avertissement/#volume_memoire_des_e-carnets","text":"Cette application a la particularit\u00e9 de pouvoir fonctionner aujourd'hui sans connection internet. C'est une demande de certains(es) d'entre-vous qui ont des classes non desservies en wifi ou en acces internet. Par cons\u00e9quent, elle ne stocke aucune donn\u00e9e li\u00e9e aux enfants ou \u00e0 la classe sur un serveur externe. Cela signifie que toutes les donn\u00e9es sont stock\u00e9es sur la tablette et que ce stockage est donc limit\u00e9 \u00e0 sa capacit\u00e9 m\u00e9moire et \u00e0 la place laiss\u00e9e par d'autres documents ou applications. Un usage intensif pouvant aller de type 30 photos par \u00e9l\u00e8ve pour une classe de 25 \u00e9l\u00e8ves, soit 750 photos est possible sur la plupart des tablettes. Neanmoins certaines tablettes anciennes peuvent commencer \u00e0 \"planter\" des lors que le nombre de photo par \u00e9l\u00e8ve augmente. Pour limiter ce risque de plantage \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration des e-carnets, un m\u00e9canisme automatique de r\u00e9duction de la qualit\u00e9 des images se d\u00e9clenche au dela d'un certain nombre de photo par \u00e9l\u00e8ve (r\u00e9glable dans les r\u00e9glages, )","title":"Volume m\u00e9moire des e-carnets"},{"location":"03-Avertissement/#stockage_des_medias_sur_la_tablette","text":"Pour limiter le volume de stockage li\u00e9 au nombre de photo, il est possible de limiter leur taille et donc de ne pas conserver la taille initiale des photos prises par la tablette. Ces r\u00e9glages sont aussi possible depuis l'\u00e9cran ci-dessus. Des explications d\u00e9taill\u00e9es sont fournies dans le chapitre R\u00e9glages","title":"Stockage des medias sur la tablette"},{"location":"03-Avertissement/#tablette_vs_smartphone","text":"Bien que l'application e-carnet soit pleinement fonctionnelle sur un smarthphone, il est recommand\u00e9 d'utiliser une tablette pour laquelle les \u00e9crans ont \u00e9t\u00e9 initialement con\u00e7us. L'adaptation aux smartphones est progressive.","title":"Tablette vs smartphone"},{"location":"03-Avertissement/#lieux_de_stockage_des_fichiers","text":"Dans la version Android, les fichiers g\u00e9n\u00e9r\u00e9s sont accessibles dans le r\u00e9pertoire: Android/media/org.tre.ecarnet","title":"Lieux de stockage des fichiers"},{"location":"04-EnSavoirPlus/","text":"En savoir plus : le site web \u00b6 Retrouvez la derni\u00e8re version sur le site web de l'application : e-carnet-maternelle.jimdofree.com D\u00e9couvrez les tutoriels ! Consignes de t\u00e9l\u00e9chargement de cette documentation et de l'application : Version Android \u00b6 Version iOS \u00b6 A la date du 4 octobre 2025, elle est en cours de test et sera bient\u00f4t disponible.","title":"En savoir plus"},{"location":"04-EnSavoirPlus/#en_savoir_plus_le_site_web","text":"Retrouvez la derni\u00e8re version sur le site web de l'application : e-carnet-maternelle.jimdofree.com D\u00e9couvrez les tutoriels ! Consignes de t\u00e9l\u00e9chargement de cette documentation et de l'application :","title":"En savoir plus : le site web"},{"location":"04-EnSavoirPlus/#version_android","text":"","title":"Version Android"},{"location":"04-EnSavoirPlus/#version_ios","text":"A la date du 4 octobre 2025, elle est en cours de test et sera bient\u00f4t disponible.","title":"Version iOS"},{"location":"05-SurLaTablette/","text":"L'application sur la tablette \u00b6 Apr\u00e8s l'installation, retrouvez l'application quelque part par ici ... Android : Android 7.1.1 : Android 9 :","title":"Sur la tablette"},{"location":"05-SurLaTablette/#lapplication_sur_la_tablette","text":"Apr\u00e8s l'installation, retrouvez l'application quelque part par ici ... Android : Android 7.1.1 : Android 9 :","title":"L'application sur la tablette"},{"location":"06-Nouveautes/","text":"Nouveaut\u00e9s \u00b6 Ann\u00e9e 2025 : \u00c9volutions majeures \u00b6 Catalogue et terminologie 2025 \u00b6 Versions 2.3.4 (15 septembre 2025) et 2.3.3 (1er septembre 2025) Nouveau catalogue 2025 avec structure de comp\u00e9tences mise \u00e0 jour \u00c9volution terminologique : \"Observables\" \u2192 \"Objectifs\", \"Sous-domaines\" \u2192 \"Th\u00e9matiques\" Fichiers de donn\u00e9es 2025 : competences.json, competencesMap.json, selectionsObservables.json Migration automatique des donn\u00e9es existantes vers la nouvelle terminologie Fonctionnalit\u00e9s avanc\u00e9es 2025 \u00b6 Version 2.3.0 (17 mai 2025) Import vid\u00e9o : Nouvelle fonctionnalit\u00e9 de gestion des contenus vid\u00e9o Import par code QR : Capacit\u00e9s d'import par scan de QR codes Int\u00e9gration EPUB : Support complet pour e-carnet et e-journal Am\u00e9lioration EPUB : Conversion automatique des balises <br> vers <br/> pour meilleure compatibilit\u00e9 Communication et assistance 2025 \u00b6 Syst\u00e8me de messagerie avanc\u00e9 \u00b6 Version 2.2.6 (27 avril 2025) Copie automatique du journal vers les m\u00e9dias avant envoi Messages multiples : Capacit\u00e9 d'envoi group\u00e9 R\u00e9solution des plantages : Corrections de stabilit\u00e9 Version 2.2.5 (6 avril 2025) Fonctionnalit\u00e9 d'assistance avec listage automatique des \u00e9l\u00e8ves et m\u00e9dias Int\u00e9gration email avec listes de fichiers d\u00e9taill\u00e9es Syst\u00e8me de statuts avanc\u00e9 pour le suivi des demandes Messages d'erreur en fran\u00e7ais : \"error\" \u2192 \"ERREUR\" Analytics et statistiques \u00b6 Version 2.2.4 (8 septembre 2024) et 2.2.3 (7 septembre 2024) Syst\u00e8me de statistiques complet avec tableaux de bord Gestion des statuts et accus\u00e9s de r\u00e9ception dans les listes Am\u00e9lioration du suivi des \u00e9changes et communications Version 2.2.2 (25 ao\u00fbt 2024) Int\u00e9gration Firebase Crash Analytics pour un meilleur suivi de la stabilit\u00e9 Rapports d'erreur am\u00e9lior\u00e9s avec donn\u00e9es techniques d\u00e9taill\u00e9es Partage et communication parents \u00b6 Version 2.1.1 (15 juin 2024) et 2.1.0 (2 juin 2024) Partage par code QR : Nouvelle m\u00e9thode de partage s\u00e9curis\u00e9 Communication parent-enseignant : Outils d\u00e9di\u00e9s aux \u00e9changes familiaux Gestion de t\u00e9l\u00e9chargement et suppression depuis l'interface enseignant Gestion des m\u00e9dias \u00b6 Capture et traitement \u00b6 Version 2.0.27 (16 mars 2024) Am\u00e9liorations du support vid\u00e9o : Performance et stabilit\u00e9 renforc\u00e9es Fonctionnalit\u00e9 de filtrage de documents Suppression de m\u00e9dias avec retour utilisateur am\u00e9lior\u00e9 Version 2.0.26 (10 mars 2024) Capture photo pour iOS : R\u00e9solution des probl\u00e8mes d'affichage Gestion d'avatar via canvas : Cr\u00e9ation d'avatars personnalis\u00e9s Support FTP EPUB : Nouvelles capacit\u00e9s d'export Version iOS (e-carnet) \u00b6 A la date du 4 octobre 2025, elle est en cours de test et sera bient\u00f4t disponible. Version Android (e-carnet) \u00b6 Version courante sur PlayStore Version de d\u00e9pannange (v1). Attention, retour arriere impossible. \u00b6 A n'utiliser que sur recommandation du support. Version 1.11.11v133 Version de d\u00e9pannange (v1). Attention, retour arriere impossible \u00b6 A n'utiliser que sur recommandation du support. Version non publi\u00e9e Version 1.11.8v133 Version v1 : \u00b6 1.11.6v128 En ligne sur le playstore depuis le 23 oct. 2021. Pas d'autres version publi\u00e9e depuis, suite changement de r\u00e8gles de Google qui ont conduit \u00e0 la r\u00e9\u00e9criture partielle de l'application et la publication en cours d'une version 2.x.x. Cette version n'est plus modifiale et ne fera plus l'objet de mises \u00e0 jour. Version 1.9.16v117 du 14 mars 2021 \u00b6 Am\u00e9lioration conformit\u00e9 RGPD : suppression des permissions Android non n\u00e9cessaires. Version 1.9.15v115 du 15 f\u00e9vrier 2021 \u00b6 Simplification saisie commentaires et gestion conservation commentaires p\u00e9riodes pr\u00e9c\u00e9dentes (utiliser s\u00e9parateur --- entre les diff\u00e9rentes versions, seule les commentaires situ\u00e9s apres --- seront restitu\u00e9s dans les documents.) Les versions \"imprim\u00e9es\" des e-carnets ont une mise en page optimis\u00e9e. (Impression ou g\u00e9n\u00e9ration pdf depuis un navigateur ou versions pdf automatiques dans les versions PC) Suppression des permissions non utiles (voir ci-apr\u00e8s les permissions qui subsistent) Correction ordre de tri des \u00e9l\u00e8ves dans la grille de suivi Ajout des chiffres cl\u00e9s Am\u00e9lioration sauvegarde/restauration avec version PC. Ic\u00f4ne de la note restitu\u00e9e apr\u00e8s restauration Copie des avatars \"animaux\" dans le dossier Pictures (Android) et Avatars (Windows) NB : Bugs identifi\u00e9s restant \u00e0 corriger : les tags restent visibles dans le fichier epub anomalie au changement des remplacements. apr\u00e8s certaines restauration de sauvegardes, la vignette des vid\u00e9os n'est pas restitu\u00e9e (mais les vid\u00e9os restent accessibles) Liste des permissions n\u00e9cessaires au fonctionnement de l'application Android : prendre des photos et enregistrer des vid\u00e9os : fonctions de base de l\u2019application enregistrer des fichiers audio : idem, fonctions de base de l\u2019application lire contenu de stockage partag\u00e9 et modifier/supprimer contenu m\u00e9moire stockage partag\u00e9 : l\u2019application a besoin de cet acc\u00e8s pour \u00e9crire les fichiers contenant les e-carnets et rendre ces fichiers accessibles \u00e0 l\u2019utilisateur. N\u00e9cessaire aussi pour enregistrer les sauvegardes et fichiers de r\u00e9glages. afficher les connexions r\u00e9seau et b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un acc\u00e8s complet au r\u00e9seau : n\u00e9cessaire pour v\u00e9rifier que la version install\u00e9e est la derni\u00e8re disponible. Permet d\u2019alerter l\u2019utilisateur et du besoin de d\u00e9clencher une mise \u00e0 jour. modifier vos param\u00e8tres audio : n\u00e9cessaire pour utiliser les fonctions de reconnaissance et synth\u00e8se vocale. Version 1.9.14v113 du 6 d\u00e9cembre 2020 \u00b6 Correction bug bouton envoyer e-carnet Correction du bug arrivant parfois au d\u00e9marrage de l'application pour les tablettes lentes. Correction du bug pouvant emp\u00eacher la saisie de photos. Optimisation des fonctions sauvegarde/restauration La doc est ici : https://frama.link/ecmguide Voir les tutos dans l'onglet \"Tutos par moments cl\u00e9s\" NB : Bugs identifi\u00e9s restant \u00e0 corriger : les tags restent visibles dans le fichier epub l'import d'un dossier \u00e9l\u00e8ve ayant comme avatar une icone standard \"animal\" ne restitue pas correctement cet avatar. Palliatif : remettre manuellement un avatar apres import l'icone de la note n'est pas restitu\u00e9e apres une restauration depuis une sauvegarde. anomalie au changement des remplacements. dans la grille, l'ordre des \u00e9l\u00e8ve sur la premi\u00e8re ligne n'est pas toujours bonne, ce qui compte est le pr\u00e9nom dans les cellules Prochaine version : saisie des commentaires simplifi\u00e9e. versions Windows, Mac, Linux. Version 1.9.13v112 du 28 novembre 2020 \u00b6 Mise \u00e0 jour de cette documentation : ajout de 47 \"tutos\" video. Perfectibles ... mais disponibles ! Corrections de bugs. Remise en service export format epub pour sauvegarde ou \u00e9change dossier \u00e9l\u00e8ve entre tablettes et versions Windows, Mac. Compatible avec \u00e9changes bi-directionnels entre version Android, Windows, MacOS via transfert de fichier. NB : Bugs r\u00e9cemments identifi\u00e9s qui seront pris en compte dans la prochaine version, courant d\u00e9cembre : le bouton \"envoyer\" e-carnet est KO. Palliatif : passer directement par votre logiciel de messagerie et \"joindre\" le fichier html produit. l'import d'un dossier \u00e9l\u00e8ve ayant comme avatar une icone standard \"animal\" ne restitue pas correctement cet avatar. Palliatif : remettre manuellement un avatar apres import NB : les nouvelles versions Windows, MacOs et Linux seront disponibles mi-d\u00e9cembre 2020. Elles auront les particularit\u00e9s suivantes : import de photos, vid\u00e9os production des e-carnets g\u00e9n\u00e9ration automatique des documents dans 3 formats : html, pdf, png import/export dossier \u00e9l\u00e8ve depuis et vers tablette import/export sauvegarde compl\u00e8te depuis/vers tablette comme la version Android, fonctionnement sans serveur (connectivit\u00e9 internet permanente non n\u00e9cessaire) Version 1.9.10v106 du 25 mai 2020 \u00b6 Ajout du bouton \u00ab importer photo \u00bb dans le volet de gauche Prise en compte des avatars personnalis\u00e9s dans la sauvegarde/restauration Optimisation de la gestion du journal Correction bug de la fonction \u00ab tableau de bord \u00bb Mise \u00e0 jour fichier des remplacements pour la personnalisation du e-carnet. Ajout d'un bouton \"mise \u00e0 jour fichier remplacements\" Version 1.9.9v105 du 19 avril 2020 \u00b6 Am\u00e9lioration de la fonction de personnalisation des e-carnets. Exemples : suppression bloc signature direction, suppression mode 2 colonnes dans les appr\u00e9ciations, augmentation taille police, remplacement de libell\u00e9s, ... Am\u00e9lioration de la fonction de gestion des ateliers : d\u00e9sactivation par d\u00e9faut en mode enseignant. Mise \u00e0 jour parties Aide, A propos. Version 1.9.8v104 du 29 mars 2020 \u00b6 Correction d'un bug. Version 1.9.6v102 du 28 mars 2020 \u00b6 Sp\u00e9cial travail \u00e0 distance : Ajout d'une fonction permettant d'envoyer une consigne \u00e0 tous les parents. Ajout possibilit\u00e9 de personnaliser la mise en forme et les contenus des e-carnets et e-journaux produits. Diminution des causes de plantage. Vous pouvez continuer d'utiliser e-carnet \u00e0 distance en incorporant des photos que les parents pourraient vous envoyer. Version 1.8.9v101 du 1er mars 2020 \u00b6 Possibilit\u00e9 de pr\u00e9 s\u00e9lectionner jusqu'\u00e0 8 observables par d\u00e9faut, 1 par \"atelier\" pour une affectation automatique lors de la capture par les \u00e9l\u00e8ves. Possibilit\u00e9 de modifier les libell\u00e9s des observables. Possibilit\u00e9 d'ajouter des \"\u00e9tiquettes\" (tags) \u00e0 chaque observable pour facilit\u00e9 leur s\u00e9lection dans la grille. Corrections de bugs et optimisations diverses. Version 1.8.7v100 du 18 f\u00e9vrier 2020 \u00b6 Em mode \u00e9l\u00e8ve, affectation des photos \u00e0 un observable par d\u00e9faut. Evite d'avoir a affecter les photos \u00e0 posteriori. S\u00e9lection \u00e0 partir de la grille de suivi. Le clic sur le bouton retour ne fait plus quitter pr\u00e9matur\u00e9ment. Optimisations multiples pour diminuer le risque de plantage lorsque le nombre de photos devient important (> 500). Version 1.8.6v99 du 10 f\u00e9vrier 2020 \u00b6 Optimisation et correction bug d'affichage de la grille de suivi. Version 1.8.5v98 du 2 f\u00e9vrier 2020 \u00b6 Optimisation de la gestion m\u00e9moire pour diminuer les risques de plantage dans le cas de grand nombre de photos. D'autres optimisations sont en cours de pr\u00e9paration. Correction de bugs. Version 1.8.3v96 du 7 janvier 2020 \u00b6 Mise \u00e0 jour du lien vers la documentation dans la page Aide. La lecture des vid\u00e9os est de nouveau op\u00e9rationnelle (correction bug). Version 1.8.2v95 du 4 janvier 2020 \u00b6 La grille de suivi est maintenant affich\u00e9e pour les \u00e9l\u00e8ves d'une m\u00eame section. Les fichiers e-carnet peuvent \u00eatre produits directement depuis la page contenant la liste des \u00e9l\u00e8ves, affich\u00e9e en mode liste (et pas mosa\u00efque). Ils s'enregistrent directement sur la tablette. Nouveau document possible : e-journal. Il reproduit le contenu qui appara\u00eet dans le blog \u00e9l\u00e8ve. Similaire au e-carnet mais les observables sont pr\u00e9sent\u00e9s par ordre chronologique, quel que soit le r\u00e9f\u00e9rentiel utilis\u00e9. Permet d\u2019avoir des observables d\u00e9crits selon plusieurs r\u00e9f\u00e9rentiels (exemple : anglais/fran\u00e7ais). Email modifi\u00e9 en cons\u00e9quence : e-journal au lieu de e-carnet. Personnalisation dans les r\u00e9glages. Ce document e-journal peut \u00eatre multi lingue. Il peut rassembler des observables r\u00e9dig\u00e9s en plusieurs langues (cas des classes qui enseignent plusieurs langues). Changement du s\u00e9lecteur de photo pour l'avatar \u00e9l\u00e8ve. Il est maintenant possible d'aller choisir une photo n'importe o\u00f9 sur la tablette. Fonction de nettoyage des documents pour lesquels les medias ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s. Fonction d'import du fichier de sauvegarde des \u00e9l\u00e8ves. Sauvegarde automatique des r\u00e9glages \u00e0 chaque d\u00e9marrage de l'application. Am\u00e9lioration gestion sauvegarde/restauration des donn\u00e9es de l'application. Correction bug de la fonction exporter liste des \u00e9l\u00e8ves au format xlsx depuis la page liste des \u00e9l\u00e8ves. Ajouter message d'alerte si le filtre de date dans le e-carnet conduit \u00e0 0 media. Version 1.8.0v93 du 1er janvier 2020 \u00b6 Le catalogue de r\u00e9f\u00e9rence est maintenant personnalisable gr\u00e2ce \u00e0 une application windows et MacOs (voir notre site web). Le fichier r\u00e9sultant s'importe dans la tablette depuis \"r\u00e9glages/Gestion observables\". NB : le blog de l'\u00e9l\u00e8ve est MULTI catalogue : quels que soient les catalogues successivement utilis\u00e9s, les medias conservent la m\u00e9moire du catalogue ayant servi a affecter l'observable. le e-carnet, lui est MONO catalogue : il ne liste QUE les medias du catalogue courant Cette possibilit\u00e9 permet la prise en compte des r\u00e9f\u00e9rentiels francophones diff\u00e9rents (ASH, Montessori, Belge, ...) et des versions en d'autres langues (Anglais, Arabe, Occitan, Catalan, ...). Elle permet aussi de d\u00e9ployer une m\u00eame version de r\u00e9f\u00e9rentiel au sein d'un m\u00eame \u00e9tablissement. Remise en service du contr\u00f4le de version et de l'inscription \u00e0 la newsletter. Les tutoriels sont redevenus accessibles depuis l'application. Correction du bug Supprimer document. Version 1.7.5v92 \u00b6 Optimisation gestion taille des images, agrandissement dans le blog. Version 1.7.3v91 \u00b6 Grille de suivi : ajout s\u00e9lecteur de media. Bouton repositionnement par d\u00e9faut de la fen\u00eatre journal dans r\u00e9glages/journal. Correction bug li\u00e9 \u00e0 utilisation d'une p\u00e9riode de s\u00e9lection. Correction bug grille de suivi qui ne s'affichait plus Version 1.7.2v90 \u00b6 R\u00e9activation de la synth\u00e8se vocale. Correction bug li\u00e9 \u00e0 la rotation des photos dans le e-carnet et les fichiers epub. Version 1.5.0v70 \u00b6 Cette nouvelle version a fait l'objet de nombreuses optimisations techniques visant \u00e0 augmenter les performances en situation d'un grand nombre de medias (plusieurs centaines de photos par exemple). Elle diminue aussi les cas de plantage. Information importante pour les utilisateurs actuels : lors du prochain lancement, une op\u00e9ration technique va \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e. Cette op\u00e9ration qui n'aura lieu qu'une seule fois peut prendre du temps (jusqu'\u00e0 plusieurs dizaines de minutes selon le nombre de photos). Il est important d'attendre la fin du processus. Nouvelles fonctionnalit\u00e9s : Ajout nouveau pad pour signature des parents, directement depuis le e-carnet g\u00e9n\u00e9r\u00e9, dans la case pr\u00e9vue \u00e0 cet effet. La signature des parents est uniquement visible dans le e-carnet qu'ils auront sign\u00e9 depuis la tablette de l'enseignant. Ajout s\u00e9lection d'une p\u00e9riode pour ne conserver dans le e-carnets que les observables d'une p\u00e9riode. Menu \"r\u00e9glages\", \"Parametres e-carnet\". Compatible avec un grand nombre de medias (test\u00e9 700, mais pourra d\u00e9passer) Export de la grille de suivi sous forme de fichier Excel. Export de tout le contenu (base de donn\u00e9es et medias : photos, videos, audio) dans un dossier (fichier SAUVEGARDE_ECM.zip) Import du fichier de sauvegarde dans une autre tablette si besoin (transfert ou sauvegarde). Ne pas changer le nom du fichier : SAUVEGARDE_ECM.zip Affichage d'une fenetre de 'logs' (journal) qui montre ce qui se passe, affiche les \u00e9ventuelles erreurs et produit un fichier journal qui peut \u00eatre facilement consultable et envoy\u00e9 par email pour support. L'affichage de ce popup journal est g\u00e9rable dans R\u00e9glages/Journal. Version 1.2.0v23 du 6 mai 2018 \u00b6 Principale nouveaut\u00e9 : association d'un observable \u00e0 plusieurs \u00e9l\u00e8ves : S\u00e9lection d'un sous ensemble des \u00e9l\u00e8ves en cliquant sur chaque ic\u00f4ne S\u00e9lection de toute la classe en cliquant sur \"Tous\" Autres \u00e9volutions : correction d'un probl\u00e8me pour certains utilisateurs des versions Andro\u00efd 7 et 8. un clic sur la fl\u00e8che \"Retour\" de la barre de fonction Andro\u00efd provoque maintenant la fermeture de l'application. Un fichier excel mod\u00e8le peut \u00eatre utilis\u00e9 avec la fonction \"importer fichier \u00e9l\u00e8ves\" de la page \"R\u00e9glages\", section \"Liste \u00e9l\u00e8ves\". Ce fichier est disponible sur le site web de l'application, dans la page \"Tutoriels\". Lien direct. Un document sur la protection des donn\u00e9es et la conformit\u00e9 RGPD est disponible sur demande (via l'email support@tr-esolutions.com). NB : cette version est compatible avec les versions Android >= 6.0 Adaptations \u00e9cran smartphone : NB : Penser \u00e0 tourner votre smartphone pour adapter la largeur de l'\u00e9cran. Version 1.1.14v21 du 2 avril 2018 \u00b6 Suppression du bouton retour \u00b6 Pour une navigation simplifi\u00e9e, le bouton en bas \u00e0 gauche a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9. Le principal bouton de navigation devient le bouton \"home\" en bas au centre. Nouvelle navigation dans la page r\u00e9glages \u00b6 Une barre de boutons permet de naviguer plus efficacement dans les diff\u00e9rents modules de l'espace \"r\u00e9glages\". Enregistrement de s\u00e9lections personnalis\u00e9es \u00b6 Dans la page \"Observables\", vous pouvez activer/d\u00e9sactiver chacun des observables pour simplifier l'affectation des observables aux m\u00e9dias. La commande Sauvegarder permet maintenant de choisir une r\u00e9f\u00e9rence pour m\u00e9moriser ses s\u00e9lections et les rappeler ensuite, depuis la page \"R\u00e9glages\" Version 1.1.13v20 du 28 mars 2018 \u00b6 Nouvelle version du catalogue des observables \u00b6 Ajout de la partie \"Apprendre ensemble et vivre ensemble\" : Ajout module de choix de s\u00e9lection personnalis\u00e9e d'observables \u00b6 Version 1.1.12v19 du 18 mars 2018 \u00b6 Adaptation de l'\u00e9diteur de saisie des r\u00e9ussites r\u00e9guli\u00e8res et bilan \u00b6 Le texte exemple par d\u00e9faut est supprim\u00e9, la saisie est simplifi\u00e9e, elle est directe en cliquant sur l'icone Tx qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9 en premi\u00e8re position. Modification du contenu du e-carnet \u00b6 3 blocs sont maintenant disponibles : Bilan p\u00e9riodique R\u00e9ussites r\u00e9guli\u00e8res Les prochains apprentissages Ces blocs n'apparaissent que si un contenu a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement saisi dans la fiche de l'\u00e9l\u00e8ve. Affectation d'une photo comme avatar dans la fiche \u00e9l\u00e8ve \u00b6 Le selecteur de photo permet maitenant de choisir une photo qui vient d'\u00eatre prise en remplacement d'une ic\u00f4ne \"animaux\". Processus permettant d'importer un fichier excel contenant une classe enti\u00e8re \u00b6 LA documentation a \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 jour : cf section 4.5.10. NB : Ce process est actuellement r\u00e9alisable mais reste un peu \"technique\". La r\u00e9cup\u00e9ration du fichier excel mod\u00e8le et sa mise en place pour import seront am\u00e9lior\u00e9es ult\u00e9rieurement. Un fichier excel mod\u00e8le ayant servi aux copies d'\u00e9cran de cette version de la documentation est fourni sur le site web en compl\u00e9ment. Espace t\u00e9l\u00e9chargement. Processus permettant de modifier le nom de l'enseignant \u00b6 Ce process est d\u00e9crit dans la documentation, cf 4.5.4. Mise \u00e0 jour de la rubrique Evolutions \u00e0 venir \u00b6 Version 1.1.11v18 du 4 mars 2018 \u00b6 Mise en oeuvre de la synth\u00e8se vocale \u00b6 Message de bienvenue au d\u00e9marrage de l'application, pour t\u00e9moigner de la pr\u00e9sence de cette fonctionnalit\u00e9 de sysnth\u00e8se vocale ! Ce message est activable/d\u00e9sactivable dans le menu \"r\u00e9glages\". En mode \u00e9l\u00e8ve, un \"Bonjour (pr\u00e9nom)\" accueille l'\u00e9l\u00e8ve qui vient de cliquer sur son ic\u00f4ne. Ce message est aussi activable/d\u00e9sactivable dans le menu \"r\u00e9glages\". Un bouton \"Ecouter\" permet \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve d'\u00e9couter le contenu du champ \"notes\" associ\u00e9 \u00e0 chaque media. A chaque fois que l'\u00e9l\u00e8ve saisi un commentaire, la synth\u00e8se vocale prononce de commentaire des que l'\u00e9l\u00e8ve clique en dehors de la zone de texte. La vitesse de prononciation est r\u00e9glable dans le menu \"r\u00e9glages\". NB : La synth\u00e8se vocale est une fonctionnalit\u00e9 native des tablettes Android. Cette fonctionalit\u00e9 se param\u00e8tre dans la partie \"param\u00e8tres\" de la tablette. Tableau d'avancement des apprentissage par \u00e9l\u00e8ve \u00b6 A partir du menu \"Observables\" puis bouton \"Tableau d'avancement\". Des lors que le tableau d'avance des apprentissage de la classe est affich\u00e9, une nouvelle barre contenant les icones des \u00e9l\u00e8ves apparait. Un clic sur l'une des ic\u00f4nes fait apparaitre le tableau d'avance des apprentissage de cet \u00e9l\u00e8ve. Saisie des r\u00e9ussites et bilan de l'\u00e9l\u00e8ve \u00b6 Dans la fiche \u00e9l\u00e8ve, en mode \u00e9dition, la saisie des r\u00e9ussites et du bilan de la p\u00e9riode est maintenant facilit\u00e9e par la mise en oeuvre d'un \u00e9diteur de texte enrichi. Deux espaces de saisie sont r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 cet effet. NB : un appui long dans la zone d'\u00e9dition d\u00e9clenchera l'apparition du clavier. Ecran \"R\u00e9glages\" \u00b6 Trois nouveaux r\u00e9glages apparaissent d\u00e9sormais dans la partie \"Synth\u00e8se vocale\".","title":"Nouveaut\u00e9s"},{"location":"06-Nouveautes/#nouveautes","text":"","title":"Nouveaut\u00e9s"},{"location":"06-Nouveautes/#annee_2025_evolutions_majeures","text":"","title":"Ann\u00e9e 2025 : \u00c9volutions majeures"},{"location":"06-Nouveautes/#catalogue_et_terminologie_2025","text":"Versions 2.3.4 (15 septembre 2025) et 2.3.3 (1er septembre 2025) Nouveau catalogue 2025 avec structure de comp\u00e9tences mise \u00e0 jour \u00c9volution terminologique : \"Observables\" \u2192 \"Objectifs\", \"Sous-domaines\" \u2192 \"Th\u00e9matiques\" Fichiers de donn\u00e9es 2025 : competences.json, competencesMap.json, selectionsObservables.json Migration automatique des donn\u00e9es existantes vers la nouvelle terminologie","title":"Catalogue et terminologie 2025"},{"location":"06-Nouveautes/#fonctionnalites_avancees_2025","text":"Version 2.3.0 (17 mai 2025) Import vid\u00e9o : Nouvelle fonctionnalit\u00e9 de gestion des contenus vid\u00e9o Import par code QR : Capacit\u00e9s d'import par scan de QR codes Int\u00e9gration EPUB : Support complet pour e-carnet et e-journal Am\u00e9lioration EPUB : Conversion automatique des balises <br> vers <br/> pour meilleure compatibilit\u00e9","title":"Fonctionnalit\u00e9s avanc\u00e9es 2025"},{"location":"06-Nouveautes/#communication_et_assistance_2025","text":"","title":"Communication et assistance 2025"},{"location":"06-Nouveautes/#systeme_de_messagerie_avance","text":"Version 2.2.6 (27 avril 2025) Copie automatique du journal vers les m\u00e9dias avant envoi Messages multiples : Capacit\u00e9 d'envoi group\u00e9 R\u00e9solution des plantages : Corrections de stabilit\u00e9 Version 2.2.5 (6 avril 2025) Fonctionnalit\u00e9 d'assistance avec listage automatique des \u00e9l\u00e8ves et m\u00e9dias Int\u00e9gration email avec listes de fichiers d\u00e9taill\u00e9es Syst\u00e8me de statuts avanc\u00e9 pour le suivi des demandes Messages d'erreur en fran\u00e7ais : \"error\" \u2192 \"ERREUR\"","title":"Syst\u00e8me de messagerie avanc\u00e9"},{"location":"06-Nouveautes/#analytics_et_statistiques","text":"Version 2.2.4 (8 septembre 2024) et 2.2.3 (7 septembre 2024) Syst\u00e8me de statistiques complet avec tableaux de bord Gestion des statuts et accus\u00e9s de r\u00e9ception dans les listes Am\u00e9lioration du suivi des \u00e9changes et communications Version 2.2.2 (25 ao\u00fbt 2024) Int\u00e9gration Firebase Crash Analytics pour un meilleur suivi de la stabilit\u00e9 Rapports d'erreur am\u00e9lior\u00e9s avec donn\u00e9es techniques d\u00e9taill\u00e9es","title":"Analytics et statistiques"},{"location":"06-Nouveautes/#partage_et_communication_parents","text":"Version 2.1.1 (15 juin 2024) et 2.1.0 (2 juin 2024) Partage par code QR : Nouvelle m\u00e9thode de partage s\u00e9curis\u00e9 Communication parent-enseignant : Outils d\u00e9di\u00e9s aux \u00e9changes familiaux Gestion de t\u00e9l\u00e9chargement et suppression depuis l'interface enseignant","title":"Partage et communication parents"},{"location":"06-Nouveautes/#gestion_des_medias","text":"","title":"Gestion des m\u00e9dias"},{"location":"06-Nouveautes/#capture_et_traitement","text":"Version 2.0.27 (16 mars 2024) Am\u00e9liorations du support vid\u00e9o : Performance et stabilit\u00e9 renforc\u00e9es Fonctionnalit\u00e9 de filtrage de documents Suppression de m\u00e9dias avec retour utilisateur am\u00e9lior\u00e9 Version 2.0.26 (10 mars 2024) Capture photo pour iOS : R\u00e9solution des probl\u00e8mes d'affichage Gestion d'avatar via canvas : Cr\u00e9ation d'avatars personnalis\u00e9s Support FTP EPUB : Nouvelles capacit\u00e9s d'export","title":"Capture et traitement"},{"location":"06-Nouveautes/#version_ios_e-carnet","text":"A la date du 4 octobre 2025, elle est en cours de test et sera bient\u00f4t disponible.","title":"Version iOS (e-carnet)"},{"location":"06-Nouveautes/#version_android_e-carnet","text":"Version courante sur PlayStore","title":"Version Android (e-carnet)"},{"location":"06-Nouveautes/#version_de_depannange_v1_attention_retour_arriere_impossible","text":"A n'utiliser que sur recommandation du support. Version 1.11.11v133","title":"Version de d\u00e9pannange (v1). Attention, retour arriere impossible."},{"location":"06-Nouveautes/#version_de_depannange_v1_attention_retour_arriere_impossible_1","text":"A n'utiliser que sur recommandation du support. Version non publi\u00e9e Version 1.11.8v133","title":"Version de d\u00e9pannange (v1). Attention, retour arriere impossible"},{"location":"06-Nouveautes/#version_v1","text":"1.11.6v128 En ligne sur le playstore depuis le 23 oct. 2021. Pas d'autres version publi\u00e9e depuis, suite changement de r\u00e8gles de Google qui ont conduit \u00e0 la r\u00e9\u00e9criture partielle de l'application et la publication en cours d'une version 2.x.x. Cette version n'est plus modifiale et ne fera plus l'objet de mises \u00e0 jour.","title":"Version v1 :"},{"location":"06-Nouveautes/#version_1916v117_du_14_mars_2021","text":"Am\u00e9lioration conformit\u00e9 RGPD : suppression des permissions Android non n\u00e9cessaires.","title":"Version 1.9.16v117 du 14 mars 2021"},{"location":"06-Nouveautes/#version_1915v115_du_15_fevrier_2021","text":"Simplification saisie commentaires et gestion conservation commentaires p\u00e9riodes pr\u00e9c\u00e9dentes (utiliser s\u00e9parateur --- entre les diff\u00e9rentes versions, seule les commentaires situ\u00e9s apres --- seront restitu\u00e9s dans les documents.) Les versions \"imprim\u00e9es\" des e-carnets ont une mise en page optimis\u00e9e. (Impression ou g\u00e9n\u00e9ration pdf depuis un navigateur ou versions pdf automatiques dans les versions PC) Suppression des permissions non utiles (voir ci-apr\u00e8s les permissions qui subsistent) Correction ordre de tri des \u00e9l\u00e8ves dans la grille de suivi Ajout des chiffres cl\u00e9s Am\u00e9lioration sauvegarde/restauration avec version PC. Ic\u00f4ne de la note restitu\u00e9e apr\u00e8s restauration Copie des avatars \"animaux\" dans le dossier Pictures (Android) et Avatars (Windows) NB : Bugs identifi\u00e9s restant \u00e0 corriger : les tags restent visibles dans le fichier epub anomalie au changement des remplacements. apr\u00e8s certaines restauration de sauvegardes, la vignette des vid\u00e9os n'est pas restitu\u00e9e (mais les vid\u00e9os restent accessibles) Liste des permissions n\u00e9cessaires au fonctionnement de l'application Android : prendre des photos et enregistrer des vid\u00e9os : fonctions de base de l\u2019application enregistrer des fichiers audio : idem, fonctions de base de l\u2019application lire contenu de stockage partag\u00e9 et modifier/supprimer contenu m\u00e9moire stockage partag\u00e9 : l\u2019application a besoin de cet acc\u00e8s pour \u00e9crire les fichiers contenant les e-carnets et rendre ces fichiers accessibles \u00e0 l\u2019utilisateur. N\u00e9cessaire aussi pour enregistrer les sauvegardes et fichiers de r\u00e9glages. afficher les connexions r\u00e9seau et b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un acc\u00e8s complet au r\u00e9seau : n\u00e9cessaire pour v\u00e9rifier que la version install\u00e9e est la derni\u00e8re disponible. Permet d\u2019alerter l\u2019utilisateur et du besoin de d\u00e9clencher une mise \u00e0 jour. modifier vos param\u00e8tres audio : n\u00e9cessaire pour utiliser les fonctions de reconnaissance et synth\u00e8se vocale.","title":"Version 1.9.15v115 du 15 f\u00e9vrier 2021"},{"location":"06-Nouveautes/#version_1914v113_du_6_decembre_2020","text":"Correction bug bouton envoyer e-carnet Correction du bug arrivant parfois au d\u00e9marrage de l'application pour les tablettes lentes. Correction du bug pouvant emp\u00eacher la saisie de photos. Optimisation des fonctions sauvegarde/restauration La doc est ici : https://frama.link/ecmguide Voir les tutos dans l'onglet \"Tutos par moments cl\u00e9s\" NB : Bugs identifi\u00e9s restant \u00e0 corriger : les tags restent visibles dans le fichier epub l'import d'un dossier \u00e9l\u00e8ve ayant comme avatar une icone standard \"animal\" ne restitue pas correctement cet avatar. Palliatif : remettre manuellement un avatar apres import l'icone de la note n'est pas restitu\u00e9e apres une restauration depuis une sauvegarde. anomalie au changement des remplacements. dans la grille, l'ordre des \u00e9l\u00e8ve sur la premi\u00e8re ligne n'est pas toujours bonne, ce qui compte est le pr\u00e9nom dans les cellules Prochaine version : saisie des commentaires simplifi\u00e9e. versions Windows, Mac, Linux.","title":"Version 1.9.14v113 du 6 d\u00e9cembre 2020"},{"location":"06-Nouveautes/#version_1913v112_du_28_novembre_2020","text":"Mise \u00e0 jour de cette documentation : ajout de 47 \"tutos\" video. Perfectibles ... mais disponibles ! Corrections de bugs. Remise en service export format epub pour sauvegarde ou \u00e9change dossier \u00e9l\u00e8ve entre tablettes et versions Windows, Mac. Compatible avec \u00e9changes bi-directionnels entre version Android, Windows, MacOS via transfert de fichier. NB : Bugs r\u00e9cemments identifi\u00e9s qui seront pris en compte dans la prochaine version, courant d\u00e9cembre : le bouton \"envoyer\" e-carnet est KO. Palliatif : passer directement par votre logiciel de messagerie et \"joindre\" le fichier html produit. l'import d'un dossier \u00e9l\u00e8ve ayant comme avatar une icone standard \"animal\" ne restitue pas correctement cet avatar. Palliatif : remettre manuellement un avatar apres import NB : les nouvelles versions Windows, MacOs et Linux seront disponibles mi-d\u00e9cembre 2020. Elles auront les particularit\u00e9s suivantes : import de photos, vid\u00e9os production des e-carnets g\u00e9n\u00e9ration automatique des documents dans 3 formats : html, pdf, png import/export dossier \u00e9l\u00e8ve depuis et vers tablette import/export sauvegarde compl\u00e8te depuis/vers tablette comme la version Android, fonctionnement sans serveur (connectivit\u00e9 internet permanente non n\u00e9cessaire)","title":"Version 1.9.13v112 du 28 novembre 2020"},{"location":"06-Nouveautes/#version_1910v106_du_25_mai_2020","text":"Ajout du bouton \u00ab importer photo \u00bb dans le volet de gauche Prise en compte des avatars personnalis\u00e9s dans la sauvegarde/restauration Optimisation de la gestion du journal Correction bug de la fonction \u00ab tableau de bord \u00bb Mise \u00e0 jour fichier des remplacements pour la personnalisation du e-carnet. Ajout d'un bouton \"mise \u00e0 jour fichier remplacements\"","title":"Version 1.9.10v106 du 25 mai 2020"},{"location":"06-Nouveautes/#version_199v105_du_19_avril_2020","text":"Am\u00e9lioration de la fonction de personnalisation des e-carnets. Exemples : suppression bloc signature direction, suppression mode 2 colonnes dans les appr\u00e9ciations, augmentation taille police, remplacement de libell\u00e9s, ... Am\u00e9lioration de la fonction de gestion des ateliers : d\u00e9sactivation par d\u00e9faut en mode enseignant. Mise \u00e0 jour parties Aide, A propos.","title":"Version 1.9.9v105 du 19 avril 2020"},{"location":"06-Nouveautes/#version_198v104_du_29_mars_2020","text":"Correction d'un bug.","title":"Version 1.9.8v104 du 29 mars 2020"},{"location":"06-Nouveautes/#version_196v102_du_28_mars_2020","text":"Sp\u00e9cial travail \u00e0 distance : Ajout d'une fonction permettant d'envoyer une consigne \u00e0 tous les parents. Ajout possibilit\u00e9 de personnaliser la mise en forme et les contenus des e-carnets et e-journaux produits. Diminution des causes de plantage. Vous pouvez continuer d'utiliser e-carnet \u00e0 distance en incorporant des photos que les parents pourraient vous envoyer.","title":"Version 1.9.6v102 du 28 mars 2020"},{"location":"06-Nouveautes/#version_189v101_du_1er_mars_2020","text":"Possibilit\u00e9 de pr\u00e9 s\u00e9lectionner jusqu'\u00e0 8 observables par d\u00e9faut, 1 par \"atelier\" pour une affectation automatique lors de la capture par les \u00e9l\u00e8ves. Possibilit\u00e9 de modifier les libell\u00e9s des observables. Possibilit\u00e9 d'ajouter des \"\u00e9tiquettes\" (tags) \u00e0 chaque observable pour facilit\u00e9 leur s\u00e9lection dans la grille. Corrections de bugs et optimisations diverses.","title":"Version 1.8.9v101 du 1er mars 2020"},{"location":"06-Nouveautes/#version_187v100_du_18_fevrier_2020","text":"Em mode \u00e9l\u00e8ve, affectation des photos \u00e0 un observable par d\u00e9faut. Evite d'avoir a affecter les photos \u00e0 posteriori. S\u00e9lection \u00e0 partir de la grille de suivi. Le clic sur le bouton retour ne fait plus quitter pr\u00e9matur\u00e9ment. Optimisations multiples pour diminuer le risque de plantage lorsque le nombre de photos devient important (> 500).","title":"Version 1.8.7v100 du 18 f\u00e9vrier 2020"},{"location":"06-Nouveautes/#version_186v99_du_10_fevrier_2020","text":"Optimisation et correction bug d'affichage de la grille de suivi.","title":"Version 1.8.6v99 du 10 f\u00e9vrier 2020"},{"location":"06-Nouveautes/#version_185v98_du_2_fevrier_2020","text":"Optimisation de la gestion m\u00e9moire pour diminuer les risques de plantage dans le cas de grand nombre de photos. D'autres optimisations sont en cours de pr\u00e9paration. Correction de bugs.","title":"Version 1.8.5v98 du 2 f\u00e9vrier 2020"},{"location":"06-Nouveautes/#version_183v96_du_7_janvier_2020","text":"Mise \u00e0 jour du lien vers la documentation dans la page Aide. La lecture des vid\u00e9os est de nouveau op\u00e9rationnelle (correction bug).","title":"Version 1.8.3v96 du 7 janvier 2020"},{"location":"06-Nouveautes/#version_182v95_du_4_janvier_2020","text":"La grille de suivi est maintenant affich\u00e9e pour les \u00e9l\u00e8ves d'une m\u00eame section. Les fichiers e-carnet peuvent \u00eatre produits directement depuis la page contenant la liste des \u00e9l\u00e8ves, affich\u00e9e en mode liste (et pas mosa\u00efque). Ils s'enregistrent directement sur la tablette. Nouveau document possible : e-journal. Il reproduit le contenu qui appara\u00eet dans le blog \u00e9l\u00e8ve. Similaire au e-carnet mais les observables sont pr\u00e9sent\u00e9s par ordre chronologique, quel que soit le r\u00e9f\u00e9rentiel utilis\u00e9. Permet d\u2019avoir des observables d\u00e9crits selon plusieurs r\u00e9f\u00e9rentiels (exemple : anglais/fran\u00e7ais). Email modifi\u00e9 en cons\u00e9quence : e-journal au lieu de e-carnet. Personnalisation dans les r\u00e9glages. Ce document e-journal peut \u00eatre multi lingue. Il peut rassembler des observables r\u00e9dig\u00e9s en plusieurs langues (cas des classes qui enseignent plusieurs langues). Changement du s\u00e9lecteur de photo pour l'avatar \u00e9l\u00e8ve. Il est maintenant possible d'aller choisir une photo n'importe o\u00f9 sur la tablette. Fonction de nettoyage des documents pour lesquels les medias ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s. Fonction d'import du fichier de sauvegarde des \u00e9l\u00e8ves. Sauvegarde automatique des r\u00e9glages \u00e0 chaque d\u00e9marrage de l'application. Am\u00e9lioration gestion sauvegarde/restauration des donn\u00e9es de l'application. Correction bug de la fonction exporter liste des \u00e9l\u00e8ves au format xlsx depuis la page liste des \u00e9l\u00e8ves. Ajouter message d'alerte si le filtre de date dans le e-carnet conduit \u00e0 0 media.","title":"Version 1.8.2v95 du 4 janvier 2020"},{"location":"06-Nouveautes/#version_180v93_du_1er_janvier_2020","text":"Le catalogue de r\u00e9f\u00e9rence est maintenant personnalisable gr\u00e2ce \u00e0 une application windows et MacOs (voir notre site web). Le fichier r\u00e9sultant s'importe dans la tablette depuis \"r\u00e9glages/Gestion observables\". NB : le blog de l'\u00e9l\u00e8ve est MULTI catalogue : quels que soient les catalogues successivement utilis\u00e9s, les medias conservent la m\u00e9moire du catalogue ayant servi a affecter l'observable. le e-carnet, lui est MONO catalogue : il ne liste QUE les medias du catalogue courant Cette possibilit\u00e9 permet la prise en compte des r\u00e9f\u00e9rentiels francophones diff\u00e9rents (ASH, Montessori, Belge, ...) et des versions en d'autres langues (Anglais, Arabe, Occitan, Catalan, ...). Elle permet aussi de d\u00e9ployer une m\u00eame version de r\u00e9f\u00e9rentiel au sein d'un m\u00eame \u00e9tablissement. Remise en service du contr\u00f4le de version et de l'inscription \u00e0 la newsletter. Les tutoriels sont redevenus accessibles depuis l'application. Correction du bug Supprimer document.","title":"Version 1.8.0v93 du 1er janvier 2020"},{"location":"06-Nouveautes/#version_175v92","text":"Optimisation gestion taille des images, agrandissement dans le blog.","title":"Version 1.7.5v92"},{"location":"06-Nouveautes/#version_173v91","text":"Grille de suivi : ajout s\u00e9lecteur de media. Bouton repositionnement par d\u00e9faut de la fen\u00eatre journal dans r\u00e9glages/journal. Correction bug li\u00e9 \u00e0 utilisation d'une p\u00e9riode de s\u00e9lection. Correction bug grille de suivi qui ne s'affichait plus","title":"Version 1.7.3v91"},{"location":"06-Nouveautes/#version_172v90","text":"R\u00e9activation de la synth\u00e8se vocale. Correction bug li\u00e9 \u00e0 la rotation des photos dans le e-carnet et les fichiers epub.","title":"Version 1.7.2v90"},{"location":"06-Nouveautes/#version_150v70","text":"Cette nouvelle version a fait l'objet de nombreuses optimisations techniques visant \u00e0 augmenter les performances en situation d'un grand nombre de medias (plusieurs centaines de photos par exemple). Elle diminue aussi les cas de plantage. Information importante pour les utilisateurs actuels : lors du prochain lancement, une op\u00e9ration technique va \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e. Cette op\u00e9ration qui n'aura lieu qu'une seule fois peut prendre du temps (jusqu'\u00e0 plusieurs dizaines de minutes selon le nombre de photos). Il est important d'attendre la fin du processus. Nouvelles fonctionnalit\u00e9s : Ajout nouveau pad pour signature des parents, directement depuis le e-carnet g\u00e9n\u00e9r\u00e9, dans la case pr\u00e9vue \u00e0 cet effet. La signature des parents est uniquement visible dans le e-carnet qu'ils auront sign\u00e9 depuis la tablette de l'enseignant. Ajout s\u00e9lection d'une p\u00e9riode pour ne conserver dans le e-carnets que les observables d'une p\u00e9riode. Menu \"r\u00e9glages\", \"Parametres e-carnet\". Compatible avec un grand nombre de medias (test\u00e9 700, mais pourra d\u00e9passer) Export de la grille de suivi sous forme de fichier Excel. Export de tout le contenu (base de donn\u00e9es et medias : photos, videos, audio) dans un dossier (fichier SAUVEGARDE_ECM.zip) Import du fichier de sauvegarde dans une autre tablette si besoin (transfert ou sauvegarde). Ne pas changer le nom du fichier : SAUVEGARDE_ECM.zip Affichage d'une fenetre de 'logs' (journal) qui montre ce qui se passe, affiche les \u00e9ventuelles erreurs et produit un fichier journal qui peut \u00eatre facilement consultable et envoy\u00e9 par email pour support. L'affichage de ce popup journal est g\u00e9rable dans R\u00e9glages/Journal.","title":"Version 1.5.0v70"},{"location":"06-Nouveautes/#version_120v23_du_6_mai_2018","text":"Principale nouveaut\u00e9 : association d'un observable \u00e0 plusieurs \u00e9l\u00e8ves : S\u00e9lection d'un sous ensemble des \u00e9l\u00e8ves en cliquant sur chaque ic\u00f4ne S\u00e9lection de toute la classe en cliquant sur \"Tous\" Autres \u00e9volutions : correction d'un probl\u00e8me pour certains utilisateurs des versions Andro\u00efd 7 et 8. un clic sur la fl\u00e8che \"Retour\" de la barre de fonction Andro\u00efd provoque maintenant la fermeture de l'application. Un fichier excel mod\u00e8le peut \u00eatre utilis\u00e9 avec la fonction \"importer fichier \u00e9l\u00e8ves\" de la page \"R\u00e9glages\", section \"Liste \u00e9l\u00e8ves\". Ce fichier est disponible sur le site web de l'application, dans la page \"Tutoriels\". Lien direct. Un document sur la protection des donn\u00e9es et la conformit\u00e9 RGPD est disponible sur demande (via l'email support@tr-esolutions.com). NB : cette version est compatible avec les versions Android >= 6.0 Adaptations \u00e9cran smartphone : NB : Penser \u00e0 tourner votre smartphone pour adapter la largeur de l'\u00e9cran.","title":"Version 1.2.0v23 du 6 mai 2018"},{"location":"06-Nouveautes/#version_1114v21_du_2_avril_2018","text":"","title":"Version 1.1.14v21 du 2 avril 2018"},{"location":"06-Nouveautes/#suppression_du_bouton_retour","text":"Pour une navigation simplifi\u00e9e, le bouton en bas \u00e0 gauche a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9. Le principal bouton de navigation devient le bouton \"home\" en bas au centre.","title":"Suppression du bouton retour"},{"location":"06-Nouveautes/#nouvelle_navigation_dans_la_page_reglages","text":"Une barre de boutons permet de naviguer plus efficacement dans les diff\u00e9rents modules de l'espace \"r\u00e9glages\".","title":"Nouvelle navigation dans la page r\u00e9glages"},{"location":"06-Nouveautes/#enregistrement_de_selections_personnalisees","text":"Dans la page \"Observables\", vous pouvez activer/d\u00e9sactiver chacun des observables pour simplifier l'affectation des observables aux m\u00e9dias. La commande Sauvegarder permet maintenant de choisir une r\u00e9f\u00e9rence pour m\u00e9moriser ses s\u00e9lections et les rappeler ensuite, depuis la page \"R\u00e9glages\"","title":"Enregistrement de s\u00e9lections personnalis\u00e9es"},{"location":"06-Nouveautes/#version_1113v20_du_28_mars_2018","text":"","title":"Version 1.1.13v20 du 28 mars 2018"},{"location":"06-Nouveautes/#nouvelle_version_du_catalogue_des_observables","text":"Ajout de la partie \"Apprendre ensemble et vivre ensemble\" :","title":"Nouvelle version du catalogue des observables"},{"location":"06-Nouveautes/#ajout_module_de_choix_de_selection_personnalisee_dobservables","text":"","title":"Ajout module de choix de s\u00e9lection personnalis\u00e9e d'observables"},{"location":"06-Nouveautes/#version_1112v19_du_18_mars_2018","text":"","title":"Version 1.1.12v19 du 18 mars 2018"},{"location":"06-Nouveautes/#adaptation_de_lediteur_de_saisie_des_reussites_regulieres_et_bilan","text":"Le texte exemple par d\u00e9faut est supprim\u00e9, la saisie est simplifi\u00e9e, elle est directe en cliquant sur l'icone Tx qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9 en premi\u00e8re position.","title":"Adaptation de l'\u00e9diteur de saisie des r\u00e9ussites r\u00e9guli\u00e8res et bilan"},{"location":"06-Nouveautes/#modification_du_contenu_du_e-carnet","text":"3 blocs sont maintenant disponibles : Bilan p\u00e9riodique R\u00e9ussites r\u00e9guli\u00e8res Les prochains apprentissages Ces blocs n'apparaissent que si un contenu a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement saisi dans la fiche de l'\u00e9l\u00e8ve.","title":"Modification du contenu du e-carnet"},{"location":"06-Nouveautes/#affectation_dune_photo_comme_avatar_dans_la_fiche_eleve","text":"Le selecteur de photo permet maitenant de choisir une photo qui vient d'\u00eatre prise en remplacement d'une ic\u00f4ne \"animaux\".","title":"Affectation d'une photo comme avatar dans la fiche \u00e9l\u00e8ve"},{"location":"06-Nouveautes/#processus_permettant_dimporter_un_fichier_excel_contenant_une_classe_entiere","text":"LA documentation a \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 jour : cf section 4.5.10. NB : Ce process est actuellement r\u00e9alisable mais reste un peu \"technique\". La r\u00e9cup\u00e9ration du fichier excel mod\u00e8le et sa mise en place pour import seront am\u00e9lior\u00e9es ult\u00e9rieurement. Un fichier excel mod\u00e8le ayant servi aux copies d'\u00e9cran de cette version de la documentation est fourni sur le site web en compl\u00e9ment. Espace t\u00e9l\u00e9chargement.","title":"Processus permettant d'importer un fichier excel contenant une classe enti\u00e8re"},{"location":"06-Nouveautes/#processus_permettant_de_modifier_le_nom_de_lenseignant","text":"Ce process est d\u00e9crit dans la documentation, cf 4.5.4.","title":"Processus permettant de modifier le nom de l'enseignant"},{"location":"06-Nouveautes/#mise_a_jour_de_la_rubrique_evolutions_a_venir","text":"","title":"Mise \u00e0 jour de la rubrique Evolutions \u00e0 venir"},{"location":"06-Nouveautes/#version_1111v18_du_4_mars_2018","text":"","title":"Version 1.1.11v18 du 4 mars 2018"},{"location":"06-Nouveautes/#mise_en_oeuvre_de_la_synthese_vocale","text":"Message de bienvenue au d\u00e9marrage de l'application, pour t\u00e9moigner de la pr\u00e9sence de cette fonctionnalit\u00e9 de sysnth\u00e8se vocale ! Ce message est activable/d\u00e9sactivable dans le menu \"r\u00e9glages\". En mode \u00e9l\u00e8ve, un \"Bonjour (pr\u00e9nom)\" accueille l'\u00e9l\u00e8ve qui vient de cliquer sur son ic\u00f4ne. Ce message est aussi activable/d\u00e9sactivable dans le menu \"r\u00e9glages\". Un bouton \"Ecouter\" permet \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve d'\u00e9couter le contenu du champ \"notes\" associ\u00e9 \u00e0 chaque media. A chaque fois que l'\u00e9l\u00e8ve saisi un commentaire, la synth\u00e8se vocale prononce de commentaire des que l'\u00e9l\u00e8ve clique en dehors de la zone de texte. La vitesse de prononciation est r\u00e9glable dans le menu \"r\u00e9glages\". NB : La synth\u00e8se vocale est une fonctionnalit\u00e9 native des tablettes Android. Cette fonctionalit\u00e9 se param\u00e8tre dans la partie \"param\u00e8tres\" de la tablette.","title":"Mise en oeuvre de la synth\u00e8se vocale"},{"location":"06-Nouveautes/#tableau_davancement_des_apprentissage_par_eleve","text":"A partir du menu \"Observables\" puis bouton \"Tableau d'avancement\". Des lors que le tableau d'avance des apprentissage de la classe est affich\u00e9, une nouvelle barre contenant les icones des \u00e9l\u00e8ves apparait. Un clic sur l'une des ic\u00f4nes fait apparaitre le tableau d'avance des apprentissage de cet \u00e9l\u00e8ve.","title":"Tableau d'avancement des apprentissage par \u00e9l\u00e8ve"},{"location":"06-Nouveautes/#saisie_des_reussites_et_bilan_de_leleve","text":"Dans la fiche \u00e9l\u00e8ve, en mode \u00e9dition, la saisie des r\u00e9ussites et du bilan de la p\u00e9riode est maintenant facilit\u00e9e par la mise en oeuvre d'un \u00e9diteur de texte enrichi. Deux espaces de saisie sont r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 cet effet. NB : un appui long dans la zone d'\u00e9dition d\u00e9clenchera l'apparition du clavier.","title":"Saisie des r\u00e9ussites et bilan de l'\u00e9l\u00e8ve"},{"location":"06-Nouveautes/#ecran_reglages","text":"Trois nouveaux r\u00e9glages apparaissent d\u00e9sormais dans la partie \"Synth\u00e8se vocale\".","title":"Ecran \"R\u00e9glages\""},{"location":"09-LesDeuxModes/","text":"Les 2 modes d'utilisation de l'application \u00b6 Il y a principalement 2 modes d'utilisation de l'application. Le mode par d\u00e9faut est le \"mode \u00e9l\u00e8ve\". Le second mode est celui r\u00e9serv\u00e9 au professeur. L'application est pr\u00e9vue pour \u00eatre utilis\u00e9e principalement par le professeur mais elle peut \u00eatre utilis\u00e9 aussi par un \u00e9l\u00e8ve. Dans ce cas les fonctionnalit\u00e9s sont adapt\u00e9es. L'\u00e9l\u00e8ve a acc\u00e8s uniquement aux fonctions de capture d'image de vid\u00e9o, de sons et de texte. La taille des ic\u00f4nes et des textes dans la barre sup\u00e9rieure de menu est sp\u00e9cialement aggrandie pour une simplification de l'acc\u00e8s par les \u00e9l\u00e8ves. C'est le mode par d\u00e9faut de l'application. Il est d\u00e9crit ci-apr\u00e8s.","title":"Les 2 modes"},{"location":"09-LesDeuxModes/#les_2_modes_dutilisation_de_lapplication","text":"Il y a principalement 2 modes d'utilisation de l'application. Le mode par d\u00e9faut est le \"mode \u00e9l\u00e8ve\". Le second mode est celui r\u00e9serv\u00e9 au professeur. L'application est pr\u00e9vue pour \u00eatre utilis\u00e9e principalement par le professeur mais elle peut \u00eatre utilis\u00e9 aussi par un \u00e9l\u00e8ve. Dans ce cas les fonctionnalit\u00e9s sont adapt\u00e9es. L'\u00e9l\u00e8ve a acc\u00e8s uniquement aux fonctions de capture d'image de vid\u00e9o, de sons et de texte. La taille des ic\u00f4nes et des textes dans la barre sup\u00e9rieure de menu est sp\u00e9cialement aggrandie pour une simplification de l'acc\u00e8s par les \u00e9l\u00e8ves. C'est le mode par d\u00e9faut de l'application. Il est d\u00e9crit ci-apr\u00e8s.","title":"Les 2 modes d'utilisation de l'application"},{"location":"10-ParcoursEleve/","text":"Parcours \u00e9leve \u00b6 Ecran d'accueil, mode \u00e9l\u00e8ve \u00b6 Au lancement de l'application, un \u00e9cran permet de s\u00e9lectionner la fiche \u00e9l\u00e8ve depuis laquelle l'enregistrement des preuves : photo import vid\u00e9o vid\u00e9o (fonction temporairement d\u00e9sactiv\u00e9e) commentaire \u00e9crit commentaire audio (fonction temporairement d\u00e9sactiv\u00e9e) 4 icones de capture ont \u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialement agrandies pour \u00eatre adapt\u00e9es aux capacit\u00e9s motrices des \u00e9l\u00e8ves de maternelle. L'\u00e9l\u00e8ve va pouvoir r\u00e9aliser les actions suivantes : Prendre une photo de son travail Prendre une vid\u00e9o de son travail (fonction temporairement d\u00e9sactiv\u00e9e) Enregistrer sa voix (fonction temporairement d\u00e9sactiv\u00e9e) Enregistrer une note Visualiser ses documents captur\u00e9s au fil du temps Version courante (iOS), sans les boutons vid\u00e9o et audio, temporairement d\u00e9sactiv\u00e9s. Vid\u00e9o : saisie d'une trace par un \u00e9l\u00e8ve \u00b6 NB : (fonction temporairement d\u00e9sactiv\u00e9e). Reste possible l'import d'une vid\u00e9o prise \u00e0par ailleurs, en dehors de l'application. !embed Ecran d'accueil, s\u00e9lection de l'atelier \u00b6 La s\u00e9lection de l'atelier s'effectue en touchant la ligne d'ent\u00eate. Pour s\u00e9lectionner l'atelier sur lesquels le groupe d'\u00e9l\u00e8ves munis de la tablette travaille, touche la zone bleue contenant l'atelier correspondant : Le num\u00e9ro de l'atelier et l'observable associ\u00e9 s'affichent maintenant dans la ligne d'ent\u00eate. A partir de cet instant, toutes les traces captur\u00e9es par le groupe d'\u00e9l\u00e8ve vont \u00eatre affect\u00e9es automatique \u00e0 cet observable rappel\u00e9 dans l'ent\u00eate. Des lors que l'\u00e9l\u00e8ve a commenc\u00e9 par choisir son avatar avant de caputurer une photo, sa trace est automatiquement renseign\u00e9e et vous n'aurez plus rien \u00e0 faire, except\u00e9 revoir ou affecter un commentaire. NB : au retour en mode enseignant, l'atelier courant est d\u00e9s\u00e9lectionn\u00e9. Aucun atelier par d\u00e9faut n'est alors actif. Ceci pour \u00e9viter l'affectation automatique d'un observable \u00e0 toute nouvelle capture de trace r\u00e9alis\u00e9e en mode enseignant. Il est n\u00e9anmoins possible de re-s\u00e9lectionner un atelier par d\u00e9faut. Il sera ajout\u00e9 \u00e0 tout observable que vous pourriez choisir en compl\u00e9ment. Prendre une photo \u00b6 Une fen\u00eatre de prise de vue s'affiche et l'\u00e9l\u00e8ve n'a plus qu'\u00e0 appuyer sur le d\u00e9clencheur. Saisie d'un commentaire associ\u00e9 \u00e0 la photo : 2 possibilit\u00e9s. Avec le clavier, Avec une reconnaissance vocale : L'\u00e9cran suivant s'affiche apr\u00e8s avoir Sauvegarder Le message indique que tout s'est bien d\u00e9roul\u00e9 ! Point important : Lorsqu'aucun \u00e9l\u00e8ve n'a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement s\u00e9lectionn\u00e9, la photo n'est pas associ\u00e9e \u00e0 aucun \u00e9l\u00e8ve. L'association devra \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e par le professeur dans un second temps, gr\u00e2ce au mode professeur et au menu Mes documents . Ce mode de capture permet d'utiliser rapidement la tablette sans aucun choix pr\u00e9alable (mode Saisie rapide ). --> Saisir une note \u00b6 Comme pr\u00e9c\u00e9demment, 2 possibilit\u00e9s : Un nouveau bouton Ecouter permet \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve de d\u00e9clencher une synth\u00e8se vocale. Selection \u00e9l\u00e8ve \u00b6 Fiche \u00e9l\u00e8ve \u00b6 Le bouton retour permet de revenir \u00e0 la liste des \u00e9l\u00e8ves. Le bouton menu permet de revenir aussi \u00e0 la liste des \u00e9l\u00e8ves. Basculer en mode professeur. \u00b6 Le passage en mode professeur permet d'acc\u00e9der \u00e0 des fonctionnalit\u00e9s compl\u00e9mentaires de gestion et de param\u00e9trage. Regardez le changement du contenu des menu et l'adaptation de la taille des ic\u00f4nes. Num\u00e9ro de version \u00b6 Ce num\u00e9ro correspond \u00e0 la r\u00e9f\u00e9rence de la version de l'application e-carnet de maternelle install\u00e9e sur la tablette. Elle est utile \u00e0 rappeler dans toute correspondance avec le soutien.","title":"Le parcours \u00e9l\u00e8ve"},{"location":"10-ParcoursEleve/#parcours_eleve","text":"","title":"Parcours \u00e9leve"},{"location":"10-ParcoursEleve/#ecran_daccueil_mode_eleve","text":"Au lancement de l'application, un \u00e9cran permet de s\u00e9lectionner la fiche \u00e9l\u00e8ve depuis laquelle l'enregistrement des preuves : photo import vid\u00e9o vid\u00e9o (fonction temporairement d\u00e9sactiv\u00e9e) commentaire \u00e9crit commentaire audio (fonction temporairement d\u00e9sactiv\u00e9e) 4 icones de capture ont \u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialement agrandies pour \u00eatre adapt\u00e9es aux capacit\u00e9s motrices des \u00e9l\u00e8ves de maternelle. L'\u00e9l\u00e8ve va pouvoir r\u00e9aliser les actions suivantes : Prendre une photo de son travail Prendre une vid\u00e9o de son travail (fonction temporairement d\u00e9sactiv\u00e9e) Enregistrer sa voix (fonction temporairement d\u00e9sactiv\u00e9e) Enregistrer une note Visualiser ses documents captur\u00e9s au fil du temps Version courante (iOS), sans les boutons vid\u00e9o et audio, temporairement d\u00e9sactiv\u00e9s.","title":"Ecran d'accueil, mode \u00e9l\u00e8ve"},{"location":"10-ParcoursEleve/#video_saisie_dune_trace_par_un_eleve","text":"NB : (fonction temporairement d\u00e9sactiv\u00e9e). Reste possible l'import d'une vid\u00e9o prise \u00e0par ailleurs, en dehors de l'application. !embed","title":"Vid\u00e9o : saisie d'une trace par un \u00e9l\u00e8ve"},{"location":"10-ParcoursEleve/#ecran_daccueil_selection_de_latelier","text":"La s\u00e9lection de l'atelier s'effectue en touchant la ligne d'ent\u00eate. Pour s\u00e9lectionner l'atelier sur lesquels le groupe d'\u00e9l\u00e8ves munis de la tablette travaille, touche la zone bleue contenant l'atelier correspondant : Le num\u00e9ro de l'atelier et l'observable associ\u00e9 s'affichent maintenant dans la ligne d'ent\u00eate. A partir de cet instant, toutes les traces captur\u00e9es par le groupe d'\u00e9l\u00e8ve vont \u00eatre affect\u00e9es automatique \u00e0 cet observable rappel\u00e9 dans l'ent\u00eate. Des lors que l'\u00e9l\u00e8ve a commenc\u00e9 par choisir son avatar avant de caputurer une photo, sa trace est automatiquement renseign\u00e9e et vous n'aurez plus rien \u00e0 faire, except\u00e9 revoir ou affecter un commentaire. NB : au retour en mode enseignant, l'atelier courant est d\u00e9s\u00e9lectionn\u00e9. Aucun atelier par d\u00e9faut n'est alors actif. Ceci pour \u00e9viter l'affectation automatique d'un observable \u00e0 toute nouvelle capture de trace r\u00e9alis\u00e9e en mode enseignant. Il est n\u00e9anmoins possible de re-s\u00e9lectionner un atelier par d\u00e9faut. Il sera ajout\u00e9 \u00e0 tout observable que vous pourriez choisir en compl\u00e9ment.","title":"Ecran d'accueil, s\u00e9lection de l'atelier"},{"location":"10-ParcoursEleve/#prendre_une_photo","text":"Une fen\u00eatre de prise de vue s'affiche et l'\u00e9l\u00e8ve n'a plus qu'\u00e0 appuyer sur le d\u00e9clencheur. Saisie d'un commentaire associ\u00e9 \u00e0 la photo : 2 possibilit\u00e9s. Avec le clavier, Avec une reconnaissance vocale : L'\u00e9cran suivant s'affiche apr\u00e8s avoir Sauvegarder Le message indique que tout s'est bien d\u00e9roul\u00e9 ! Point important : Lorsqu'aucun \u00e9l\u00e8ve n'a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement s\u00e9lectionn\u00e9, la photo n'est pas associ\u00e9e \u00e0 aucun \u00e9l\u00e8ve. L'association devra \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e par le professeur dans un second temps, gr\u00e2ce au mode professeur et au menu Mes documents . Ce mode de capture permet d'utiliser rapidement la tablette sans aucun choix pr\u00e9alable (mode Saisie rapide ). -->","title":"Prendre une photo"},{"location":"10-ParcoursEleve/#saisir_une_note","text":"Comme pr\u00e9c\u00e9demment, 2 possibilit\u00e9s : Un nouveau bouton Ecouter permet \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve de d\u00e9clencher une synth\u00e8se vocale.","title":"Saisir une note"},{"location":"10-ParcoursEleve/#selection_eleve","text":"","title":"Selection \u00e9l\u00e8ve"},{"location":"10-ParcoursEleve/#fiche_eleve","text":"Le bouton retour permet de revenir \u00e0 la liste des \u00e9l\u00e8ves. Le bouton menu permet de revenir aussi \u00e0 la liste des \u00e9l\u00e8ves.","title":"Fiche \u00e9l\u00e8ve"},{"location":"10-ParcoursEleve/#basculer_en_mode_professeur","text":"Le passage en mode professeur permet d'acc\u00e9der \u00e0 des fonctionnalit\u00e9s compl\u00e9mentaires de gestion et de param\u00e9trage. Regardez le changement du contenu des menu et l'adaptation de la taille des ic\u00f4nes.","title":"Basculer en mode professeur."},{"location":"10-ParcoursEleve/#numero_de_version","text":"Ce num\u00e9ro correspond \u00e0 la r\u00e9f\u00e9rence de la version de l'application e-carnet de maternelle install\u00e9e sur la tablette. Elle est utile \u00e0 rappeler dans toute correspondance avec le soutien.","title":"Num\u00e9ro de version"},{"location":"20-ParcoursProfesseur/","text":"Parcours professeur \u00b6 Afin d'\u00e9viter toute mauvaise manipulation des donn\u00e9es par les \u00e9l\u00e8ves, un mot de passe prot\u00e8ge l'acc\u00e8s au mode professeur . Le code par d\u00e9faut est 1234 . Ce code pourra \u00eatre modifi\u00e9 dans les R\u00e9glages . De nouveaux boutons apparaissent \u00e0 gauche. Version courante : sans les boutons video et audio Pour m\u00e9moire uniquement, la version 1 avec tous les boutons, en attendant leur remise en place. Le bouton Accueil permet de refaire afficher cet \u00e9cran dans toute circonstance. Il permet aussi de 'rafraichir' le contenu de certains \u00e9crans.","title":"C\u00f4t\u00e9 professeur"},{"location":"20-ParcoursProfesseur/#parcours_professeur","text":"Afin d'\u00e9viter toute mauvaise manipulation des donn\u00e9es par les \u00e9l\u00e8ves, un mot de passe prot\u00e8ge l'acc\u00e8s au mode professeur . Le code par d\u00e9faut est 1234 . Ce code pourra \u00eatre modifi\u00e9 dans les R\u00e9glages . De nouveaux boutons apparaissent \u00e0 gauche. Version courante : sans les boutons video et audio Pour m\u00e9moire uniquement, la version 1 avec tous les boutons, en attendant leur remise en place. Le bouton Accueil permet de refaire afficher cet \u00e9cran dans toute circonstance. Il permet aussi de 'rafraichir' le contenu de certains \u00e9crans.","title":"Parcours professeur"},{"location":"21-BoutonsMedias/","text":"Boutons m\u00e9dias \u00b6 Les 4 boutons : Prendre photo Importer photo Importer vid\u00e9o Note Ont des fonctions similaires \u00e0 ceux du mode \u00e9l\u00e8ve aux diff\u00e9rences pres suivantes : Il est possible de choisir l'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 associer : Vous avez 3 possibilit\u00e9s pour associer des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 un m\u00e9dia : Affecter un m\u00e9dia \u00e0 TOUS les \u00e9l\u00e8ves Affecter un media \u00e0 AUCUN \u00e9l\u00e8ve Affecter individuellement le media Il est possible de changer la date de prise de vue ou de saisie du document. C'est cette date qui est restitu\u00e9e dans le carnet de r\u00e9ussite produit pour les parents. !embed Il est possible d'associer une r\u00e9f\u00e9rence d'observable au document captur\u00e9. Si vous avez param\u00e9tr\u00e9 des tags (\u00e9tiquettes), cliquer sur le tag 'P4' permettant de filtrer le r\u00e9f\u00e9rentiel pour ne visualiser que les observables de la p\u00e9riode 4 par exemple. Puis activer le s\u00e9lecteur pour associer le bon observable \u00e0 la trace que vous venez de capturer. Terminer en sauvegardant : Avec un commentaire associ\u00e9 et en utilisant les dernieres fonctionnalit\u00e9 de personnalisation du e-carnet, voila \u00e0 quoi peut ressembler cette trace dans le e-carnet g\u00e9n\u00e9r\u00e9 :","title":"Boutons m\u00e9dias"},{"location":"21-BoutonsMedias/#boutons_medias","text":"Les 4 boutons : Prendre photo Importer photo Importer vid\u00e9o Note Ont des fonctions similaires \u00e0 ceux du mode \u00e9l\u00e8ve aux diff\u00e9rences pres suivantes : Il est possible de choisir l'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 associer : Vous avez 3 possibilit\u00e9s pour associer des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 un m\u00e9dia : Affecter un m\u00e9dia \u00e0 TOUS les \u00e9l\u00e8ves Affecter un media \u00e0 AUCUN \u00e9l\u00e8ve Affecter individuellement le media Il est possible de changer la date de prise de vue ou de saisie du document. C'est cette date qui est restitu\u00e9e dans le carnet de r\u00e9ussite produit pour les parents. !embed Il est possible d'associer une r\u00e9f\u00e9rence d'observable au document captur\u00e9. Si vous avez param\u00e9tr\u00e9 des tags (\u00e9tiquettes), cliquer sur le tag 'P4' permettant de filtrer le r\u00e9f\u00e9rentiel pour ne visualiser que les observables de la p\u00e9riode 4 par exemple. Puis activer le s\u00e9lecteur pour associer le bon observable \u00e0 la trace que vous venez de capturer. Terminer en sauvegardant : Avec un commentaire associ\u00e9 et en utilisant les dernieres fonctionnalit\u00e9 de personnalisation du e-carnet, voila \u00e0 quoi peut ressembler cette trace dans le e-carnet g\u00e9n\u00e9r\u00e9 :","title":"Boutons m\u00e9dias"},{"location":"22-MesEleves/","text":"Mes \u00e9l\u00e8ves \u00b6 Mode mosaique \u00b6 Ce bouton permet d'afficher la liste compl\u00e8te des \u00e9l\u00e8ves de la classe. C'est la liste associ\u00e9e \u00e0 l'enseignant d\u00e9sign\u00e9 dans la page \"r\u00e9glages\". Mode liste \u00b6 Ce mode d'affichage apporte des raccourcis sur les commandes de production Dans ce mode, chaque \u00e9l\u00e8ve poss\u00e8de un bouton \"prod\" affich\u00e9 en vert ou en rouge Bouton vert : indique que l'\u00e9l\u00e8ve sera inclus dans la production de tous les e-carnets, e-journaux ou epub. Cliquer sur ce bouton permet de le passer en rouge. Bouton rouge : D\u00e9sactive l'\u00e9l\u00e8ve dans la production de tous les e-carnets, e-journaux ou epub. Ce bouton sert \u00e0 d\u00e9panner la production de tous les fichiers lorsqu'un \u00e9l\u00e8ve, pour une raison ou une autre, fait planter la production de tous les autres fichiers. G\u00e9n\u00e9rer un e-carnet \u00b6 Voir le chapitre correspondant : G\u00e9n\u00e9rer un e-carnet G\u00e9n\u00e9rer un e-journal \u00b6 Cette fonctionnalit\u00e9 nouvelle depuis la version 1.8.2 est une \"version sp\u00e9ciale\" du e-carnet qui permet : de produire une variante du e-carnet bas\u00e9e sur la restitution chronologique des traces et non plus par observable. de g\u00e9n\u00e9rer une variante du e-carnet \"multilingue\". En effet, il est maintenant possible de changer de r\u00e9f\u00e9rentiel d'un jour ou d'un cours sur l'autre... Le cas d'usage est celui des classes multilingue. L'enseignant de la langue \u00e9trang\u00e8re change de r\u00e9f\u00e9rentiel avant son intervention en classe. Des lors toutes les traces qu'il va capturer poourront \u00eatre associ\u00e9es \u00e0 son r\u00e9f\u00e9rentiel, dans sa langue. Le retour \u00e0 la langue principale s'effectue par le chargement du r\u00e9f\u00e9rentiel correspondant. Le e-journal restituera toutes les traces avec observables, quelle que soit la langue et donc le r\u00e9f\u00e9rrentiel utilis\u00e9. Le e-carnet, lui, ne restituera que les traces associ\u00e9es au r\u00e9f\u00e9rentiel courant, lors de la production du e-carnet. La diff\u00e9rence est que le e-carnet pourra mettre en \u00e9vidence (avec une suite de photos cons\u00e9cutives) un progres pour un observable donn\u00e9, alors que le e-journal contiendra toutes les traces tri\u00e9es par ordre chronologique (sans regroupement par observable). Extrait d'un e-journal produit \u00e0 partir d'un r\u00e9f\u00e9rentiel personnalis\u00e9 avec l'outil referentiel builder. Ici Fran\u00e7ais/Anglais : G\u00e9n\u00e9rer un fichier epub \u00b6 les fichiers au format ePub g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l\u2019application. Le format ePub est un standard ouvert pour les livres num\u00e9riques, compatible avec la plupart des liseuses, tablettes et applications de lecture. Usages du fichier ePub \u00b6 Lecture hors ligne : Permet aux parents ou enseignants de consulter le carnet ou le journal de l\u2019\u00e9l\u00e8ve sans connexion Internet, sur n\u2019importe quel appareil compatible ePub. Archivage : Facilite la conservation \u00e0 long terme des productions des \u00e9l\u00e8ves dans un format universel et le transfert entre tablette. Partage : Le fichier ePub peut \u00eatre envoy\u00e9 par email, partag\u00e9 via une plateforme pour \u00eatre transmis aux parents via l'application e-carnet. Accessibilit\u00e9 : Les applications de lecture ePub offrent souvent des options d\u2019accessibilit\u00e9 (taille de police, contraste, synth\u00e8se vocale). G\u00e9n\u00e9ration \u00b6 Pour g\u00e9n\u00e9rer un fichier ePub, utilisez le bouton d\u00e9di\u00e9 dans l\u2019interface de l\u2019application. Vous pouvez choisir d\u2019inclure ou non certains \u00e9l\u00e8ves, selon leur statut (bouton vert/rouge dans la liste). Le fichier g\u00e9n\u00e9r\u00e9 reprend la structure du e-carnet ou du e-journal, avec l\u2019ensemble des traces, m\u00e9dias et commentaires associ\u00e9s \u00e0 chaque \u00e9l\u00e8ve s\u00e9lectionn\u00e9. Astuce : V\u00e9rifiez toujours le contenu du fichier ePub g\u00e9n\u00e9r\u00e9 sur plusieurs appareils pour garantir la compatibilit\u00e9 et la bonne mise en page. Pour les curieux, les fichiers epub sont des archives zip contenant ici tous les documents et informations associ\u00e9es \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve.","title":"Mes \u00e9l\u00e8ves"},{"location":"22-MesEleves/#mes_eleves","text":"","title":"Mes \u00e9l\u00e8ves"},{"location":"22-MesEleves/#mode_mosaique","text":"Ce bouton permet d'afficher la liste compl\u00e8te des \u00e9l\u00e8ves de la classe. C'est la liste associ\u00e9e \u00e0 l'enseignant d\u00e9sign\u00e9 dans la page \"r\u00e9glages\".","title":"Mode mosaique"},{"location":"22-MesEleves/#mode_liste","text":"Ce mode d'affichage apporte des raccourcis sur les commandes de production Dans ce mode, chaque \u00e9l\u00e8ve poss\u00e8de un bouton \"prod\" affich\u00e9 en vert ou en rouge Bouton vert : indique que l'\u00e9l\u00e8ve sera inclus dans la production de tous les e-carnets, e-journaux ou epub. Cliquer sur ce bouton permet de le passer en rouge. Bouton rouge : D\u00e9sactive l'\u00e9l\u00e8ve dans la production de tous les e-carnets, e-journaux ou epub. Ce bouton sert \u00e0 d\u00e9panner la production de tous les fichiers lorsqu'un \u00e9l\u00e8ve, pour une raison ou une autre, fait planter la production de tous les autres fichiers.","title":"Mode liste"},{"location":"22-MesEleves/#generer_un_e-carnet","text":"Voir le chapitre correspondant : G\u00e9n\u00e9rer un e-carnet","title":"G\u00e9n\u00e9rer un e-carnet"},{"location":"22-MesEleves/#generer_un_e-journal","text":"Cette fonctionnalit\u00e9 nouvelle depuis la version 1.8.2 est une \"version sp\u00e9ciale\" du e-carnet qui permet : de produire une variante du e-carnet bas\u00e9e sur la restitution chronologique des traces et non plus par observable. de g\u00e9n\u00e9rer une variante du e-carnet \"multilingue\". En effet, il est maintenant possible de changer de r\u00e9f\u00e9rentiel d'un jour ou d'un cours sur l'autre... Le cas d'usage est celui des classes multilingue. L'enseignant de la langue \u00e9trang\u00e8re change de r\u00e9f\u00e9rentiel avant son intervention en classe. Des lors toutes les traces qu'il va capturer poourront \u00eatre associ\u00e9es \u00e0 son r\u00e9f\u00e9rentiel, dans sa langue. Le retour \u00e0 la langue principale s'effectue par le chargement du r\u00e9f\u00e9rentiel correspondant. Le e-journal restituera toutes les traces avec observables, quelle que soit la langue et donc le r\u00e9f\u00e9rrentiel utilis\u00e9. Le e-carnet, lui, ne restituera que les traces associ\u00e9es au r\u00e9f\u00e9rentiel courant, lors de la production du e-carnet. La diff\u00e9rence est que le e-carnet pourra mettre en \u00e9vidence (avec une suite de photos cons\u00e9cutives) un progres pour un observable donn\u00e9, alors que le e-journal contiendra toutes les traces tri\u00e9es par ordre chronologique (sans regroupement par observable). Extrait d'un e-journal produit \u00e0 partir d'un r\u00e9f\u00e9rentiel personnalis\u00e9 avec l'outil referentiel builder. Ici Fran\u00e7ais/Anglais :","title":"G\u00e9n\u00e9rer un e-journal"},{"location":"22-MesEleves/#generer_un_fichier_epub","text":"les fichiers au format ePub g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l\u2019application. Le format ePub est un standard ouvert pour les livres num\u00e9riques, compatible avec la plupart des liseuses, tablettes et applications de lecture.","title":"G\u00e9n\u00e9rer un fichier epub"},{"location":"22-MesEleves/#usages_du_fichier_epub","text":"Lecture hors ligne : Permet aux parents ou enseignants de consulter le carnet ou le journal de l\u2019\u00e9l\u00e8ve sans connexion Internet, sur n\u2019importe quel appareil compatible ePub. Archivage : Facilite la conservation \u00e0 long terme des productions des \u00e9l\u00e8ves dans un format universel et le transfert entre tablette. Partage : Le fichier ePub peut \u00eatre envoy\u00e9 par email, partag\u00e9 via une plateforme pour \u00eatre transmis aux parents via l'application e-carnet. Accessibilit\u00e9 : Les applications de lecture ePub offrent souvent des options d\u2019accessibilit\u00e9 (taille de police, contraste, synth\u00e8se vocale).","title":"Usages du fichier ePub"},{"location":"22-MesEleves/#generation","text":"Pour g\u00e9n\u00e9rer un fichier ePub, utilisez le bouton d\u00e9di\u00e9 dans l\u2019interface de l\u2019application. Vous pouvez choisir d\u2019inclure ou non certains \u00e9l\u00e8ves, selon leur statut (bouton vert/rouge dans la liste). Le fichier g\u00e9n\u00e9r\u00e9 reprend la structure du e-carnet ou du e-journal, avec l\u2019ensemble des traces, m\u00e9dias et commentaires associ\u00e9s \u00e0 chaque \u00e9l\u00e8ve s\u00e9lectionn\u00e9. Astuce : V\u00e9rifiez toujours le contenu du fichier ePub g\u00e9n\u00e9r\u00e9 sur plusieurs appareils pour garantir la compatibilit\u00e9 et la bonne mise en page. Pour les curieux, les fichiers epub sont des archives zip contenant ici tous les documents et informations associ\u00e9es \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve.","title":"G\u00e9n\u00e9ration"},{"location":"23-MesDocuments/","text":"Mes documents \u00b6 Cet \u00e9cran liste la totalit\u00e9 des documents ou m\u00e9dias enregistr\u00e9 par l'application e-carnet de maternelle . Une barre de filtre permet la s\u00e9lection de type de media sp\u00e9cifique : Un bouton sp\u00e9cial 'Sans observable' permet d'identifier simplement tous les m\u00e9dias qui doivent \u00eatre associ\u00e9s \u00e0 un observable du r\u00e9f\u00e9rentiel. IMPORTANT : Tous les documents qui sont \"sans observables\" n'apparaitront pas dans les carnets de suivi. C'est \"normal\" car le carnet restitue des preuves associ\u00e9s \u00e0 des comp\u00e9tences. Une ic\u00f4ne est sp\u00e9cifique \u00e0 chaque nature (audio, photo, vid\u00e9o, note). Chaque m\u00e9dia pr\u00e9cise l'heure de son enregistrement ainsi que l'\u00e9l\u00e8ve qui lui est associ\u00e9 lorsque c'est le cas. Le bouton + permet d'ajouter un nouveau document. C'est \u00e9quivalent au choix de l'un des 4 boutons m\u00e9dia de la barre de gauche. Un clic sur l'un des document provoque l'affichage de sa fiche : Cela permettra de la modifier ou de la supprimer. Voir le chapitre correspondant.","title":"Mes documents"},{"location":"23-MesDocuments/#mes_documents","text":"Cet \u00e9cran liste la totalit\u00e9 des documents ou m\u00e9dias enregistr\u00e9 par l'application e-carnet de maternelle . Une barre de filtre permet la s\u00e9lection de type de media sp\u00e9cifique : Un bouton sp\u00e9cial 'Sans observable' permet d'identifier simplement tous les m\u00e9dias qui doivent \u00eatre associ\u00e9s \u00e0 un observable du r\u00e9f\u00e9rentiel. IMPORTANT : Tous les documents qui sont \"sans observables\" n'apparaitront pas dans les carnets de suivi. C'est \"normal\" car le carnet restitue des preuves associ\u00e9s \u00e0 des comp\u00e9tences. Une ic\u00f4ne est sp\u00e9cifique \u00e0 chaque nature (audio, photo, vid\u00e9o, note). Chaque m\u00e9dia pr\u00e9cise l'heure de son enregistrement ainsi que l'\u00e9l\u00e8ve qui lui est associ\u00e9 lorsque c'est le cas. Le bouton + permet d'ajouter un nouveau document. C'est \u00e9quivalent au choix de l'un des 4 boutons m\u00e9dia de la barre de gauche. Un clic sur l'un des document provoque l'affichage de sa fiche : Cela permettra de la modifier ou de la supprimer. Voir le chapitre correspondant.","title":"Mes documents"},{"location":"24-Objectifs/","text":"Objectifs p\u00e9dagogiques \u00b6 \u00c9volution terminologique 2025 Depuis la version 2.3.3 (1er septembre 2025), la terminologie a \u00e9volu\u00e9 : les \"Observables\" sont d\u00e9sormais appel\u00e9s \"Objectifs\" pour mieux refl\u00e9ter l'approche p\u00e9dagogique par comp\u00e9tences et s'aligner sur la terminologie officielle de l'\u00c9ducation Nationale. Acc\u00e8s aux objectifs \u00b6 Page des objectifs \u00b6 Dans sa version initiale, c'est \u00e0 dire \u00e0 la premi\u00e8re installation, le r\u00e9glage par d\u00e9faut permet \u00e0 l'enseignant de s\u00e9lectionner un objectif parmi tous ceux existants dans le r\u00e9f\u00e9rentiel. Le catalogue 2025 comprend une structure enrichie et modernis\u00e9e. Cette s\u00e9lection par d\u00e9faut permettra d'affecter l'un de ces objectifs \u00e0 l'un ou l'autre des m\u00e9dias associ\u00e9s \u00e0 un \u00e9l\u00e8ve : Cette liste peut \u00eatre modifi\u00e9e ce qui permet de restreindre ensuite la liste affich\u00e9e aux seules valeurs qui sont travaill\u00e9es par l'enseignant dans une p\u00e9riode de temps. Exemple : Seuls 3 objectifs sont ici retenus, les autres sont d\u00e9sactiv\u00e9s. Pour m\u00e9moriser cette s\u00e9lection personnalis\u00e9e, faire \"Sauvegarder\" en haut \u00e0 droite. La commande Sauvegarder permet de choisir une r\u00e9f\u00e9rence pour m\u00e9moriser ses s\u00e9lections et les rappeler ensuite, depuis la page \"R\u00e9glages\" Un message de confirmation t\u00e9moigne de la prise en compte de cette nouvelle s\u00e9lection. Elle est sauvegard\u00e9e dans une colonne d\u00e9sign\u00e9e par le nom de la s\u00e9lection choisie si vous exportez le catalogue. Le r\u00e9sultat au moment de l'attribution dans un m\u00e9dia affichera alors une liste restreinte d'objectifs : Il est possible de personnaliser cette liste \u00e0 partir de s\u00e9lections pr\u00e9 d\u00e9finies ou de s\u00e9lections personnalis\u00e9es. Exemple de s\u00e9lection pr\u00e9-d\u00e9finie : version simplifi\u00e9e masquant tous les objectifs : Obtenue \u00e0 partir de la page \"R\u00e9glages\" : Personnaliser les libell\u00e9s d'objectifs \u00b6 Chaque libell\u00e9 d'objectif est modifiable. Le nouveau remplace l'ancien partout o\u00f9 il avait \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 : ce n'est pas un \"nouvel objectif\", seul le libell\u00e9 change. Pour cela il suffit de pointer le libell\u00e9 depuis la page \"Objectifs\" puis en d\u00e9pliant le catalogue : Le r\u00e9sultat dans la grille de saisie : R\u00e9sultat final : NB : Attention, toute modification ult\u00e9rieure de ce libell\u00e9 se r\u00e9percutera dans toutes les traces de tous les \u00e9l\u00e8ves associ\u00e9s \u00e0 cet objectif. (le code interne ne change pas). NB : Il est possible de changer le r\u00e9f\u00e9rentiel par d\u00e9faut. Les principales situations qui peuvent le n\u00e9cessiter sont : utiliser une langue r\u00e9gionale (occitan, catalan, ...), une langue \u00e9trang\u00e8re (anglais, arabe, ...), adaptation scolaire et scolarisation des \u00e9l\u00e8ves handicap\u00e9s (ASH), adaptation Montessori, adaptation autre programme national (Belgique), autre domaine d'apprentissage, d\u00e9ployer une m\u00eame version de r\u00e9f\u00e9rentiel au sein d'un m\u00eame \u00e9tablissement. Ce changement de r\u00e9f\u00e9rentiel est aujourd'hui une prestation sur mesure car elle n\u00e9cessite plusieurs heures d'intervention pour aider \u00e0 mettre au point le fichier excel \u00e0 la base du nouveau r\u00e9f\u00e9rentiel, faire une demande \u00e0 support@tr-esolutions.com ) NB : un usage r\u00e9cent du e-carnet maternelle a permis \u00e0 une \u00e9cole internationale de produire plusieurs centaines de e-carnets personnalis\u00e9s adapt\u00e9s \u00e0 un parcours trilingue : Fran\u00e7ais, Anglais, Arabe. Logo de l'\u00e9cole en ent\u00eate R\u00e9f\u00e9rentiel personnalis\u00e9 Utilisation des tags par langue pour faciliter l'usage par chaque enseignante (une tablette partag\u00e9e par les 3 enseignantes) Zones r\u00e9serv\u00e9es pour les appr\u00e9ciations dans chaque langue Simplification dans le contenu du e-carnet Voir les tutos pour plus de pr\u00e9cisions sur la fa\u00e7on de proc\u00e9der. Ajouter des \u00e9tiquettes (ou 'tags') aux objectifs pour faciliter leur affectation \u00b6 Exemple : Vous souhaitez pr\u00e9parer votre travail de la P\u00e9riode 4 de l'ann\u00e9e en s\u00e9lectionnant les objectifs que vous allez travailler avec vos \u00e9l\u00e8ves. Utilisons l'\u00e9tiquette \"Periode4\" : Exemple d'affectation de cette \u00e9tiquette sur plusieurs objectifs : Cette \u00e9tiquette \"Periode4\" apparait d\u00e9sormais entre accolades \u00e0 la suite du libell\u00e9. NB : Il pourra \u00eatre \"effac\u00e9\" du e-carnet pour \u00e9viter son affichage dans le document transmis aux parents. Cf les fonctions de personnalisation ci-avant. Dans la grille de suivi, nous retrouvons cette \u00e9tiquette, qui apparait aussi sous forme d'un bouton : Si vous activez le bouton \"Periode4\" vous filtrez et simplifiez l'affichage pour ne conserver que les objectifs sur lesquels vous allez travailler. Pour revenir \u00e0 l'affichage complet, touchez \"Tous\". La grille de suivi \u00b6 Cet \u00e9cran permet une saisie rapide de traces : (Partie \u00e0 compl\u00e9ter) G\u00e9n\u00e9rer tableau avancement \u00b6 Lorsque vous cliquez sur le bouton \"G\u00e9n\u00e9rer tableau d'avancement\", vous obtenez, par objectif, l'indication si tel ou tel \u00e9l\u00e8ve d\u00e9tient ou non une trace associ\u00e9e \u00e0 l'objectif. Dans ce cas, le pr\u00e9nom de l'\u00e9l\u00e8ve appara\u00eet en vert. Lorsqu'au moins un \u00e9l\u00e8ve d\u00e9tient une trace pour cet objectif, le nom de l'objectif appara\u00eet en vert. Par cons\u00e9quent, en un seul coup d'\u0153il, vous rep\u00e9rez en rouge tous les objectifs \u00e0 travailler avec les \u00e9l\u00e8ves. Depuis la version 1.1.11, un nouveau s\u00e9lecteur d'\u00e9l\u00e8ve est apparu. Il permet de faire afficher le tableau d'avancement par \u00e9l\u00e8ve Une fois cliqu\u00e9 sur un \u00e9l\u00e8ve, un nouveau rapport s'affiche. Chaque apprentissage acquis apara\u00eet en vert. Le nom de l'\u00e9l\u00e8ve est rappel\u00e9 en ent\u00eate. Exporter le catalogue \u00b6 Cette vue permet de r\u00e9cup\u00e9rer la vision de la s\u00e9lection active : Pour r\u00e9cup\u00e9rer le fichier, cf le chapitre \"Trouver le catalogue des objectifs ou le fichier Excel des \u00e9l\u00e8ves\" plus loin dans ce document. Catalogue 2025 \u00b6 Nouvelle structure \u00b6 Le catalogue 2025 introduit une approche modernis\u00e9e avec : Nouvelle terminologie : \"Objectifs\" au lieu d'\"Observables\" Organisation th\u00e9matique : Remplacement des \"sous-domaines\" par des \"th\u00e9matiques\" Fichiers de donn\u00e9es enrichis : Structure mise \u00e0 jour pour l'ann\u00e9e acad\u00e9mique 2025 Compatibilit\u00e9 : Migration automatique depuis l'ancien catalogue Avantages de la nouvelle approche \u00b6 Clart\u00e9 p\u00e9dagogique : Terminologie plus explicite pour les familles Alignement institutionnel : Coh\u00e9rence avec les programmes officiels Flexibilit\u00e9 : Organisation modulaire des th\u00e9matiques \u00c9volutivit\u00e9 : Adaptation aux nouvelles pratiques Migration automatique La migration vers le nouveau catalogue 2025 s'effectue automatiquement lors de la mise \u00e0 jour. Vos donn\u00e9es existantes sont pr\u00e9serv\u00e9es et adapt\u00e9es \u00e0 la nouvelle terminologie. Voir aussi \u00b6 Catalogue 2025 Terminologie 2025 Nouveaut\u00e9s","title":"Objectifs"},{"location":"24-Objectifs/#objectifs_pedagogiques","text":"\u00c9volution terminologique 2025 Depuis la version 2.3.3 (1er septembre 2025), la terminologie a \u00e9volu\u00e9 : les \"Observables\" sont d\u00e9sormais appel\u00e9s \"Objectifs\" pour mieux refl\u00e9ter l'approche p\u00e9dagogique par comp\u00e9tences et s'aligner sur la terminologie officielle de l'\u00c9ducation Nationale.","title":"Objectifs p\u00e9dagogiques"},{"location":"24-Objectifs/#acces_aux_objectifs","text":"","title":"Acc\u00e8s aux objectifs"},{"location":"24-Objectifs/#page_des_objectifs","text":"Dans sa version initiale, c'est \u00e0 dire \u00e0 la premi\u00e8re installation, le r\u00e9glage par d\u00e9faut permet \u00e0 l'enseignant de s\u00e9lectionner un objectif parmi tous ceux existants dans le r\u00e9f\u00e9rentiel. Le catalogue 2025 comprend une structure enrichie et modernis\u00e9e. Cette s\u00e9lection par d\u00e9faut permettra d'affecter l'un de ces objectifs \u00e0 l'un ou l'autre des m\u00e9dias associ\u00e9s \u00e0 un \u00e9l\u00e8ve : Cette liste peut \u00eatre modifi\u00e9e ce qui permet de restreindre ensuite la liste affich\u00e9e aux seules valeurs qui sont travaill\u00e9es par l'enseignant dans une p\u00e9riode de temps. Exemple : Seuls 3 objectifs sont ici retenus, les autres sont d\u00e9sactiv\u00e9s. Pour m\u00e9moriser cette s\u00e9lection personnalis\u00e9e, faire \"Sauvegarder\" en haut \u00e0 droite. La commande Sauvegarder permet de choisir une r\u00e9f\u00e9rence pour m\u00e9moriser ses s\u00e9lections et les rappeler ensuite, depuis la page \"R\u00e9glages\" Un message de confirmation t\u00e9moigne de la prise en compte de cette nouvelle s\u00e9lection. Elle est sauvegard\u00e9e dans une colonne d\u00e9sign\u00e9e par le nom de la s\u00e9lection choisie si vous exportez le catalogue. Le r\u00e9sultat au moment de l'attribution dans un m\u00e9dia affichera alors une liste restreinte d'objectifs : Il est possible de personnaliser cette liste \u00e0 partir de s\u00e9lections pr\u00e9 d\u00e9finies ou de s\u00e9lections personnalis\u00e9es. Exemple de s\u00e9lection pr\u00e9-d\u00e9finie : version simplifi\u00e9e masquant tous les objectifs : Obtenue \u00e0 partir de la page \"R\u00e9glages\" :","title":"Page des objectifs"},{"location":"24-Objectifs/#personnaliser_les_libelles_dobjectifs","text":"Chaque libell\u00e9 d'objectif est modifiable. Le nouveau remplace l'ancien partout o\u00f9 il avait \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 : ce n'est pas un \"nouvel objectif\", seul le libell\u00e9 change. Pour cela il suffit de pointer le libell\u00e9 depuis la page \"Objectifs\" puis en d\u00e9pliant le catalogue : Le r\u00e9sultat dans la grille de saisie : R\u00e9sultat final : NB : Attention, toute modification ult\u00e9rieure de ce libell\u00e9 se r\u00e9percutera dans toutes les traces de tous les \u00e9l\u00e8ves associ\u00e9s \u00e0 cet objectif. (le code interne ne change pas). NB : Il est possible de changer le r\u00e9f\u00e9rentiel par d\u00e9faut. Les principales situations qui peuvent le n\u00e9cessiter sont : utiliser une langue r\u00e9gionale (occitan, catalan, ...), une langue \u00e9trang\u00e8re (anglais, arabe, ...), adaptation scolaire et scolarisation des \u00e9l\u00e8ves handicap\u00e9s (ASH), adaptation Montessori, adaptation autre programme national (Belgique), autre domaine d'apprentissage, d\u00e9ployer une m\u00eame version de r\u00e9f\u00e9rentiel au sein d'un m\u00eame \u00e9tablissement. Ce changement de r\u00e9f\u00e9rentiel est aujourd'hui une prestation sur mesure car elle n\u00e9cessite plusieurs heures d'intervention pour aider \u00e0 mettre au point le fichier excel \u00e0 la base du nouveau r\u00e9f\u00e9rentiel, faire une demande \u00e0 support@tr-esolutions.com ) NB : un usage r\u00e9cent du e-carnet maternelle a permis \u00e0 une \u00e9cole internationale de produire plusieurs centaines de e-carnets personnalis\u00e9s adapt\u00e9s \u00e0 un parcours trilingue : Fran\u00e7ais, Anglais, Arabe. Logo de l'\u00e9cole en ent\u00eate R\u00e9f\u00e9rentiel personnalis\u00e9 Utilisation des tags par langue pour faciliter l'usage par chaque enseignante (une tablette partag\u00e9e par les 3 enseignantes) Zones r\u00e9serv\u00e9es pour les appr\u00e9ciations dans chaque langue Simplification dans le contenu du e-carnet Voir les tutos pour plus de pr\u00e9cisions sur la fa\u00e7on de proc\u00e9der.","title":"Personnaliser les libell\u00e9s d'objectifs"},{"location":"24-Objectifs/#ajouter_des_etiquettes_ou_tags_aux_objectifs_pour_faciliter_leur_affectation","text":"Exemple : Vous souhaitez pr\u00e9parer votre travail de la P\u00e9riode 4 de l'ann\u00e9e en s\u00e9lectionnant les objectifs que vous allez travailler avec vos \u00e9l\u00e8ves. Utilisons l'\u00e9tiquette \"Periode4\" : Exemple d'affectation de cette \u00e9tiquette sur plusieurs objectifs : Cette \u00e9tiquette \"Periode4\" apparait d\u00e9sormais entre accolades \u00e0 la suite du libell\u00e9. NB : Il pourra \u00eatre \"effac\u00e9\" du e-carnet pour \u00e9viter son affichage dans le document transmis aux parents. Cf les fonctions de personnalisation ci-avant. Dans la grille de suivi, nous retrouvons cette \u00e9tiquette, qui apparait aussi sous forme d'un bouton : Si vous activez le bouton \"Periode4\" vous filtrez et simplifiez l'affichage pour ne conserver que les objectifs sur lesquels vous allez travailler. Pour revenir \u00e0 l'affichage complet, touchez \"Tous\".","title":"Ajouter des \u00e9tiquettes (ou 'tags') aux objectifs pour faciliter leur affectation"},{"location":"24-Objectifs/#la_grille_de_suivi","text":"Cet \u00e9cran permet une saisie rapide de traces : (Partie \u00e0 compl\u00e9ter)","title":"La grille de suivi"},{"location":"24-Objectifs/#generer_tableau_avancement","text":"Lorsque vous cliquez sur le bouton \"G\u00e9n\u00e9rer tableau d'avancement\", vous obtenez, par objectif, l'indication si tel ou tel \u00e9l\u00e8ve d\u00e9tient ou non une trace associ\u00e9e \u00e0 l'objectif. Dans ce cas, le pr\u00e9nom de l'\u00e9l\u00e8ve appara\u00eet en vert. Lorsqu'au moins un \u00e9l\u00e8ve d\u00e9tient une trace pour cet objectif, le nom de l'objectif appara\u00eet en vert. Par cons\u00e9quent, en un seul coup d'\u0153il, vous rep\u00e9rez en rouge tous les objectifs \u00e0 travailler avec les \u00e9l\u00e8ves. Depuis la version 1.1.11, un nouveau s\u00e9lecteur d'\u00e9l\u00e8ve est apparu. Il permet de faire afficher le tableau d'avancement par \u00e9l\u00e8ve Une fois cliqu\u00e9 sur un \u00e9l\u00e8ve, un nouveau rapport s'affiche. Chaque apprentissage acquis apara\u00eet en vert. Le nom de l'\u00e9l\u00e8ve est rappel\u00e9 en ent\u00eate.","title":"G\u00e9n\u00e9rer tableau avancement"},{"location":"24-Objectifs/#exporter_le_catalogue","text":"Cette vue permet de r\u00e9cup\u00e9rer la vision de la s\u00e9lection active : Pour r\u00e9cup\u00e9rer le fichier, cf le chapitre \"Trouver le catalogue des objectifs ou le fichier Excel des \u00e9l\u00e8ves\" plus loin dans ce document.","title":"Exporter le catalogue"},{"location":"24-Objectifs/#catalogue_2025","text":"","title":"Catalogue 2025"},{"location":"24-Objectifs/#nouvelle_structure","text":"Le catalogue 2025 introduit une approche modernis\u00e9e avec : Nouvelle terminologie : \"Objectifs\" au lieu d'\"Observables\" Organisation th\u00e9matique : Remplacement des \"sous-domaines\" par des \"th\u00e9matiques\" Fichiers de donn\u00e9es enrichis : Structure mise \u00e0 jour pour l'ann\u00e9e acad\u00e9mique 2025 Compatibilit\u00e9 : Migration automatique depuis l'ancien catalogue","title":"Nouvelle structure"},{"location":"24-Objectifs/#avantages_de_la_nouvelle_approche","text":"Clart\u00e9 p\u00e9dagogique : Terminologie plus explicite pour les familles Alignement institutionnel : Coh\u00e9rence avec les programmes officiels Flexibilit\u00e9 : Organisation modulaire des th\u00e9matiques \u00c9volutivit\u00e9 : Adaptation aux nouvelles pratiques Migration automatique La migration vers le nouveau catalogue 2025 s'effectue automatiquement lors de la mise \u00e0 jour. Vos donn\u00e9es existantes sont pr\u00e9serv\u00e9es et adapt\u00e9es \u00e0 la nouvelle terminologie.","title":"Avantages de la nouvelle approche"},{"location":"24-Objectifs/#voir_aussi","text":"Catalogue 2025 Terminologie 2025 Nouveaut\u00e9s","title":"Voir aussi"},{"location":"25-Reglages/","text":"R\u00e9glages \u00b6 NB : Toutes les modifications effectu\u00e9es dans la page R\u00e9glages sont instantann\u00e9ment enregistr\u00e9esVoir Synth\u00e8se vocale Il n'est pas n\u00e9cessaire de chercher un bouton \"sauvegarder mes r\u00e9glages\" ! Commandes diverses \u00b6 Sauvegarder base de donn\u00e9es permet de produire une archive (fichier zip) contenant tous les fichiers qui constituent le r\u00e9f\u00e9rentiel de donn\u00e9es de l'application. Cette fonction peut \u00eatre utilis\u00e9e avant de faire des modifications substancielles sur la liste des \u00e9l\u00e8ves par exemple ou dans les diff\u00e9rents documents. Cette fonction de sauvegarde ne g\u00e8re pas les photos, vid\u00e9os et fichiers audio. Ces documents multim\u00e9dias se sauvegardent gr\u00e2ce aux m\u00e9canismes natifs de la tablette et mis en oeuvre, ou pas, par son utilisateur. Restaurer base de donn\u00e9es permet de recharger un fichier de sauvegarde produit par la commande pr\u00e9c\u00e9dente. Cette fonction ne permet pas de retrouver des photos ou des vid\u00e9os qui auraient \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s ou d\u00e9plac\u00e9s. Recharger catalogue observables est une nouvelle commande depuis la version 1.1.14v21. Elle permet de prendre en compte le nouveau r\u00e9f\u00e9rentiel des observables introduit dans la version 1.1.13v20 par certains utilisateurs. Cette fonction n'est pas utile aux nouveaux utilisateurs qui ont commenc\u00e9 leur exp\u00e9rience e-carnet de maternelle \u00e0 partir de la version 1.1.13v20. Attention, l'utilisation de cette commande r\u00e9initialise aussi les s\u00e9lections personnalis\u00e9es. A l'issue de ce rechargement, l'affichage du menu Observables doit faire apparaitre la nouvelle partie du catalogue des observables : \"Apprendre et vicre ensemble\". Importer fichier epub Cette commande permet d'importer dans la tablette un \u00e9l\u00e8ve avec tous ces observables et documents (photos, videos, audios) associ\u00e9s. Elle permet en particulier de passer un \u00e9l\u00e8ve d'une tablette \u00e0 une autre. Elle est comparable \u00e0 la technique de sauvegarde/restauration qui permet, elle, de trasnmettre ou de r\u00e9cup\u00e9rer toutes les donn\u00e9es de tous les \u00e9l\u00e8ves. G\u00e9n\u00e9rer tous les fichier EPUB Cette commande produit en une seule fois un fichier EPUB par \u00e9l\u00e8ve. C'est une fa\u00e7on de : faire une sauvegarde individualis\u00e9e pr\u00e9parer un dep\u00f4t dans un ENT, un drive ou tout espace partag\u00e9. Mettre \u00e0 jour fichier remplacements Cette commande permet de remplacer votre version courante du fichier qui g\u00e8re la personnalisation du e-carnet et du e-journal avec la version la plus \u00e0 jour. Ce fichier est stock\u00e9 dans le r\u00e9pertoire r\u00e9glages et s'appelle \"remplacements.json\". A partir de cette mise \u00e0 jour, toute activation de la commande \"Remplacements\" dans les param\u00e8tres du e-carnet va remplacer vos pr\u00e9c\u00e9dents r\u00e9glages dans ces personnalisations. Changement du mode de passe \u00b6 Param\u00e9trage de la description de l'\u00e9cole \u00b6 Ajouter un logo \u00b6 Aller dans le bas de la page : Toucher \"fichier logo\" Choisir une fichier que vous aurez pr\u00e9alablement t\u00e9l\u00e9charg\u00e9 sur votre tablette. Illustration version Android : L'image du logo est ins\u00e9r\u00e9e : Pour voir le r\u00e9sultat, aller sur une fiche \u00e9l\u00e8ve puis g\u00e9n\u00e9rer un e-carnet. R\u00e9sultat : Param\u00e9trage des utilisateurs de la tablette \u00b6 L'application peut \u00eatre utilis\u00e9e par plusieurs professeurs. Pour cela, il faut renseigner les noms des diff\u00e9rents enseignants et indiquer celui qui est l'utilisateur courant. Pour changer le nom de l'enseignant par d\u00e9faut (changer 'admin') par exemple, il faut proc\u00e9der en 2 \u00e9tapes : 1 - Changer le nom admin par votre nom 2 - Aller dans la rubrique Qui suis-je et cliquer sur le nom (admin par d\u00e9faut). Choisisez alors votre nom dans le s\u00e9lecteur qui s'affiche. Seule, sa classe sera visible, avec tous ses \u00e9l\u00e8ves. (NB : chaque \u00e9l\u00e8ve est associ\u00e9 \u00e0 un et un seul instituteur. La liste des \u00e9l\u00e8ves qui apparait est celle qui est associ\u00e9e \u00e0 l'enseignant du \"qui suis-je\"). Dans cette version, la tablette peut \u00eatre ainsi partag\u00e9e par 3 professseurs, chacun pouvant avoir sa propre liste d'\u00e9l\u00e8ves. Un fichier image repr\u00e9sentant le scan de la signature de chaque enseignant permet de \"signer\" automatique le carnet transmis par email aux parents. Ce fichier est modifiable. Le fichier doit \u00eatre d\u00e9pos\u00e9 pr\u00e9alablement dans le r\u00e9pertoire de la tablette \"Download/e-carnet-maternelle\" pour \u00eatre s\u00e9lectionnable. Param\u00e9trage du directeur/de la directrice de l'\u00e9cole \u00b6 Ce param\u00e9trage est utilis\u00e9 pour signer le carnet transmis par email aux parents. Multi-utilisateur : Qui suis-je ? \u00b6 Ce param\u00e8tre est important. Il impacte directement la s\u00e9lection des \u00e9l\u00e8ves affich\u00e9s dans la page Mes \u00e9l\u00e8ves . C'est le nom du professeur utilisateur courant de la tablette. Touts les \u00e9l\u00e8ves cr\u00e9\u00e9s lui sont alors affect\u00e9s. Lorsque la tablette change de professeur, il est important de changer cette valeur. Synth\u00e8se vocale \u00b6 La vitesse (entre 0 et 1, exemple 0.75) influence la vitesse de locution de la synth\u00e8se vocale.$ Les 2 s\u00e9lecteurs permettent respectivement de lancer automatiquement ou de d\u00e9sactiver les messages standard prononc\u00e9s par la synth\u00e8se vocale : au d\u00e9marrage : \"Bienvenue sur l'application e-carnet de maternelle\" \u00e0 chaque changement d'\u00e9l\u00e8ve : \"Bonjour (pr\u00e9nom de l'\u00e9l\u00e8ve)\" Cette fonctionnalit\u00e9 est \u00e0 la fois d\u00e9monstrative de ce qui peut \u00eatre fait mais permet aussi un retour d'information \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve qui vient de cliquer sur son avatar. Cette fonction peut aider \u00e0 g\u00e9n\u00e9rer une motivation suppl\u00e9mentaire \u00e0 l'usage par les \u00e9l\u00e8ves en mode autonome. NB : il faut avoir pr\u00e9alablement activ\u00e9 la fonctionnalit\u00e9 de reconnaissance vocale de la tablette. Voir Synth\u00e8se vocale Nom des sections \u00b6 Chaque \u00e9l\u00e9ve peut \u00eatre regroup\u00e9 dans une section, associ\u00e9e \u00e0 un nom et \u00e0 une couleur. C'est ici que le nom de vos classes peuvent \u00eatre param\u00e9tr\u00e9es Elles apparaitrons ensuite : dans le popup accessible dans la fiche \u00e9l\u00e8ve dans la page \"Mes \u00e9l\u00e8ves\" comme intitul\u00e9 et cl\u00e9 de tri des \u00e9l\u00e8ves Param\u00e8tres e-carnet \u00b6 Gestion des dates \u00b6 La date figurant sur le e-carnet est modifiable ici. Vous la retrouverez pres des cartouches signatures : Les dates de DEBUT et FIN de p\u00e9riode servent \u00e0 filtre le contenu du e-carnet : seuls les observables qui auront des medias dont la date d'enregistrement est comprise entre ces 2 dates seront restitu\u00e9s dans le e-carnet. Cela permet par exmple de produire soit : un e-carnet ne contenant que les observables d'une p\u00e9riode donn\u00e9e un e-carnet contenant les observables de toute l'ann\u00e9e scolaire. La date utilis\u00e9e pour ce filtrage est celle qui appara\u00eet ici : NB : la partie de date significative est la partie JJ/MM/AAAA, le reste est ignor\u00e9. Gestion des textes \u00b6 Cette partie permet de personnaliser du texte qui apara\u00eet dans le carnet diffsu\u00e9 par email aux parents. Ces textes sont modifiables. Ces informations sont utilis\u00e9es par le g\u00e9n\u00e9rateur d'email \u00e0 destination des parents lorsque vous cliquez sur l'ic\u00f4ne \"partager\" apres avoir g\u00e9n\u00e9rer un e-carnet. Vous pouvez ajouter ici des destinataires syst\u00e9matiques en Copie Conforme (CC) u en Copie Cach\u00e9e Invisible (Cci). Les parties \"Corps\" sont modifiables avec un \u00e9diteur int\u00e9gr\u00e9. Pour cela cliquer sur l'un d'entre eux. Cela fait appara\u00eetre un \u00e9diteur de texte. Pour commencer \u00e0 saisir et rentrer en \u00e9dition commencer par cliquer sur le premier symbole : Dans cette version, le texte est compatible avec une syntaxe html. < p ></ p > encadre un paragraphe < ul ></ ul > un d\u00e9but et une fin de liste < li ></ li > un item de liste. Gestion de la liste des \u00e9l\u00e8ves \u00b6 Importer depuis fichier \u00b6 Importer fichier \u00e9l\u00e8ves permet, sur la base d'un fichier de type excel mod\u00e8le d'initialiser sa tablette avec tous ses \u00e9l\u00e8ves ainsi que les informations qui leur sont associ\u00e9es. Cette fonction \u00e9vite une saisie qui peut \u00eatre fastidieuse au d\u00e9marrage si le fichier excel existe par ailleurs. Exemple d'import d'un fichier de 20 \u00e9l\u00e8ves : Apr\u00e8s import : Le fichier mod\u00e8le est obtenu par l'export de la base \u00e9l\u00e8ve. Voici la d\u00e9marche : 1 - Afficher la liste des \u00e9l\u00e8ves en mode liste en cliquant sur l'ic\u00f4ne liste : 2 - Cliquer sur export Le fichier est enregistr\u00e9 dans le r\u00e9pertoire de la tablette \"Download/e-carnet-maternelle\". 3 - D'une fa\u00e7on comme d'une autre, modifier ce fichier XLS et le remettre dans le dossier pour le r\u00e9-importer : Puis cliquer sur OK NB : les fichiers import\u00e9s s'ajoutent aux \u00e9l\u00e8ves existants. Un message confirme le nombre d'\u00e9l\u00e8ves import\u00e9s : Vous pouvez voir le r\u00e9sultats en revenant dans le menu puis \"mes \u00e9l\u00e8ves\" R\u00e9cup\u00e9rer liste \u00e9l\u00e8ves en cas de probl\u00e8me \u00b6 ATTENTION : \u00e0 utiliser avec pr\u00e9caution. A n'utiliser que sur recommandation du support. R\u00e9cup\u00e9rer \u00e9l\u00e8ves depuis sauvegarde automatique est une fonction \u00e0 n'utiliser qu'en cas de situation extreme et sur recommandation du support. Elle permet de recharger la base de donn\u00e9es des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 partir d'un fichier de sauvegarde qui est automatiquement g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'application \u00e0 chaque d\u00e9marrage. Elle \u00e9crase par cons\u00e9quent la version courante. Supprimer tous les \u00e9l\u00e8ves \u00b6 ATTENTION : \u00e0 utiliser avec pr\u00e9caution. La fonction Supprimer tous les \u00e9l\u00e8ves supprime irr\u00e9m\u00e9diablement tous les \u00e9l\u00e8ves d\u00e9crits dans l'application. Cette fonction est utile \u00e0 plusieurs occasions : suppression des essais et des \u00e9l\u00e8ves initialis\u00e9s par d\u00e9faut, au commencement d'une nouvelle ann\u00e9e. (A-B) Supprimer tous les medias \u00b6 ATTENTION : \u00e0 utiliser avec pr\u00e9caution. La fonction Supprimer tous les medias supprime irr\u00e9m\u00e9diablement tous les medias catalogu\u00e9s dans la base de donn\u00e9es interne de l'application e-carnet. Cette fonction est surtout utile \u00e0 l'occasion du commencement d'une nouvelle ann\u00e9e, pour nettoyer l'application et repartir sur une base vide. A la diff\u00e9rence d'une suppression/r\u00e9-installation de l'application, tous les r\u00e9glages sont conserv\u00e9s. Cette fonction ne supprime pas les \u00e9l\u00e8ves. Cette fonction enchaine les 2 fonctions unitaires ci-apr\u00e8s : A - Nettoyer base m\u00e9dias B - Supprimer les medias orphelins A - Nettoyer base m\u00e9dias \u00b6 ATTENTION : \u00e0 utiliser avec pr\u00e9caution. Cette fonction efface le contenu de la base de donn\u00e9es des documents. B - Supprimer les medias orphelins \u00b6 ATTENTION : \u00e0 utiliser avec pr\u00e9caution. Cette fonctionne supprime les fichiers associ\u00e9s \u00e0 des traces utilis\u00e9s par l'application e-carnet (photos, videos, audios) qui ne figurent plus dans la base de donn\u00e9es. Elle ne supprime que les fichiers produits par l'application : les fichiers photo, videos, autios dont le nom commence par ECM_. Elle ne supprime aucun autre document de la tablette. Gestion du catalogue des observables \u00b6 Changement de r\u00e9f\u00e9rentiel (1) \u00b6 Cette fonction permet de s\u00e9lectionner un fichier .ecm qui contient un nouveau r\u00e9f\u00e9rentiel. Ce fichier est produit \u00e0 partir de l'application compagnon \"Referentiel builder\" qui fonctionne sur PC. Attention : chaque changement de r\u00e9f\u00e9rentiel \"laisse des traces\"... En effet, chaque r\u00e9f\u00e9rentiel apporte un jeu de nouveaux identifiants techniques et de libell\u00e9s qui sont enregitr\u00e9s dans une base de donn\u00e9es interne pour faire un sorte de conserver en m\u00e9moire le r\u00e9f\u00e9rentiel en vigueur \u00e0 chaque capture de trace, pour le restituer correctement dans le e-journal. NB : un e-journal est MULTI-r\u00e9f\u00e9rentiel : il contient, par ordre chronologique, tous les observables et traces captur\u00e9s, quel que soit le r\u00e9f\u00e9rentiel utilis\u00e9. un e-carnet est MONO-r\u00e9f\u00e9rentiel : il ne peut contenir que des observables et des traces associ\u00e9s au r\u00e9f\u00e9rentiel courant. Selectionner des sous ensembles du r\u00e9f\u00e9rentiel (2) \u00b6 Cette fonction permet d'effectuer des s\u00e9lection d'observables parmi le r\u00e9f\u00e9rentiel. Cela permet par exemple de se fixer des objectifs pr\u00e9cis dans une p\u00e9riode donn\u00e9e. Cf ci-apr\u00e8s l'exemple de choix d'une version simplifi\u00e9e du catalogue : Les libell\u00e9s sont modifiables. Pour activer une s\u00e9lection par d\u00e9faut, cliquer en dehors du libell\u00e9. Ce qui va donner, dans la page \"Observables\" : Vous pouvez librement changer le contenu de chaque s\u00e9lection. Assistance \u00b6 Ces fonctions ont vocation \u00e0 aider \u00e0 d\u00e9panner en cas de besoin... Envoyer rapport d'erreur : si vous avez un logiciel de messagerie configur\u00e9 sur votre tablette, cette fonction g\u00e9n\u00e8re un email \u00e0 destination du support dans lequel est joint le fichier journal.html. Ce fichier, situ\u00e9 dans le r\u00e9pertoire Downloads/e-carnet maternelle, contient les derniers messages techniques g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'application. Tester \u00e9criture r\u00e9pertoire Pictures : v\u00e9rifie que l'un des dossiers n\u00e9cessaire au bon fonctionnement de l'application est bien accessible. Nettoyer documents avec media supprim\u00e9 : dans le cas o\u00f9 un fichier media serait supprim\u00e9 manuellement, cette fonction permet de supprimer aussi sa r\u00e9f\u00e9rence dans la base de donn\u00e9es. V\u00e9rifier liens photos : v\u00e9rifie que tous les medias r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s sont associ\u00e9s \u00e0 des fichiers accessibles. Exporter fichier media : g\u00e9n\u00e8re un fichier utile pour le support. Exporter liste medias disque : idem Envoyer le fichier qui commence par Disque.Medias, cf ci-dessous : Illustration version Android v1 ( description obsol\u00e8te \u00e0 mettre \u00e0 jour ) Transmettre ce fichier au d\u00e9veloppeur : thierry@tr-esolutions.com Importer fichier medias : ne fait rien ! A revoir ... G\u00e9n\u00e9re classe demo : cens\u00e9 g\u00e9n\u00e8rer une classe de 20 \u00e9l\u00e8ves. A revoir. Images \u00b6 Contrairement \u00e0 la plupart des logiciels de sa cat\u00e9gorie (gestion d'images, fonctions de communication avec les parents, ...), le logiciel e-carnet maternelle fonctionne sans serveur connect\u00e9 \u00e0 Internet. Le logiciel doit donc g\u00e9rer toutes les photos, videos, audios enregistr\u00e9s : stockage sur la tablette, optimisation de la m\u00e9moire gestion de certaines limites techniques En particulier, afin de pouvoir g\u00e9n\u00e9rer un fichier e-carnet dont la taille et le contenu sont compatibles avec ue transmission par email, certains r\u00e9glages et compromis sont n\u00e9cessaires. Ils sont d'autant plus n\u00e9cessaires que le nombre de photos par \u00e9l\u00e8ve augmente. Lorsque les e-carnets d'une classe de 25 \u00e9l\u00e8ves, avec chacun plus de 30 photos sont \u00e0 produire, certaines optimisations doivent \u00eatre consenties... Des configurations \u00e0 plus de 600 photos sont courantes pour les plus grand(e)s utilisatrices/utilisateurs de l'application ! Cette page contribue \u00e0 ces optimisations. NB : ces param\u00e8tres influencent : la taille des fichiers e-carnet g\u00e9n\u00e9r\u00e9s le risque de plantage le volume de stockage disponible sur la tablette r\u00e9duction photo (1) : facteur de r\u00e9duction. Exemple : 2 r\u00e9duit de moiti\u00e9 la largeur des photos enregistr\u00e9es par le logiciel. Seuil de r\u00e9duction forc\u00e9e photo (2) : c'est le nombre de photos associ\u00e9es \u00e0 un \u00e9l\u00e8ve au-del\u00e0 duquel une r\u00e9duction forc\u00e9e est r\u00e9alis\u00e9e. Sinon, la taille du fichier du e-carnet risque d'\u00eatre trop volumineux pour \u00eatre envoy\u00e9 par email. Largeur max photo blog et email en pixel (3) : conditionne la taille de la photo qui va \u00eatre incluse dans la fiche \u00e9l\u00e8ve et dans l'email \"individuel\" qui peut \u00eatre transmis aux parents. R\u00e9duction avatar (4) : facteur de r\u00e9duction qui op\u00e8re uniquement sur la taille de la photo de l'avatar \u00e9l\u00e8ve qui est ins\u00e9r\u00e9 dans le e-carnet. R\u00e9duction signature (5) : facteur de r\u00e9duction qui op\u00e8re uniquement sur la taille de les signatures qui sont ins\u00e9r\u00e9es dans le e-carnet. % compression jpg (6) : influence la nettet\u00e9 des photos conserv\u00e9es par le e-carnet. Largeur capture photo (7) : largeur en pixel des photos conserv\u00e9es par le e-carnet. Recette : pour agrandir les photos avec la meilleure qualit\u00e9, utiliser les valeurs suivantes : Largeur capture photo : 0 Largeur max. photos blog et email (px): 600, 900, ... Plus cette valeur est grande, plus les photos vont prendre de la place sur la tablette et plus gros sera l'email issu du blog. La nettet\u00e9 dans le e-carnet en d\u00e9pend aussi (Partie \u00e0 illustrer) Version ASH \u00b6 ASH : Adaptation scolaire et Scolarisation des \u00e9l\u00e8ves Handicap\u00e9s. A la demande d'un coll\u00e8gue sp\u00e9cialis\u00e9, cette fonction permet d'envisager l'utilisation du logiciel e-carnet maternelle dans un contexte autre que celui du cycle 1 (maternelle). Ce commutateur permet de supprimer toutes r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 \"maternelle\" dans les diff\u00e9rents documents produits aux parents. Cette fonctionnalit\u00e9 reste \u00e0 exp\u00e9rimenter. Elle doit \u00eatre mise en oeuvre avec les fonctions de personnalisation du r\u00e9f\u00e9rentiel. Journal \u00b6 Le commutateur permet de r\u00e9afficher la petite fen\u00eatre transparente qui apparait en sur-impression. Elle permet de visualiser des messages de services. Ces messages donnent des indications sur la progression de certaines op\u00e9rations ainsi que d'\u00e9ventuels messages d'erreurs. (Partie \u00e0 illustrer) Nettoyage \u00b6 Ces fonctions sont identiques \u00e0 celles d\u00e9crites dans la section Gestion de la liste des \u00e9l\u00e8ves . Ateliers \u00b6 Cette page permet de donner des noms \u00e0 chacun de vos ateliers. Le cas d'usage est expliqu\u00e9 dans le chapitre G\u00e9rer des ateliers , du chapitre Manipulations diverses.","title":"R\u00e9glages"},{"location":"25-Reglages/#reglages","text":"NB : Toutes les modifications effectu\u00e9es dans la page R\u00e9glages sont instantann\u00e9ment enregistr\u00e9esVoir Synth\u00e8se vocale Il n'est pas n\u00e9cessaire de chercher un bouton \"sauvegarder mes r\u00e9glages\" !","title":"R\u00e9glages"},{"location":"25-Reglages/#commandes_diverses","text":"Sauvegarder base de donn\u00e9es permet de produire une archive (fichier zip) contenant tous les fichiers qui constituent le r\u00e9f\u00e9rentiel de donn\u00e9es de l'application. Cette fonction peut \u00eatre utilis\u00e9e avant de faire des modifications substancielles sur la liste des \u00e9l\u00e8ves par exemple ou dans les diff\u00e9rents documents. Cette fonction de sauvegarde ne g\u00e8re pas les photos, vid\u00e9os et fichiers audio. Ces documents multim\u00e9dias se sauvegardent gr\u00e2ce aux m\u00e9canismes natifs de la tablette et mis en oeuvre, ou pas, par son utilisateur. Restaurer base de donn\u00e9es permet de recharger un fichier de sauvegarde produit par la commande pr\u00e9c\u00e9dente. Cette fonction ne permet pas de retrouver des photos ou des vid\u00e9os qui auraient \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s ou d\u00e9plac\u00e9s. Recharger catalogue observables est une nouvelle commande depuis la version 1.1.14v21. Elle permet de prendre en compte le nouveau r\u00e9f\u00e9rentiel des observables introduit dans la version 1.1.13v20 par certains utilisateurs. Cette fonction n'est pas utile aux nouveaux utilisateurs qui ont commenc\u00e9 leur exp\u00e9rience e-carnet de maternelle \u00e0 partir de la version 1.1.13v20. Attention, l'utilisation de cette commande r\u00e9initialise aussi les s\u00e9lections personnalis\u00e9es. A l'issue de ce rechargement, l'affichage du menu Observables doit faire apparaitre la nouvelle partie du catalogue des observables : \"Apprendre et vicre ensemble\". Importer fichier epub Cette commande permet d'importer dans la tablette un \u00e9l\u00e8ve avec tous ces observables et documents (photos, videos, audios) associ\u00e9s. Elle permet en particulier de passer un \u00e9l\u00e8ve d'une tablette \u00e0 une autre. Elle est comparable \u00e0 la technique de sauvegarde/restauration qui permet, elle, de trasnmettre ou de r\u00e9cup\u00e9rer toutes les donn\u00e9es de tous les \u00e9l\u00e8ves. G\u00e9n\u00e9rer tous les fichier EPUB Cette commande produit en une seule fois un fichier EPUB par \u00e9l\u00e8ve. C'est une fa\u00e7on de : faire une sauvegarde individualis\u00e9e pr\u00e9parer un dep\u00f4t dans un ENT, un drive ou tout espace partag\u00e9. Mettre \u00e0 jour fichier remplacements Cette commande permet de remplacer votre version courante du fichier qui g\u00e8re la personnalisation du e-carnet et du e-journal avec la version la plus \u00e0 jour. Ce fichier est stock\u00e9 dans le r\u00e9pertoire r\u00e9glages et s'appelle \"remplacements.json\". A partir de cette mise \u00e0 jour, toute activation de la commande \"Remplacements\" dans les param\u00e8tres du e-carnet va remplacer vos pr\u00e9c\u00e9dents r\u00e9glages dans ces personnalisations.","title":"Commandes diverses"},{"location":"25-Reglages/#changement_du_mode_de_passe","text":"","title":"Changement du mode de passe"},{"location":"25-Reglages/#parametrage_de_la_description_de_lecole","text":"","title":"Param\u00e9trage de la description de l'\u00e9cole"},{"location":"25-Reglages/#ajouter_un_logo","text":"Aller dans le bas de la page : Toucher \"fichier logo\" Choisir une fichier que vous aurez pr\u00e9alablement t\u00e9l\u00e9charg\u00e9 sur votre tablette. Illustration version Android : L'image du logo est ins\u00e9r\u00e9e : Pour voir le r\u00e9sultat, aller sur une fiche \u00e9l\u00e8ve puis g\u00e9n\u00e9rer un e-carnet. R\u00e9sultat :","title":"Ajouter un logo"},{"location":"25-Reglages/#parametrage_des_utilisateurs_de_la_tablette","text":"L'application peut \u00eatre utilis\u00e9e par plusieurs professeurs. Pour cela, il faut renseigner les noms des diff\u00e9rents enseignants et indiquer celui qui est l'utilisateur courant. Pour changer le nom de l'enseignant par d\u00e9faut (changer 'admin') par exemple, il faut proc\u00e9der en 2 \u00e9tapes : 1 - Changer le nom admin par votre nom 2 - Aller dans la rubrique Qui suis-je et cliquer sur le nom (admin par d\u00e9faut). Choisisez alors votre nom dans le s\u00e9lecteur qui s'affiche. Seule, sa classe sera visible, avec tous ses \u00e9l\u00e8ves. (NB : chaque \u00e9l\u00e8ve est associ\u00e9 \u00e0 un et un seul instituteur. La liste des \u00e9l\u00e8ves qui apparait est celle qui est associ\u00e9e \u00e0 l'enseignant du \"qui suis-je\"). Dans cette version, la tablette peut \u00eatre ainsi partag\u00e9e par 3 professseurs, chacun pouvant avoir sa propre liste d'\u00e9l\u00e8ves. Un fichier image repr\u00e9sentant le scan de la signature de chaque enseignant permet de \"signer\" automatique le carnet transmis par email aux parents. Ce fichier est modifiable. Le fichier doit \u00eatre d\u00e9pos\u00e9 pr\u00e9alablement dans le r\u00e9pertoire de la tablette \"Download/e-carnet-maternelle\" pour \u00eatre s\u00e9lectionnable.","title":"Param\u00e9trage des utilisateurs de la tablette"},{"location":"25-Reglages/#parametrage_du_directeurde_la_directrice_de_lecole","text":"Ce param\u00e9trage est utilis\u00e9 pour signer le carnet transmis par email aux parents.","title":"Param\u00e9trage du directeur/de la directrice de l'\u00e9cole"},{"location":"25-Reglages/#multi-utilisateur_qui_suis-je","text":"Ce param\u00e8tre est important. Il impacte directement la s\u00e9lection des \u00e9l\u00e8ves affich\u00e9s dans la page Mes \u00e9l\u00e8ves . C'est le nom du professeur utilisateur courant de la tablette. Touts les \u00e9l\u00e8ves cr\u00e9\u00e9s lui sont alors affect\u00e9s. Lorsque la tablette change de professeur, il est important de changer cette valeur.","title":"Multi-utilisateur : Qui suis-je ?"},{"location":"25-Reglages/#synthese_vocale","text":"La vitesse (entre 0 et 1, exemple 0.75) influence la vitesse de locution de la synth\u00e8se vocale.$ Les 2 s\u00e9lecteurs permettent respectivement de lancer automatiquement ou de d\u00e9sactiver les messages standard prononc\u00e9s par la synth\u00e8se vocale : au d\u00e9marrage : \"Bienvenue sur l'application e-carnet de maternelle\" \u00e0 chaque changement d'\u00e9l\u00e8ve : \"Bonjour (pr\u00e9nom de l'\u00e9l\u00e8ve)\" Cette fonctionnalit\u00e9 est \u00e0 la fois d\u00e9monstrative de ce qui peut \u00eatre fait mais permet aussi un retour d'information \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve qui vient de cliquer sur son avatar. Cette fonction peut aider \u00e0 g\u00e9n\u00e9rer une motivation suppl\u00e9mentaire \u00e0 l'usage par les \u00e9l\u00e8ves en mode autonome. NB : il faut avoir pr\u00e9alablement activ\u00e9 la fonctionnalit\u00e9 de reconnaissance vocale de la tablette. Voir Synth\u00e8se vocale","title":"Synth\u00e8se vocale"},{"location":"25-Reglages/#nom_des_sections","text":"Chaque \u00e9l\u00e9ve peut \u00eatre regroup\u00e9 dans une section, associ\u00e9e \u00e0 un nom et \u00e0 une couleur. C'est ici que le nom de vos classes peuvent \u00eatre param\u00e9tr\u00e9es Elles apparaitrons ensuite : dans le popup accessible dans la fiche \u00e9l\u00e8ve dans la page \"Mes \u00e9l\u00e8ves\" comme intitul\u00e9 et cl\u00e9 de tri des \u00e9l\u00e8ves","title":"Nom des sections"},{"location":"25-Reglages/#parametres_e-carnet","text":"","title":"Param\u00e8tres e-carnet"},{"location":"25-Reglages/#gestion_des_dates","text":"La date figurant sur le e-carnet est modifiable ici. Vous la retrouverez pres des cartouches signatures : Les dates de DEBUT et FIN de p\u00e9riode servent \u00e0 filtre le contenu du e-carnet : seuls les observables qui auront des medias dont la date d'enregistrement est comprise entre ces 2 dates seront restitu\u00e9s dans le e-carnet. Cela permet par exmple de produire soit : un e-carnet ne contenant que les observables d'une p\u00e9riode donn\u00e9e un e-carnet contenant les observables de toute l'ann\u00e9e scolaire. La date utilis\u00e9e pour ce filtrage est celle qui appara\u00eet ici : NB : la partie de date significative est la partie JJ/MM/AAAA, le reste est ignor\u00e9.","title":"Gestion des dates"},{"location":"25-Reglages/#gestion_des_textes","text":"Cette partie permet de personnaliser du texte qui apara\u00eet dans le carnet diffsu\u00e9 par email aux parents. Ces textes sont modifiables. Ces informations sont utilis\u00e9es par le g\u00e9n\u00e9rateur d'email \u00e0 destination des parents lorsque vous cliquez sur l'ic\u00f4ne \"partager\" apres avoir g\u00e9n\u00e9rer un e-carnet. Vous pouvez ajouter ici des destinataires syst\u00e9matiques en Copie Conforme (CC) u en Copie Cach\u00e9e Invisible (Cci). Les parties \"Corps\" sont modifiables avec un \u00e9diteur int\u00e9gr\u00e9. Pour cela cliquer sur l'un d'entre eux. Cela fait appara\u00eetre un \u00e9diteur de texte. Pour commencer \u00e0 saisir et rentrer en \u00e9dition commencer par cliquer sur le premier symbole : Dans cette version, le texte est compatible avec une syntaxe html. < p ></ p > encadre un paragraphe < ul ></ ul > un d\u00e9but et une fin de liste < li ></ li > un item de liste.","title":"Gestion des textes"},{"location":"25-Reglages/#gestion_de_la_liste_des_eleves","text":"","title":"Gestion de la liste des \u00e9l\u00e8ves"},{"location":"25-Reglages/#importer_depuis_fichier","text":"Importer fichier \u00e9l\u00e8ves permet, sur la base d'un fichier de type excel mod\u00e8le d'initialiser sa tablette avec tous ses \u00e9l\u00e8ves ainsi que les informations qui leur sont associ\u00e9es. Cette fonction \u00e9vite une saisie qui peut \u00eatre fastidieuse au d\u00e9marrage si le fichier excel existe par ailleurs. Exemple d'import d'un fichier de 20 \u00e9l\u00e8ves : Apr\u00e8s import : Le fichier mod\u00e8le est obtenu par l'export de la base \u00e9l\u00e8ve. Voici la d\u00e9marche : 1 - Afficher la liste des \u00e9l\u00e8ves en mode liste en cliquant sur l'ic\u00f4ne liste : 2 - Cliquer sur export Le fichier est enregistr\u00e9 dans le r\u00e9pertoire de la tablette \"Download/e-carnet-maternelle\". 3 - D'une fa\u00e7on comme d'une autre, modifier ce fichier XLS et le remettre dans le dossier pour le r\u00e9-importer : Puis cliquer sur OK NB : les fichiers import\u00e9s s'ajoutent aux \u00e9l\u00e8ves existants. Un message confirme le nombre d'\u00e9l\u00e8ves import\u00e9s : Vous pouvez voir le r\u00e9sultats en revenant dans le menu puis \"mes \u00e9l\u00e8ves\"","title":"Importer depuis fichier"},{"location":"25-Reglages/#recuperer_liste_eleves_en_cas_de_probleme","text":"ATTENTION : \u00e0 utiliser avec pr\u00e9caution. A n'utiliser que sur recommandation du support. R\u00e9cup\u00e9rer \u00e9l\u00e8ves depuis sauvegarde automatique est une fonction \u00e0 n'utiliser qu'en cas de situation extreme et sur recommandation du support. Elle permet de recharger la base de donn\u00e9es des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 partir d'un fichier de sauvegarde qui est automatiquement g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'application \u00e0 chaque d\u00e9marrage. Elle \u00e9crase par cons\u00e9quent la version courante.","title":"R\u00e9cup\u00e9rer liste \u00e9l\u00e8ves en cas de probl\u00e8me"},{"location":"25-Reglages/#supprimer_tous_les_eleves","text":"ATTENTION : \u00e0 utiliser avec pr\u00e9caution. La fonction Supprimer tous les \u00e9l\u00e8ves supprime irr\u00e9m\u00e9diablement tous les \u00e9l\u00e8ves d\u00e9crits dans l'application. Cette fonction est utile \u00e0 plusieurs occasions : suppression des essais et des \u00e9l\u00e8ves initialis\u00e9s par d\u00e9faut, au commencement d'une nouvelle ann\u00e9e.","title":"Supprimer tous les \u00e9l\u00e8ves"},{"location":"25-Reglages/#a-b_supprimer_tous_les_medias","text":"ATTENTION : \u00e0 utiliser avec pr\u00e9caution. La fonction Supprimer tous les medias supprime irr\u00e9m\u00e9diablement tous les medias catalogu\u00e9s dans la base de donn\u00e9es interne de l'application e-carnet. Cette fonction est surtout utile \u00e0 l'occasion du commencement d'une nouvelle ann\u00e9e, pour nettoyer l'application et repartir sur une base vide. A la diff\u00e9rence d'une suppression/r\u00e9-installation de l'application, tous les r\u00e9glages sont conserv\u00e9s. Cette fonction ne supprime pas les \u00e9l\u00e8ves. Cette fonction enchaine les 2 fonctions unitaires ci-apr\u00e8s : A - Nettoyer base m\u00e9dias B - Supprimer les medias orphelins","title":"(A-B) Supprimer tous les medias"},{"location":"25-Reglages/#a_-_nettoyer_base_medias","text":"ATTENTION : \u00e0 utiliser avec pr\u00e9caution. Cette fonction efface le contenu de la base de donn\u00e9es des documents.","title":"A - Nettoyer base m\u00e9dias"},{"location":"25-Reglages/#b_-_supprimer_les_medias_orphelins","text":"ATTENTION : \u00e0 utiliser avec pr\u00e9caution. Cette fonctionne supprime les fichiers associ\u00e9s \u00e0 des traces utilis\u00e9s par l'application e-carnet (photos, videos, audios) qui ne figurent plus dans la base de donn\u00e9es. Elle ne supprime que les fichiers produits par l'application : les fichiers photo, videos, autios dont le nom commence par ECM_. Elle ne supprime aucun autre document de la tablette.","title":"B - Supprimer les medias orphelins"},{"location":"25-Reglages/#gestion_du_catalogue_des_observables","text":"","title":"Gestion du catalogue des observables"},{"location":"25-Reglages/#changement_de_referentiel_1","text":"Cette fonction permet de s\u00e9lectionner un fichier .ecm qui contient un nouveau r\u00e9f\u00e9rentiel. Ce fichier est produit \u00e0 partir de l'application compagnon \"Referentiel builder\" qui fonctionne sur PC. Attention : chaque changement de r\u00e9f\u00e9rentiel \"laisse des traces\"... En effet, chaque r\u00e9f\u00e9rentiel apporte un jeu de nouveaux identifiants techniques et de libell\u00e9s qui sont enregitr\u00e9s dans une base de donn\u00e9es interne pour faire un sorte de conserver en m\u00e9moire le r\u00e9f\u00e9rentiel en vigueur \u00e0 chaque capture de trace, pour le restituer correctement dans le e-journal. NB : un e-journal est MULTI-r\u00e9f\u00e9rentiel : il contient, par ordre chronologique, tous les observables et traces captur\u00e9s, quel que soit le r\u00e9f\u00e9rentiel utilis\u00e9. un e-carnet est MONO-r\u00e9f\u00e9rentiel : il ne peut contenir que des observables et des traces associ\u00e9s au r\u00e9f\u00e9rentiel courant.","title":"Changement de r\u00e9f\u00e9rentiel (1)"},{"location":"25-Reglages/#selectionner_des_sous_ensembles_du_referentiel_2","text":"Cette fonction permet d'effectuer des s\u00e9lection d'observables parmi le r\u00e9f\u00e9rentiel. Cela permet par exemple de se fixer des objectifs pr\u00e9cis dans une p\u00e9riode donn\u00e9e. Cf ci-apr\u00e8s l'exemple de choix d'une version simplifi\u00e9e du catalogue : Les libell\u00e9s sont modifiables. Pour activer une s\u00e9lection par d\u00e9faut, cliquer en dehors du libell\u00e9. Ce qui va donner, dans la page \"Observables\" : Vous pouvez librement changer le contenu de chaque s\u00e9lection.","title":"Selectionner des sous ensembles du r\u00e9f\u00e9rentiel (2)"},{"location":"25-Reglages/#assistance","text":"Ces fonctions ont vocation \u00e0 aider \u00e0 d\u00e9panner en cas de besoin... Envoyer rapport d'erreur : si vous avez un logiciel de messagerie configur\u00e9 sur votre tablette, cette fonction g\u00e9n\u00e8re un email \u00e0 destination du support dans lequel est joint le fichier journal.html. Ce fichier, situ\u00e9 dans le r\u00e9pertoire Downloads/e-carnet maternelle, contient les derniers messages techniques g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'application. Tester \u00e9criture r\u00e9pertoire Pictures : v\u00e9rifie que l'un des dossiers n\u00e9cessaire au bon fonctionnement de l'application est bien accessible. Nettoyer documents avec media supprim\u00e9 : dans le cas o\u00f9 un fichier media serait supprim\u00e9 manuellement, cette fonction permet de supprimer aussi sa r\u00e9f\u00e9rence dans la base de donn\u00e9es. V\u00e9rifier liens photos : v\u00e9rifie que tous les medias r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s sont associ\u00e9s \u00e0 des fichiers accessibles. Exporter fichier media : g\u00e9n\u00e8re un fichier utile pour le support. Exporter liste medias disque : idem Envoyer le fichier qui commence par Disque.Medias, cf ci-dessous : Illustration version Android v1 ( description obsol\u00e8te \u00e0 mettre \u00e0 jour ) Transmettre ce fichier au d\u00e9veloppeur : thierry@tr-esolutions.com Importer fichier medias : ne fait rien ! A revoir ... G\u00e9n\u00e9re classe demo : cens\u00e9 g\u00e9n\u00e8rer une classe de 20 \u00e9l\u00e8ves. A revoir.","title":"Assistance"},{"location":"25-Reglages/#images","text":"Contrairement \u00e0 la plupart des logiciels de sa cat\u00e9gorie (gestion d'images, fonctions de communication avec les parents, ...), le logiciel e-carnet maternelle fonctionne sans serveur connect\u00e9 \u00e0 Internet. Le logiciel doit donc g\u00e9rer toutes les photos, videos, audios enregistr\u00e9s : stockage sur la tablette, optimisation de la m\u00e9moire gestion de certaines limites techniques En particulier, afin de pouvoir g\u00e9n\u00e9rer un fichier e-carnet dont la taille et le contenu sont compatibles avec ue transmission par email, certains r\u00e9glages et compromis sont n\u00e9cessaires. Ils sont d'autant plus n\u00e9cessaires que le nombre de photos par \u00e9l\u00e8ve augmente. Lorsque les e-carnets d'une classe de 25 \u00e9l\u00e8ves, avec chacun plus de 30 photos sont \u00e0 produire, certaines optimisations doivent \u00eatre consenties... Des configurations \u00e0 plus de 600 photos sont courantes pour les plus grand(e)s utilisatrices/utilisateurs de l'application ! Cette page contribue \u00e0 ces optimisations. NB : ces param\u00e8tres influencent : la taille des fichiers e-carnet g\u00e9n\u00e9r\u00e9s le risque de plantage le volume de stockage disponible sur la tablette r\u00e9duction photo (1) : facteur de r\u00e9duction. Exemple : 2 r\u00e9duit de moiti\u00e9 la largeur des photos enregistr\u00e9es par le logiciel. Seuil de r\u00e9duction forc\u00e9e photo (2) : c'est le nombre de photos associ\u00e9es \u00e0 un \u00e9l\u00e8ve au-del\u00e0 duquel une r\u00e9duction forc\u00e9e est r\u00e9alis\u00e9e. Sinon, la taille du fichier du e-carnet risque d'\u00eatre trop volumineux pour \u00eatre envoy\u00e9 par email. Largeur max photo blog et email en pixel (3) : conditionne la taille de la photo qui va \u00eatre incluse dans la fiche \u00e9l\u00e8ve et dans l'email \"individuel\" qui peut \u00eatre transmis aux parents. R\u00e9duction avatar (4) : facteur de r\u00e9duction qui op\u00e8re uniquement sur la taille de la photo de l'avatar \u00e9l\u00e8ve qui est ins\u00e9r\u00e9 dans le e-carnet. R\u00e9duction signature (5) : facteur de r\u00e9duction qui op\u00e8re uniquement sur la taille de les signatures qui sont ins\u00e9r\u00e9es dans le e-carnet. % compression jpg (6) : influence la nettet\u00e9 des photos conserv\u00e9es par le e-carnet. Largeur capture photo (7) : largeur en pixel des photos conserv\u00e9es par le e-carnet. Recette : pour agrandir les photos avec la meilleure qualit\u00e9, utiliser les valeurs suivantes : Largeur capture photo : 0 Largeur max. photos blog et email (px): 600, 900, ... Plus cette valeur est grande, plus les photos vont prendre de la place sur la tablette et plus gros sera l'email issu du blog. La nettet\u00e9 dans le e-carnet en d\u00e9pend aussi (Partie \u00e0 illustrer)","title":"Images"},{"location":"25-Reglages/#version_ash","text":"ASH : Adaptation scolaire et Scolarisation des \u00e9l\u00e8ves Handicap\u00e9s. A la demande d'un coll\u00e8gue sp\u00e9cialis\u00e9, cette fonction permet d'envisager l'utilisation du logiciel e-carnet maternelle dans un contexte autre que celui du cycle 1 (maternelle). Ce commutateur permet de supprimer toutes r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 \"maternelle\" dans les diff\u00e9rents documents produits aux parents. Cette fonctionnalit\u00e9 reste \u00e0 exp\u00e9rimenter. Elle doit \u00eatre mise en oeuvre avec les fonctions de personnalisation du r\u00e9f\u00e9rentiel.","title":"Version ASH"},{"location":"25-Reglages/#journal","text":"Le commutateur permet de r\u00e9afficher la petite fen\u00eatre transparente qui apparait en sur-impression. Elle permet de visualiser des messages de services. Ces messages donnent des indications sur la progression de certaines op\u00e9rations ainsi que d'\u00e9ventuels messages d'erreurs. (Partie \u00e0 illustrer)","title":"Journal"},{"location":"25-Reglages/#nettoyage","text":"Ces fonctions sont identiques \u00e0 celles d\u00e9crites dans la section Gestion de la liste des \u00e9l\u00e8ves .","title":"Nettoyage"},{"location":"25-Reglages/#ateliers","text":"Cette page permet de donner des noms \u00e0 chacun de vos ateliers. Le cas d'usage est expliqu\u00e9 dans le chapitre G\u00e9rer des ateliers , du chapitre Manipulations diverses.","title":"Ateliers"},{"location":"26-Aide/","text":"Aide \u00b6 L'aide est accessible depuis le bouton du menu principal : ( description obsol\u00e8te \u00e0 mettre \u00e0 jour ) Le tableau de bord \u00b6 Tableau de bord Coup d'oeil sur votre espace disque total et restant : Volume des diff\u00e9rents objets de votre application. Vous permet d'avoir une id\u00e9e du nombre des : \u00e9l\u00e8ves photos videos audios notes Liste des medias et des \u00e9l\u00e8ves associ\u00e9s Vous permet d'avoir une vision exhaustive des documents et de leur association avec les \u00e9l\u00e8ves concern\u00e9s. Environnement C'est la copie de param\u00e8tres techniques qui sont ins\u00e9r\u00e9s dans le fichier journal.html, utile en cas de besoin d'assistance. Les liens vers les r\u00e9seaux sociaux \u00b6 Plusieurs ressources sont disponibles : la page Facebook le groupe Facebook Autres ressources et tutoriels \u00b6 Des vid\u00e9os et des tutoriels : Vous trouverz aussi le lien vers le guide de r\u00e9f\u00e9rence : ce pr\u00e9sent document !","title":"Aide"},{"location":"26-Aide/#aide","text":"L'aide est accessible depuis le bouton du menu principal : ( description obsol\u00e8te \u00e0 mettre \u00e0 jour )","title":"Aide"},{"location":"26-Aide/#le_tableau_de_bord","text":"Tableau de bord Coup d'oeil sur votre espace disque total et restant : Volume des diff\u00e9rents objets de votre application. Vous permet d'avoir une id\u00e9e du nombre des : \u00e9l\u00e8ves photos videos audios notes Liste des medias et des \u00e9l\u00e8ves associ\u00e9s Vous permet d'avoir une vision exhaustive des documents et de leur association avec les \u00e9l\u00e8ves concern\u00e9s. Environnement C'est la copie de param\u00e8tres techniques qui sont ins\u00e9r\u00e9s dans le fichier journal.html, utile en cas de besoin d'assistance.","title":"Le tableau de bord"},{"location":"26-Aide/#les_liens_vers_les_reseaux_sociaux","text":"Plusieurs ressources sont disponibles : la page Facebook le groupe Facebook","title":"Les liens vers les r\u00e9seaux sociaux"},{"location":"26-Aide/#autres_ressources_et_tutoriels","text":"Des vid\u00e9os et des tutoriels : Vous trouverz aussi le lien vers le guide de r\u00e9f\u00e9rence : ce pr\u00e9sent document !","title":"Autres ressources et tutoriels"},{"location":"27-APropos/","text":"A Propos \u00b6 Cette page contient les Conditions G\u00e9n\u00e9rales d'Utilisation (CGU).","title":"A propos"},{"location":"27-APropos/#a_propos","text":"Cette page contient les Conditions G\u00e9n\u00e9rales d'Utilisation (CGU).","title":"A Propos"},{"location":"28-PageEleve/","text":"La fiche \u00e9l\u00e8ve \u00b6 (NB : cette partie n'est pas \u00e0 jour mais donne des indications) Le clic sur l'une des ic\u00f4nes associ\u00e9e \u00e0 un \u00e9l\u00e8ve permet d'afficher sa fiche : Cette fiche est compos\u00e9e de plusieurs parties, pour les d\u00e9couvrir il faut scroller de bas en haut. Ent\u00eate \u00b6 (Partie \u00e0 compl\u00e9ter) Barre de commandes \u00b6 (Partie \u00e0 compl\u00e9ter) Personnalisation du bilan \u00b6 Cette partie permet de personnaliser le paragraphe \"bilan de l'\u00e9l\u00e8ve\" dans le e-carnet. Personnalisation de la liste des reussites \u00b6 Cette partie permet de personnaliser le paragraphe \"Liste des r\u00e9ussites\" dans le e-carnet. Le 'blog' ou timeline \u00b6 Cette partie liste de fa\u00e7on chronologique inverse (les documents les plus r\u00e9cents en premier), tous les documents associ\u00e9s \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve avec, lorqu'un observable a \u00e9t\u00e9 affect\u00e9 : L'objectif de r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 atteindre. Exemple : OSer entrer en communication. L'attendu. Exemple : Communiquer avec les adultes et les autres enfants. L'observable de r\u00e9f\u00e9rence qui correspond \u00e0 la photo, \u00e0 la vid\u00e9o ou \u00e0 l'enregistrement sonore. Exemple : Participer en r\u00e9p\u00e9tant seulement. Suivi imm\u00e9diatement par le document ou une ic\u00f4ne le symbolisant. Au clic sur l'un des ces documents faire afficher sa \"fiche\" Si la trace est une photo, elle peut \u00eatre imm\u00e9diatement transmise aux parents en cliquant sur l'ic\u00f4ne envoyer \u00e0 droite de la trace.","title":"Page \u00e9l\u00e8ve"},{"location":"28-PageEleve/#la_fiche_eleve","text":"(NB : cette partie n'est pas \u00e0 jour mais donne des indications) Le clic sur l'une des ic\u00f4nes associ\u00e9e \u00e0 un \u00e9l\u00e8ve permet d'afficher sa fiche : Cette fiche est compos\u00e9e de plusieurs parties, pour les d\u00e9couvrir il faut scroller de bas en haut.","title":"La fiche \u00e9l\u00e8ve"},{"location":"28-PageEleve/#entete","text":"(Partie \u00e0 compl\u00e9ter)","title":"Ent\u00eate"},{"location":"28-PageEleve/#barre_de_commandes","text":"(Partie \u00e0 compl\u00e9ter)","title":"Barre de commandes"},{"location":"28-PageEleve/#personnalisation_du_bilan","text":"Cette partie permet de personnaliser le paragraphe \"bilan de l'\u00e9l\u00e8ve\" dans le e-carnet.","title":"Personnalisation du bilan"},{"location":"28-PageEleve/#personnalisation_de_la_liste_des_reussites","text":"Cette partie permet de personnaliser le paragraphe \"Liste des r\u00e9ussites\" dans le e-carnet.","title":"Personnalisation de la liste des reussites"},{"location":"28-PageEleve/#le_blog_ou_timeline","text":"Cette partie liste de fa\u00e7on chronologique inverse (les documents les plus r\u00e9cents en premier), tous les documents associ\u00e9s \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve avec, lorqu'un observable a \u00e9t\u00e9 affect\u00e9 : L'objectif de r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 atteindre. Exemple : OSer entrer en communication. L'attendu. Exemple : Communiquer avec les adultes et les autres enfants. L'observable de r\u00e9f\u00e9rence qui correspond \u00e0 la photo, \u00e0 la vid\u00e9o ou \u00e0 l'enregistrement sonore. Exemple : Participer en r\u00e9p\u00e9tant seulement. Suivi imm\u00e9diatement par le document ou une ic\u00f4ne le symbolisant. Au clic sur l'un des ces documents faire afficher sa \"fiche\" Si la trace est une photo, elle peut \u00eatre imm\u00e9diatement transmise aux parents en cliquant sur l'ic\u00f4ne envoyer \u00e0 droite de la trace.","title":"Le 'blog' ou timeline"},{"location":"29-PageDocument/","text":"La fiche \"document\" \u00b6 (NB : cette partie n'est pas \u00e0 jour, mais donne des indications) La miniature document et commentaire \u00b6 A chaque photo et video sont associ\u00e9s une version r\u00e9duite pour affichage dans cet encart. Lorsqu'un commentaire avait \u00e9t\u00e9 saisi lors de la sauvegarde du document, il appara\u00eet ici. El\u00e8ve associ\u00e9 et dates \u00b6 Observables associ\u00e9s au m\u00e9dia \u00b6 Cette zone liste l'observable de r\u00e9f\u00e9rence associ\u00e9 au m\u00e9dia. Il peut y en avoir plusieurs. Le bouton Supprimer observable permet de supprimer l'observable. Le bouton Supprimer document supprimer le document associ\u00e9 \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve. Les m\u00e9dia : photo ou vid\u00e9o ne sont pas supprim\u00e9s de la tablette. Affecter une photo existante \u00b6 (Partie \u00e0 compl\u00e9ter) Affecter une vid\u00e9o existante \u00b6 (Partie \u00e0 compl\u00e9ter)","title":"Page document"},{"location":"29-PageDocument/#la_fiche_document","text":"(NB : cette partie n'est pas \u00e0 jour, mais donne des indications)","title":"La fiche \"document\""},{"location":"29-PageDocument/#la_miniature_document_et_commentaire","text":"A chaque photo et video sont associ\u00e9s une version r\u00e9duite pour affichage dans cet encart. Lorsqu'un commentaire avait \u00e9t\u00e9 saisi lors de la sauvegarde du document, il appara\u00eet ici.","title":"La miniature document et commentaire"},{"location":"29-PageDocument/#eleve_associe_et_dates","text":"","title":"El\u00e8ve associ\u00e9 et dates"},{"location":"29-PageDocument/#observables_associes_au_media","text":"Cette zone liste l'observable de r\u00e9f\u00e9rence associ\u00e9 au m\u00e9dia. Il peut y en avoir plusieurs. Le bouton Supprimer observable permet de supprimer l'observable. Le bouton Supprimer document supprimer le document associ\u00e9 \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve. Les m\u00e9dia : photo ou vid\u00e9o ne sont pas supprim\u00e9s de la tablette.","title":"Observables associ\u00e9s au m\u00e9dia"},{"location":"29-PageDocument/#affecter_une_photo_existante","text":"(Partie \u00e0 compl\u00e9ter)","title":"Affecter une photo existante"},{"location":"29-PageDocument/#affecter_une_video_existante","text":"(Partie \u00e0 compl\u00e9ter)","title":"Affecter une vid\u00e9o existante"},{"location":"30-GenererECarnet/","text":"G\u00e9n\u00e9rer le e-carnet \u00b6 Ce bouton en haut \u00e0 droite permet de produire le carnet de suivi des apprentissage, ou e-carnet, de l'\u00e9l\u00e8ve en cours. Il faut scroller sur la page pour d\u00e9couvrir tout son contenu? La partie qui rappelle aux parents les objectifs et attendus qui sont \u00e0 la base des apprentissages. Le contenu de cette partie d\u00e9pends de : la s\u00e9lection effectu\u00e9e dans la partie Observables , du s\u00e9lecteur de droite, qui permet de masquer la totalit\u00e9 du paragraphe. Ensuite, vient la partie qui restitue les \"traces\" ou \"documents\" ou \"m\u00e9dia\" qui illustrent des observables. Pour chacun d'entre eux, Sont rappel\u00e9s : Le domaine d'apprentissage, exemple : Mobiliser le langage, Le sous domaine, exemple : l'oral, L'objectif, exemple : communiquer avec les adultes et avec les autres enfants, L'observable identifi\u00e9 correspondant au m\u00e9dia, exemple : quitter le regard de l'enseignant pour regarder son interlocuteur. une vignette ou une ic\u00f4ne selon la nature du m\u00e9dia, la date et heure du document. Cet horodatage pouvant \u00eatre modifi\u00e9 das la fiche associ\u00e9e au document. Le s\u00e9lecteur Masquer les titres des objectifs permet de masquer le rappel des domaines, des sous domaines et objectifs, laissant uniquement appara\u00eetre les observables. NB : les 2 s\u00e9lecteurs de masquage existent aussi dans la version transmise par email aux parents. Les parties \"R\u00e9ussites r\u00e9guli\u00e8res\" sont des parties personnalisables par le professeur dans la fiche El\u00e8ve t \"Bilan p\u00e9riodique des progr\u00e8s\" sont des parties personnalisables par le professeur dans la fiche El\u00e8ve. Cette personnalisation doit par cons\u00e9quent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e AVANT la g\u00e9n\u00e9ration du e-carnet. Le pied de page du e-carnet est personnalisable : la date est modifiable dans la partie R\u00e9glages les signatures sont aussi personnalisables. Cf partie R\u00e9glages . Seule la partie \"Visa des parents\" reste vierge \u00e0 ce stade. NB : Dans cette version, il n'y a pas encore de m\u00e9canisme permettant au parents destinataire de ce document de le remplir. La diffusion du document commence par le bouton \"export\" en haut \u00e0 droite : Choisir votre logiciel de messagerie, ici GMAIL : Un email pr\u00e9rempli est propos\u00e9. Rien n'est diffus\u00e9 aux parents sans action de la part du professeur. Cet email pourra \u00eatre : - modifi\u00e9, - enregistr\u00e9 dans les brouillons, - \u00eatre adress\u00e9 \u00e0 soi-m\u00eame - ou diffus\u00e9 tel que En jaune les parties qui ont \u00e9t\u00e9 automatiquement pr\u00e9remplies : les adresses email des 2 parents qui figurent dans la fiche de l'\u00e9l\u00e8ve, le nom et pr\u00e9nom de l'\u00e9l\u00e8ve tels qu'apparaissant dans sa fiche, le nom du professeur tel qu'il existe dans la partie R\u00e9glages le fichier, au format html, qui contient la copie rigoureusement conforme de ce qui apparaissait sur la page E-carnet \u00e9l\u00e8ve . A partir de cet instant, plusieurs actions sont possibles : 1 - ajouter un fichier depuis la tablette ou autres drives configur\u00e9s sur la tablette (OneDrive par exemple). 2 - envoyer le message aux destinataires. L'\u00e9mission est alors instantann\u00e9e si la tablette est connect\u00e9e \u00e0 internet. 3 - ajouter des destinataires, enregistrer en brouillon, supprimer, ... La suppression du message n'a aucun impact dans l'application \"e-carnet de maternelle\". L'email pourra \u00eatre reg\u00e9n\u00e9r\u00e9 autant de fois que n\u00e9cessaire. Enregistrer et consulter le fichier contenant le e-carnet \u00b6 A partir du bouton \"export\" en haut \u00e0 droite, vous pouvez enregistrer le fichier au lieu de le diffuser. Version Android : \u00b6 Pour cela choisir une destination parmi celles qui apparaissent dans le menu propos\u00e9 : Aller ensuite dans la destination que vous avez choisi. Ici Google Drive. Vous pourrez ici utiliser votre disque OneDrive Microsoft associ\u00e9 \u00e0 votre compte acad\u00e9mique. Localiser le fichier parmi les derniers enregistr\u00e9s : NB : en fonction des param\u00e8tres de votre drive ou de votre tablette, il est possible que le document ne s'affiche pas correctement. Dans ce cas, le document reste visualisable correctement sur tout PC, mac ou Linux. Evolutions pr\u00e9vues. Version iOS : \u00b6 Message re\u00e7u dans le logiciel de messagerie \u00b6 Important : pour un affichage correct du document, il faut l'OUVRIR AVEC un navigateur internet, ici FIREFOX. Modes de transmission du e-carnet \u00b6 (Partie \u00e0 compl\u00e9ter)","title":"G\u00e9n\u00e9rer e-carnet"},{"location":"30-GenererECarnet/#generer_le_e-carnet","text":"Ce bouton en haut \u00e0 droite permet de produire le carnet de suivi des apprentissage, ou e-carnet, de l'\u00e9l\u00e8ve en cours. Il faut scroller sur la page pour d\u00e9couvrir tout son contenu? La partie qui rappelle aux parents les objectifs et attendus qui sont \u00e0 la base des apprentissages. Le contenu de cette partie d\u00e9pends de : la s\u00e9lection effectu\u00e9e dans la partie Observables , du s\u00e9lecteur de droite, qui permet de masquer la totalit\u00e9 du paragraphe. Ensuite, vient la partie qui restitue les \"traces\" ou \"documents\" ou \"m\u00e9dia\" qui illustrent des observables. Pour chacun d'entre eux, Sont rappel\u00e9s : Le domaine d'apprentissage, exemple : Mobiliser le langage, Le sous domaine, exemple : l'oral, L'objectif, exemple : communiquer avec les adultes et avec les autres enfants, L'observable identifi\u00e9 correspondant au m\u00e9dia, exemple : quitter le regard de l'enseignant pour regarder son interlocuteur. une vignette ou une ic\u00f4ne selon la nature du m\u00e9dia, la date et heure du document. Cet horodatage pouvant \u00eatre modifi\u00e9 das la fiche associ\u00e9e au document. Le s\u00e9lecteur Masquer les titres des objectifs permet de masquer le rappel des domaines, des sous domaines et objectifs, laissant uniquement appara\u00eetre les observables. NB : les 2 s\u00e9lecteurs de masquage existent aussi dans la version transmise par email aux parents. Les parties \"R\u00e9ussites r\u00e9guli\u00e8res\" sont des parties personnalisables par le professeur dans la fiche El\u00e8ve t \"Bilan p\u00e9riodique des progr\u00e8s\" sont des parties personnalisables par le professeur dans la fiche El\u00e8ve. Cette personnalisation doit par cons\u00e9quent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e AVANT la g\u00e9n\u00e9ration du e-carnet. Le pied de page du e-carnet est personnalisable : la date est modifiable dans la partie R\u00e9glages les signatures sont aussi personnalisables. Cf partie R\u00e9glages . Seule la partie \"Visa des parents\" reste vierge \u00e0 ce stade. NB : Dans cette version, il n'y a pas encore de m\u00e9canisme permettant au parents destinataire de ce document de le remplir. La diffusion du document commence par le bouton \"export\" en haut \u00e0 droite : Choisir votre logiciel de messagerie, ici GMAIL : Un email pr\u00e9rempli est propos\u00e9. Rien n'est diffus\u00e9 aux parents sans action de la part du professeur. Cet email pourra \u00eatre : - modifi\u00e9, - enregistr\u00e9 dans les brouillons, - \u00eatre adress\u00e9 \u00e0 soi-m\u00eame - ou diffus\u00e9 tel que En jaune les parties qui ont \u00e9t\u00e9 automatiquement pr\u00e9remplies : les adresses email des 2 parents qui figurent dans la fiche de l'\u00e9l\u00e8ve, le nom et pr\u00e9nom de l'\u00e9l\u00e8ve tels qu'apparaissant dans sa fiche, le nom du professeur tel qu'il existe dans la partie R\u00e9glages le fichier, au format html, qui contient la copie rigoureusement conforme de ce qui apparaissait sur la page E-carnet \u00e9l\u00e8ve . A partir de cet instant, plusieurs actions sont possibles : 1 - ajouter un fichier depuis la tablette ou autres drives configur\u00e9s sur la tablette (OneDrive par exemple). 2 - envoyer le message aux destinataires. L'\u00e9mission est alors instantann\u00e9e si la tablette est connect\u00e9e \u00e0 internet. 3 - ajouter des destinataires, enregistrer en brouillon, supprimer, ... La suppression du message n'a aucun impact dans l'application \"e-carnet de maternelle\". L'email pourra \u00eatre reg\u00e9n\u00e9r\u00e9 autant de fois que n\u00e9cessaire.","title":"G\u00e9n\u00e9rer le e-carnet"},{"location":"30-GenererECarnet/#enregistrer_et_consulter_le_fichier_contenant_le_e-carnet","text":"A partir du bouton \"export\" en haut \u00e0 droite, vous pouvez enregistrer le fichier au lieu de le diffuser.","title":"Enregistrer et consulter le fichier contenant le e-carnet"},{"location":"30-GenererECarnet/#version_android","text":"Pour cela choisir une destination parmi celles qui apparaissent dans le menu propos\u00e9 : Aller ensuite dans la destination que vous avez choisi. Ici Google Drive. Vous pourrez ici utiliser votre disque OneDrive Microsoft associ\u00e9 \u00e0 votre compte acad\u00e9mique. Localiser le fichier parmi les derniers enregistr\u00e9s : NB : en fonction des param\u00e8tres de votre drive ou de votre tablette, il est possible que le document ne s'affiche pas correctement. Dans ce cas, le document reste visualisable correctement sur tout PC, mac ou Linux. Evolutions pr\u00e9vues.","title":"Version Android :"},{"location":"30-GenererECarnet/#version_ios","text":"","title":"Version iOS :"},{"location":"30-GenererECarnet/#message_recu_dans_le_logiciel_de_messagerie","text":"Important : pour un affichage correct du document, il faut l'OUVRIR AVEC un navigateur internet, ici FIREFOX.","title":"Message re\u00e7u dans le logiciel de messagerie"},{"location":"30-GenererECarnet/#modes_de_transmission_du_e-carnet","text":"(Partie \u00e0 compl\u00e9ter)","title":"Modes de transmission du e-carnet"},{"location":"31-ImportVideo/","text":"Import de vid\u00e9os \u00b6 L'application e-carnet V2 permet d\u00e9sormais d'importer des vid\u00e9os pour enrichir le portfolio d'apprentissage des \u00e9l\u00e8ves. Fonctionnalit\u00e9s d'import vid\u00e9o \u00b6 Types de vid\u00e9os support\u00e9s \u00b6 Formats : MP4, MOV, AVI Taille maximale : 100 MB par vid\u00e9o Dur\u00e9e recommand\u00e9e : 2-5 minutes Comment importer une vid\u00e9o \u00b6 Depuis la page \u00e9l\u00e8ve : - Ouvrir la fiche d'un \u00e9l\u00e8ve - Cliquer sur le bouton \"Ajouter un m\u00e9dia\" - S\u00e9lectionner \"Vid\u00e9o\" dans les options - Choisir la source : Cam\u00e9ra ou Galerie Depuis mes documents : - Aller dans \"Mes documents\" - Cliquer sur \"Importer\" - S\u00e9lectionner le fichier vid\u00e9o - Associer \u00e0 un ou plusieurs \u00e9l\u00e8ves Gestion des vid\u00e9os import\u00e9es \u00b6 Pr\u00e9visualisation \u00b6 Miniature automatique g\u00e9n\u00e9r\u00e9e Dur\u00e9e affich\u00e9e Taille du fichier visible Organisation \u00b6 Classement par date d'ajout Tri par \u00e9l\u00e8ve ou par activit\u00e9 Recherche par nom de fichier Modification \u00b6 Renommer la vid\u00e9o Ajouter une description Associer \u00e0 des objectifs p\u00e9dagogiques Modifier les \u00e9tiquettes Int\u00e9gration dans le portfolio \u00b6 Association aux objectifs \u00b6 Les vid\u00e9os peuvent \u00eatre associ\u00e9es \u00e0 : - Objectifs du catalogue de comp\u00e9tences - Th\u00e9matiques d'apprentissage - P\u00e9riodes d'\u00e9valuation Export dans l'e-carnet \u00b6 Les vid\u00e9os sont automatiquement incluses dans : - L'e-carnet PDF g\u00e9n\u00e9r\u00e9 - Le portfolio num\u00e9rique - Les rapports d'\u00e9valuation Conseils d'utilisation \u00b6 Bonnes pratiques \u00b6 Qualit\u00e9 : Privil\u00e9gier la nettet\u00e9 \u00e0 la r\u00e9solution \u00c9clairage : Filmer dans un environnement bien \u00e9clair\u00e9 Stabilit\u00e9 : Utiliser un support pour \u00e9viter les tremblements Son : V\u00e9rifier la qualit\u00e9 audio avant l'import Cas d'usage p\u00e9dagogiques \u00b6 Capturer les progr\u00e8s en motricit\u00e9 Documenter les interactions sociales Enregistrer les pr\u00e9sentations orales M\u00e9moriser les moments cr\u00e9atifs R\u00e9solution de probl\u00e8mes \u00b6 Import impossible \u00b6 V\u00e9rifier la taille du fichier (< 100 MB) Contr\u00f4ler le format (MP4 recommand\u00e9) S'assurer de l'espace disponible sur l'appareil Lecture difficile \u00b6 R\u00e9duire la qualit\u00e9 si n\u00e9cessaire V\u00e9rifier la connexion r\u00e9seau Red\u00e9marrer l'application Nouvelle fonctionnalit\u00e9 L'import vid\u00e9o a \u00e9t\u00e9 introduit dans la version 2.3.0 (17 mai 2025) Voir aussi \u00b6 Support vid\u00e9o avanc\u00e9 Gestion des m\u00e9dias Capture photo","title":"Import de vid\u00e9os"},{"location":"31-ImportVideo/#import_de_videos","text":"L'application e-carnet V2 permet d\u00e9sormais d'importer des vid\u00e9os pour enrichir le portfolio d'apprentissage des \u00e9l\u00e8ves.","title":"Import de vid\u00e9os"},{"location":"31-ImportVideo/#fonctionnalites_dimport_video","text":"","title":"Fonctionnalit\u00e9s d'import vid\u00e9o"},{"location":"31-ImportVideo/#types_de_videos_supportes","text":"Formats : MP4, MOV, AVI Taille maximale : 100 MB par vid\u00e9o Dur\u00e9e recommand\u00e9e : 2-5 minutes","title":"Types de vid\u00e9os support\u00e9s"},{"location":"31-ImportVideo/#comment_importer_une_video","text":"Depuis la page \u00e9l\u00e8ve : - Ouvrir la fiche d'un \u00e9l\u00e8ve - Cliquer sur le bouton \"Ajouter un m\u00e9dia\" - S\u00e9lectionner \"Vid\u00e9o\" dans les options - Choisir la source : Cam\u00e9ra ou Galerie Depuis mes documents : - Aller dans \"Mes documents\" - Cliquer sur \"Importer\" - S\u00e9lectionner le fichier vid\u00e9o - Associer \u00e0 un ou plusieurs \u00e9l\u00e8ves","title":"Comment importer une vid\u00e9o"},{"location":"31-ImportVideo/#gestion_des_videos_importees","text":"","title":"Gestion des vid\u00e9os import\u00e9es"},{"location":"31-ImportVideo/#previsualisation","text":"Miniature automatique g\u00e9n\u00e9r\u00e9e Dur\u00e9e affich\u00e9e Taille du fichier visible","title":"Pr\u00e9visualisation"},{"location":"31-ImportVideo/#organisation","text":"Classement par date d'ajout Tri par \u00e9l\u00e8ve ou par activit\u00e9 Recherche par nom de fichier","title":"Organisation"},{"location":"31-ImportVideo/#modification","text":"Renommer la vid\u00e9o Ajouter une description Associer \u00e0 des objectifs p\u00e9dagogiques Modifier les \u00e9tiquettes","title":"Modification"},{"location":"31-ImportVideo/#integration_dans_le_portfolio","text":"","title":"Int\u00e9gration dans le portfolio"},{"location":"31-ImportVideo/#association_aux_objectifs","text":"Les vid\u00e9os peuvent \u00eatre associ\u00e9es \u00e0 : - Objectifs du catalogue de comp\u00e9tences - Th\u00e9matiques d'apprentissage - P\u00e9riodes d'\u00e9valuation","title":"Association aux objectifs"},{"location":"31-ImportVideo/#export_dans_le-carnet","text":"Les vid\u00e9os sont automatiquement incluses dans : - L'e-carnet PDF g\u00e9n\u00e9r\u00e9 - Le portfolio num\u00e9rique - Les rapports d'\u00e9valuation","title":"Export dans l'e-carnet"},{"location":"31-ImportVideo/#conseils_dutilisation","text":"","title":"Conseils d'utilisation"},{"location":"31-ImportVideo/#bonnes_pratiques","text":"Qualit\u00e9 : Privil\u00e9gier la nettet\u00e9 \u00e0 la r\u00e9solution \u00c9clairage : Filmer dans un environnement bien \u00e9clair\u00e9 Stabilit\u00e9 : Utiliser un support pour \u00e9viter les tremblements Son : V\u00e9rifier la qualit\u00e9 audio avant l'import","title":"Bonnes pratiques"},{"location":"31-ImportVideo/#cas_dusage_pedagogiques","text":"Capturer les progr\u00e8s en motricit\u00e9 Documenter les interactions sociales Enregistrer les pr\u00e9sentations orales M\u00e9moriser les moments cr\u00e9atifs","title":"Cas d'usage p\u00e9dagogiques"},{"location":"31-ImportVideo/#resolution_de_problemes","text":"","title":"R\u00e9solution de probl\u00e8mes"},{"location":"31-ImportVideo/#import_impossible","text":"V\u00e9rifier la taille du fichier (< 100 MB) Contr\u00f4ler le format (MP4 recommand\u00e9) S'assurer de l'espace disponible sur l'appareil","title":"Import impossible"},{"location":"31-ImportVideo/#lecture_difficile","text":"R\u00e9duire la qualit\u00e9 si n\u00e9cessaire V\u00e9rifier la connexion r\u00e9seau Red\u00e9marrer l'application Nouvelle fonctionnalit\u00e9 L'import vid\u00e9o a \u00e9t\u00e9 introduit dans la version 2.3.0 (17 mai 2025)","title":"Lecture difficile"},{"location":"31-ImportVideo/#voir_aussi","text":"Support vid\u00e9o avanc\u00e9 Gestion des m\u00e9dias Capture photo","title":"Voir aussi"},{"location":"32-ImportCodeQR/","text":"Import par code QR \u00b6 L'application e-carnet V2 propose une fonctionnalit\u00e9 d'import par code QR pour faciliter le partage et l'\u00e9change de contenus p\u00e9dagogiques. Principe de fonctionnement \u00b6 G\u00e9n\u00e9ration de codes QR \u00b6 L'application peut g\u00e9n\u00e9rer des codes QR pour : Partage d'\u00e9l\u00e8ve : Informations de profil et portfolio Partage de document : Fichiers et m\u00e9dias sp\u00e9cifiques Partage de comp\u00e9tences : Objectifs et \u00e9valuations Partage de classe : Liste d'\u00e9l\u00e8ves et activit\u00e9s Lecture de codes QR \u00b6 Depuis l'application \u00b6 Acc\u00e9der au scanner QR : - Menu principal \u2192 \"Import QR\" - Ou ic\u00f4ne QR dans la barre d'outils - Autoriser l'acc\u00e8s \u00e0 la cam\u00e9ra Scanner le code : - Pointer la cam\u00e9ra vers le code QR - Attendre la reconnaissance automatique - Confirmer l'import des donn\u00e9es Types de contenus importables \u00b6 Profils d'\u00e9l\u00e8ves avec leurs m\u00e9dias Documents p\u00e9dagogiques Param\u00e8tres de configuration Donn\u00e9es de comp\u00e9tences Cas d'usage pratiques \u00b6 Partage entre enseignants \u00b6 Transfert d'\u00e9l\u00e8ve \u00b6 Lors du passage d'une classe \u00e0 l'autre : Enseignant \u00e9metteur g\u00e9n\u00e8re un QR pour l'\u00e9l\u00e8ve Enseignant r\u00e9cepteur scanne le code Import automatique du portfolio complet Partage de ressources \u00b6 Documents types (grilles d'observation) Activit\u00e9s p\u00e9dagogiques Mod\u00e8les d'\u00e9valuation Communication avec les parents \u00b6 Portfolio partag\u00e9 \u00b6 Code QR g\u00e9n\u00e9r\u00e9 pour chaque \u00e9l\u00e8ve Parents scannent pour voir le portfolio Acc\u00e8s s\u00e9curis\u00e9 et temporaire \u00c9v\u00e9nements scolaires \u00b6 Partage rapide lors des r\u00e9unions Consultation en temps r\u00e9el Pas besoin de connexion internet Configuration et s\u00e9curit\u00e9 \u00b6 Param\u00e8tres de partage \u00b6 Dur\u00e9e de validit\u00e9 \u00b6 Codes temporaires (24h, 1 semaine) Codes permanents pour usage interne Expiration automatique Niveaux d'acc\u00e8s \u00b6 Lecture seule : Consultation du portfolio Import complet : Transfert de toutes les donn\u00e9es S\u00e9lectif : Choix des \u00e9l\u00e9ments \u00e0 importer S\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es \u00b6 Chiffrement \u00b6 Donn\u00e9es encod\u00e9es dans le QR chiffr\u00e9es Cl\u00e9s de d\u00e9chiffrement temporaires Protection contre la copie non autoris\u00e9e Tra\u00e7abilit\u00e9 \u00b6 Historique des partages effectu\u00e9s Journal des imports re\u00e7us Contr\u00f4le des acc\u00e8s Interface utilisateur \u00b6 G\u00e9n\u00e9ration de QR \u00b6 S\u00e9lectionner le contenu \u00e0 partager Choisir les options de partage G\u00e9n\u00e9rer le code QR Afficher ou exporter le code Import par QR \u00b6 Ouvrir le scanner QR Scanner le code avec la cam\u00e9ra Pr\u00e9visualiser le contenu d\u00e9tect\u00e9 Confirmer l'import apr\u00e8s v\u00e9rification R\u00e9solution de probl\u00e8mes \u00b6 Scanner ne fonctionne pas \u00b6 V\u00e9rifier les autorisations cam\u00e9ra Nettoyer l'objectif de la cam\u00e9ra Am\u00e9liorer l'\u00e9clairage de la zone Tenir l'appareil stable Code QR illisible \u00b6 V\u00e9rifier la qualit\u00e9 d'impression \u00c9viter les reflets sur l'\u00e9cran Ajuster la distance de lecture R\u00e9g\u00e9n\u00e9rer le code si n\u00e9cessaire \u00c9chec d'import \u00b6 V\u00e9rifier la validit\u00e9 du code (expiration) Contr\u00f4ler la connexion r\u00e9seau si requise V\u00e9rifier l'espace disponible Red\u00e9marrer l'application \u00c9volution des fonctionnalit\u00e9s Import par QR : introduit en version 2.3.0 (17 mai 2025) Partage par QR : ajout\u00e9 en version 2.1.1 (15 juin 2024) Am\u00e9liorations continues : version 2.1.0 (2 juin 2024) Voir aussi \u00b6 Partage par code QR Communication avec les parents Gestion des m\u00e9dias","title":"Import par code QR"},{"location":"32-ImportCodeQR/#import_par_code_qr","text":"L'application e-carnet V2 propose une fonctionnalit\u00e9 d'import par code QR pour faciliter le partage et l'\u00e9change de contenus p\u00e9dagogiques.","title":"Import par code QR"},{"location":"32-ImportCodeQR/#principe_de_fonctionnement","text":"","title":"Principe de fonctionnement"},{"location":"32-ImportCodeQR/#generation_de_codes_qr","text":"L'application peut g\u00e9n\u00e9rer des codes QR pour : Partage d'\u00e9l\u00e8ve : Informations de profil et portfolio Partage de document : Fichiers et m\u00e9dias sp\u00e9cifiques Partage de comp\u00e9tences : Objectifs et \u00e9valuations Partage de classe : Liste d'\u00e9l\u00e8ves et activit\u00e9s","title":"G\u00e9n\u00e9ration de codes QR"},{"location":"32-ImportCodeQR/#lecture_de_codes_qr","text":"","title":"Lecture de codes QR"},{"location":"32-ImportCodeQR/#depuis_lapplication","text":"Acc\u00e9der au scanner QR : - Menu principal \u2192 \"Import QR\" - Ou ic\u00f4ne QR dans la barre d'outils - Autoriser l'acc\u00e8s \u00e0 la cam\u00e9ra Scanner le code : - Pointer la cam\u00e9ra vers le code QR - Attendre la reconnaissance automatique - Confirmer l'import des donn\u00e9es","title":"Depuis l'application"},{"location":"32-ImportCodeQR/#types_de_contenus_importables","text":"Profils d'\u00e9l\u00e8ves avec leurs m\u00e9dias Documents p\u00e9dagogiques Param\u00e8tres de configuration Donn\u00e9es de comp\u00e9tences","title":"Types de contenus importables"},{"location":"32-ImportCodeQR/#cas_dusage_pratiques","text":"","title":"Cas d'usage pratiques"},{"location":"32-ImportCodeQR/#partage_entre_enseignants","text":"","title":"Partage entre enseignants"},{"location":"32-ImportCodeQR/#transfert_deleve","text":"Lors du passage d'une classe \u00e0 l'autre : Enseignant \u00e9metteur g\u00e9n\u00e8re un QR pour l'\u00e9l\u00e8ve Enseignant r\u00e9cepteur scanne le code Import automatique du portfolio complet","title":"Transfert d'\u00e9l\u00e8ve"},{"location":"32-ImportCodeQR/#partage_de_ressources","text":"Documents types (grilles d'observation) Activit\u00e9s p\u00e9dagogiques Mod\u00e8les d'\u00e9valuation","title":"Partage de ressources"},{"location":"32-ImportCodeQR/#communication_avec_les_parents","text":"","title":"Communication avec les parents"},{"location":"32-ImportCodeQR/#portfolio_partage","text":"Code QR g\u00e9n\u00e9r\u00e9 pour chaque \u00e9l\u00e8ve Parents scannent pour voir le portfolio Acc\u00e8s s\u00e9curis\u00e9 et temporaire","title":"Portfolio partag\u00e9"},{"location":"32-ImportCodeQR/#evenements_scolaires","text":"Partage rapide lors des r\u00e9unions Consultation en temps r\u00e9el Pas besoin de connexion internet","title":"\u00c9v\u00e9nements scolaires"},{"location":"32-ImportCodeQR/#configuration_et_securite","text":"","title":"Configuration et s\u00e9curit\u00e9"},{"location":"32-ImportCodeQR/#parametres_de_partage","text":"","title":"Param\u00e8tres de partage"},{"location":"32-ImportCodeQR/#duree_de_validite","text":"Codes temporaires (24h, 1 semaine) Codes permanents pour usage interne Expiration automatique","title":"Dur\u00e9e de validit\u00e9"},{"location":"32-ImportCodeQR/#niveaux_dacces","text":"Lecture seule : Consultation du portfolio Import complet : Transfert de toutes les donn\u00e9es S\u00e9lectif : Choix des \u00e9l\u00e9ments \u00e0 importer","title":"Niveaux d'acc\u00e8s"},{"location":"32-ImportCodeQR/#securite_des_donnees","text":"","title":"S\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es"},{"location":"32-ImportCodeQR/#chiffrement","text":"Donn\u00e9es encod\u00e9es dans le QR chiffr\u00e9es Cl\u00e9s de d\u00e9chiffrement temporaires Protection contre la copie non autoris\u00e9e","title":"Chiffrement"},{"location":"32-ImportCodeQR/#tracabilite","text":"Historique des partages effectu\u00e9s Journal des imports re\u00e7us Contr\u00f4le des acc\u00e8s","title":"Tra\u00e7abilit\u00e9"},{"location":"32-ImportCodeQR/#interface_utilisateur","text":"","title":"Interface utilisateur"},{"location":"32-ImportCodeQR/#generation_de_qr","text":"S\u00e9lectionner le contenu \u00e0 partager Choisir les options de partage G\u00e9n\u00e9rer le code QR Afficher ou exporter le code","title":"G\u00e9n\u00e9ration de QR"},{"location":"32-ImportCodeQR/#import_par_qr","text":"Ouvrir le scanner QR Scanner le code avec la cam\u00e9ra Pr\u00e9visualiser le contenu d\u00e9tect\u00e9 Confirmer l'import apr\u00e8s v\u00e9rification","title":"Import par QR"},{"location":"32-ImportCodeQR/#resolution_de_problemes","text":"","title":"R\u00e9solution de probl\u00e8mes"},{"location":"32-ImportCodeQR/#scanner_ne_fonctionne_pas","text":"V\u00e9rifier les autorisations cam\u00e9ra Nettoyer l'objectif de la cam\u00e9ra Am\u00e9liorer l'\u00e9clairage de la zone Tenir l'appareil stable","title":"Scanner ne fonctionne pas"},{"location":"32-ImportCodeQR/#code_qr_illisible","text":"V\u00e9rifier la qualit\u00e9 d'impression \u00c9viter les reflets sur l'\u00e9cran Ajuster la distance de lecture R\u00e9g\u00e9n\u00e9rer le code si n\u00e9cessaire","title":"Code QR illisible"},{"location":"32-ImportCodeQR/#echec_dimport","text":"V\u00e9rifier la validit\u00e9 du code (expiration) Contr\u00f4ler la connexion r\u00e9seau si requise V\u00e9rifier l'espace disponible Red\u00e9marrer l'application \u00c9volution des fonctionnalit\u00e9s Import par QR : introduit en version 2.3.0 (17 mai 2025) Partage par QR : ajout\u00e9 en version 2.1.1 (15 juin 2024) Am\u00e9liorations continues : version 2.1.0 (2 juin 2024)","title":"\u00c9chec d'import"},{"location":"32-ImportCodeQR/#voir_aussi","text":"Partage par code QR Communication avec les parents Gestion des m\u00e9dias","title":"Voir aussi"},{"location":"33-PartageCodeQR/","text":"Partage du carnet de suivi des apprentissages par QRcode \u00b6 La fonctionnalit\u00e9 de partage du carnet de suivi des apprentissage par code QR facilite la communication entre enseignants et parents, ainsi que les \u00e9changes entre coll\u00e8gues. Vue d'ensemble du partage \u00b6 Principe de base \u00b6 Le partage par code QR permet de : Transmettre rapidement le dossier complet de l'\u00e9l\u00e8ve sous la forme d'un fichier unique (format epub) S\u00e9curiser les \u00e9changes de donn\u00e9es sensibles. Le fichier est chiffr\u00e9 par la tablette de l'enseignant et d\u00e9chiffr\u00e9 par l'application e-carnet du parent. Ce fichier est d\u00e9truit du serveur ayant servi \u00e0 l'\u00e9change et le QRcode n'est utilisable qu'une seule fois. Simplifier l'acc\u00e8s aux carnets de suivi des apprentissages num\u00e9riques, via le scan d'un simple QR code \u00e0 usage unique. Types de partage disponibles \u00b6 Partage vers les parents \u00b6 Le carnet de suivi des apprentissages de l'\u00e9l\u00e8ve. L'ensemble des m\u00e9dias qui illustrent ces apprentissages Partage entre enseignants \u00b6 Le carnet de suivi des apprentissages de l'\u00e9l\u00e8ve L'ensemble des m\u00e9dias qui illustrent ces apprentissages Le r\u00e9f\u00e9rentiel de comp\u00e9tences utilis\u00e9 Processus de partage \u00b6 Pr\u00e9requis important Avant de pouvoir recevoir un carnet partag\u00e9 via QR code, le parent doit obligatoirement installer l'application e-carnet sur son appareil mobile. Cette installation est n\u00e9cessaire pour d\u00e9coder et recevoir les donn\u00e9es du carnet de l'\u00e9l\u00e8ve. Android Store L'application e-carnet est disponible sur le Google Play Store pour les appareils Android. flowchart TD A[\"Pr\u00e9requis:<br/>Le parent doit installer<br/>l'application e-carnet\"] --> B[\"L'enseignant va sur<br/>la fiche de l'\u00e9l\u00e8ve\"] B --> C[\"G\u00e9n\u00e9rer son carnet<br/>de suivi des apprentissages\"] C --> D[\"Cliquer sur<br/>Partager via QRcode\"] D --> E[\"Montrer le QRcode<br/>au parent\"] E --> F[\"Depuis son application<br/>e-carnet le parent<br/>scan le QRcode\"] F --> G[\"La copie du dossier<br/>\u00e9l\u00e8ve s'installe sur<br/>l'application e-carnet<br/>du parent\"] style A fill:#e1f5fe style B fill:#f3e5f5 style C fill:#f3e5f5 style D fill:#f3e5f5 style E fill:#fff3e0 style F fill:#e8f5e8 style G fill:#e8f5e8 \u00c9tape 1 : Production du dossier de l'\u00e9l\u00e8ve \u00b6 Depuis la page \u00e9l\u00e8ves : - Choisir l'\u00e9l\u00e8ve concern\u00e9 - Produire le e-carnet - Partager via QRcode Le bouton (1) suivant doit apparaitre, t\u00e9moignant de l'existence du carnet dans le dossier Finalement, d\u00e9clencher (2) la production du dossier complet et le QRcode pour le partage : Le r\u00e9sultat ressemble \u00e0 : La pr\u00e9sence du QRcode et le message en vert t\u00e9moignent de la mise \u00e0 disposition du dossier. \u00c9tape 2 : Utilisation par les destinataires \u00b6 Pour les parents \u00b6 Installer l'application e-carnet \u00b6 Installer l'app \"e-carnet\". Au premier d\u00e9marrage choisir \"Parents\". Scanner le code QR re\u00e7u. Attendre la fin du processus de chargement. Le dossier de l'\u00e9l\u00e8ve est visible dans la page \"\u00e9l\u00e8ves\" \u00e0 la date du jour. Gestion des partages actifs \u00b6 Tableau de bord \u00b6 L'interface de gestion affiche : Liste des partages en cours Statut de chaque code (actif/expir\u00e9/utilis\u00e9) Statistiques d'acc\u00e8s si disponibles Actions de gestion \u00b6 R\u00e9vocation anticip\u00e9e \u00b6 Annuler un partage avant expiration S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9 \u00b6 Pour garantir la plus haute confidentialit\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 possible des informations contenues dans le dossier \u00e9l\u00e8ve, les mesures suivantes ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es: le dossier de l'\u00e9l\u00e8ve est un fichier au format normalis\u00e9 \"EPUB\" (c'est une archive zip structur\u00e9e) Ce fichier EPUB est chiffr\u00e9 sur la tablette de l'enseignant par utilisation du composant : openpgp qui met en oeuvre un chiffrement OpenPGP. ( RFC 9580 ). Ce fichier chiffr\u00e9 est d\u00e9pos\u00e9 sur un serveur de fichiers Google en Europe (zone: europe-west) en attente de son t\u00e9l\u00e9chargement par le parent. Le choix d'un serveur de fichier Google Firebase g\u00e9r\u00e9 par l'\u00e9diteur TR e-soliutions est une solution \u00e9conomique, le logicel \u00e9tant toujours gratuit et non financ\u00e9 par aucune organisation. L'adresse de ce fichier est elle m\u00eame aussi chiffr\u00e9e pour \u00eatre ins\u00e9r\u00e9e dans le QRcode. Cette adresse ne peut \u00eatre lue par aucun lecteur de QRcode except\u00e9 celui de l'application e-carnet qui saura la d\u00e9coder. Vous pouvez essayer de scanner ce QRcode avec n'importe quel outil, l'information r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e sera inexploitable... Le scanner QRcode de l'application e-carnet (version parents et enseignant) va ensuite d\u00e9chiffr\u00e9 l'adresse du fichier pr\u00e9sente dans le QRcode. L'application va r\u00e9cup\u00e9rer via cette adresse le fichier sur le serveur Google, le t\u00e9l\u00e9charge, le d\u00e9chiffre avec openPGP. Une fois d\u00e9chiffr\u00e9, le fichier reprend sa forme EPUB originale et est exploit\u00e9 pour afficher le dossier de l'\u00e9l\u00e8ve dans l'application e-carnet. Si l'ensemble de ces op\u00e9ration se termine correctement, le fichier est supprim\u00e9 du serveur Google. Toutes ces op\u00e9rations sont trac\u00e9es de fa\u00e7on non effacable dans l'application e-carnet de l'enseignant(e): Date et heure du d\u00e9p\u00f4t du fichier chiffr\u00e9 sur le serveur Date et heure de r\u00e9cup\u00e9ration par le parent Date et heure de suppression du serveur Protection des donn\u00e9es \u00b6 Chiffrement \u00b6 Algorithme openPGP Contr\u00f4le d'acc\u00e8s \u00b6 Horodatage des consultations Limitation du nombre d'acc\u00e8s \u00e0 1 Conformit\u00e9 RGPD \u00b6 Tra\u00e7abilit\u00e9 des partages effectu\u00e9s Droit \u00e0 l'effacement des donn\u00e9es partag\u00e9es. Une fonction d\u00e9di\u00e9e dans l'application e-carnet permet de supprimer totalement les informations associ\u00e9es \u00e0 un \u00e9l\u00e8ve. Consentement explicite enregistr\u00e9 par l'enseignant(e) dans le dossier \u00e9l\u00e8ve.","title":"Partage Code QR"},{"location":"33-PartageCodeQR/#partage_du_carnet_de_suivi_des_apprentissages_par_qrcode","text":"La fonctionnalit\u00e9 de partage du carnet de suivi des apprentissage par code QR facilite la communication entre enseignants et parents, ainsi que les \u00e9changes entre coll\u00e8gues.","title":"Partage du carnet de suivi des apprentissages par QRcode"},{"location":"33-PartageCodeQR/#vue_densemble_du_partage","text":"","title":"Vue d'ensemble du partage"},{"location":"33-PartageCodeQR/#principe_de_base","text":"Le partage par code QR permet de : Transmettre rapidement le dossier complet de l'\u00e9l\u00e8ve sous la forme d'un fichier unique (format epub) S\u00e9curiser les \u00e9changes de donn\u00e9es sensibles. Le fichier est chiffr\u00e9 par la tablette de l'enseignant et d\u00e9chiffr\u00e9 par l'application e-carnet du parent. Ce fichier est d\u00e9truit du serveur ayant servi \u00e0 l'\u00e9change et le QRcode n'est utilisable qu'une seule fois. Simplifier l'acc\u00e8s aux carnets de suivi des apprentissages num\u00e9riques, via le scan d'un simple QR code \u00e0 usage unique.","title":"Principe de base"},{"location":"33-PartageCodeQR/#types_de_partage_disponibles","text":"","title":"Types de partage disponibles"},{"location":"33-PartageCodeQR/#partage_vers_les_parents","text":"Le carnet de suivi des apprentissages de l'\u00e9l\u00e8ve. L'ensemble des m\u00e9dias qui illustrent ces apprentissages","title":"Partage vers les parents"},{"location":"33-PartageCodeQR/#partage_entre_enseignants","text":"Le carnet de suivi des apprentissages de l'\u00e9l\u00e8ve L'ensemble des m\u00e9dias qui illustrent ces apprentissages Le r\u00e9f\u00e9rentiel de comp\u00e9tences utilis\u00e9","title":"Partage entre enseignants"},{"location":"33-PartageCodeQR/#processus_de_partage","text":"Pr\u00e9requis important Avant de pouvoir recevoir un carnet partag\u00e9 via QR code, le parent doit obligatoirement installer l'application e-carnet sur son appareil mobile. Cette installation est n\u00e9cessaire pour d\u00e9coder et recevoir les donn\u00e9es du carnet de l'\u00e9l\u00e8ve. Android Store L'application e-carnet est disponible sur le Google Play Store pour les appareils Android. flowchart TD A[\"Pr\u00e9requis:<br/>Le parent doit installer<br/>l'application e-carnet\"] --> B[\"L'enseignant va sur<br/>la fiche de l'\u00e9l\u00e8ve\"] B --> C[\"G\u00e9n\u00e9rer son carnet<br/>de suivi des apprentissages\"] C --> D[\"Cliquer sur<br/>Partager via QRcode\"] D --> E[\"Montrer le QRcode<br/>au parent\"] E --> F[\"Depuis son application<br/>e-carnet le parent<br/>scan le QRcode\"] F --> G[\"La copie du dossier<br/>\u00e9l\u00e8ve s'installe sur<br/>l'application e-carnet<br/>du parent\"] style A fill:#e1f5fe style B fill:#f3e5f5 style C fill:#f3e5f5 style D fill:#f3e5f5 style E fill:#fff3e0 style F fill:#e8f5e8 style G fill:#e8f5e8","title":"Processus de partage"},{"location":"33-PartageCodeQR/#etape_1_production_du_dossier_de_leleve","text":"Depuis la page \u00e9l\u00e8ves : - Choisir l'\u00e9l\u00e8ve concern\u00e9 - Produire le e-carnet - Partager via QRcode Le bouton (1) suivant doit apparaitre, t\u00e9moignant de l'existence du carnet dans le dossier Finalement, d\u00e9clencher (2) la production du dossier complet et le QRcode pour le partage : Le r\u00e9sultat ressemble \u00e0 : La pr\u00e9sence du QRcode et le message en vert t\u00e9moignent de la mise \u00e0 disposition du dossier.","title":"\u00c9tape 1 : Production du dossier de l'\u00e9l\u00e8ve"},{"location":"33-PartageCodeQR/#etape_2_utilisation_par_les_destinataires","text":"","title":"\u00c9tape 2 : Utilisation par les destinataires"},{"location":"33-PartageCodeQR/#pour_les_parents","text":"","title":"Pour les parents"},{"location":"33-PartageCodeQR/#installer_lapplication_e-carnet","text":"Installer l'app \"e-carnet\". Au premier d\u00e9marrage choisir \"Parents\". Scanner le code QR re\u00e7u. Attendre la fin du processus de chargement. Le dossier de l'\u00e9l\u00e8ve est visible dans la page \"\u00e9l\u00e8ves\" \u00e0 la date du jour.","title":"Installer l'application e-carnet"},{"location":"33-PartageCodeQR/#gestion_des_partages_actifs","text":"","title":"Gestion des partages actifs"},{"location":"33-PartageCodeQR/#tableau_de_bord","text":"L'interface de gestion affiche : Liste des partages en cours Statut de chaque code (actif/expir\u00e9/utilis\u00e9) Statistiques d'acc\u00e8s si disponibles","title":"Tableau de bord"},{"location":"33-PartageCodeQR/#actions_de_gestion","text":"","title":"Actions de gestion"},{"location":"33-PartageCodeQR/#revocation_anticipee","text":"Annuler un partage avant expiration","title":"R\u00e9vocation anticip\u00e9e"},{"location":"33-PartageCodeQR/#securite_et_confidentialite","text":"Pour garantir la plus haute confidentialit\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 possible des informations contenues dans le dossier \u00e9l\u00e8ve, les mesures suivantes ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es: le dossier de l'\u00e9l\u00e8ve est un fichier au format normalis\u00e9 \"EPUB\" (c'est une archive zip structur\u00e9e) Ce fichier EPUB est chiffr\u00e9 sur la tablette de l'enseignant par utilisation du composant : openpgp qui met en oeuvre un chiffrement OpenPGP. ( RFC 9580 ). Ce fichier chiffr\u00e9 est d\u00e9pos\u00e9 sur un serveur de fichiers Google en Europe (zone: europe-west) en attente de son t\u00e9l\u00e9chargement par le parent. Le choix d'un serveur de fichier Google Firebase g\u00e9r\u00e9 par l'\u00e9diteur TR e-soliutions est une solution \u00e9conomique, le logicel \u00e9tant toujours gratuit et non financ\u00e9 par aucune organisation. L'adresse de ce fichier est elle m\u00eame aussi chiffr\u00e9e pour \u00eatre ins\u00e9r\u00e9e dans le QRcode. Cette adresse ne peut \u00eatre lue par aucun lecteur de QRcode except\u00e9 celui de l'application e-carnet qui saura la d\u00e9coder. Vous pouvez essayer de scanner ce QRcode avec n'importe quel outil, l'information r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e sera inexploitable... Le scanner QRcode de l'application e-carnet (version parents et enseignant) va ensuite d\u00e9chiffr\u00e9 l'adresse du fichier pr\u00e9sente dans le QRcode. L'application va r\u00e9cup\u00e9rer via cette adresse le fichier sur le serveur Google, le t\u00e9l\u00e9charge, le d\u00e9chiffre avec openPGP. Une fois d\u00e9chiffr\u00e9, le fichier reprend sa forme EPUB originale et est exploit\u00e9 pour afficher le dossier de l'\u00e9l\u00e8ve dans l'application e-carnet. Si l'ensemble de ces op\u00e9ration se termine correctement, le fichier est supprim\u00e9 du serveur Google. Toutes ces op\u00e9rations sont trac\u00e9es de fa\u00e7on non effacable dans l'application e-carnet de l'enseignant(e): Date et heure du d\u00e9p\u00f4t du fichier chiffr\u00e9 sur le serveur Date et heure de r\u00e9cup\u00e9ration par le parent Date et heure de suppression du serveur","title":"S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9"},{"location":"33-PartageCodeQR/#protection_des_donnees","text":"","title":"Protection des donn\u00e9es"},{"location":"33-PartageCodeQR/#chiffrement","text":"Algorithme openPGP","title":"Chiffrement"},{"location":"33-PartageCodeQR/#controle_dacces","text":"Horodatage des consultations Limitation du nombre d'acc\u00e8s \u00e0 1","title":"Contr\u00f4le d'acc\u00e8s"},{"location":"33-PartageCodeQR/#conformite_rgpd","text":"Tra\u00e7abilit\u00e9 des partages effectu\u00e9s Droit \u00e0 l'effacement des donn\u00e9es partag\u00e9es. Une fonction d\u00e9di\u00e9e dans l'application e-carnet permet de supprimer totalement les informations associ\u00e9es \u00e0 un \u00e9l\u00e8ve. Consentement explicite enregistr\u00e9 par l'enseignant(e) dans le dossier \u00e9l\u00e8ve.","title":"Conformit\u00e9 RGPD"},{"location":"34-ImportExportEPUB/","text":"Import et Export EPUB \u00b6 L'int\u00e9gration EPUB dans e-carnet V2 permet de cr\u00e9er des portfolios num\u00e9riques enrichis et de les partager dans un format standardis\u00e9. Qu'est-ce que l'EPUB ? \u00b6 Format EPUB \u00b6 L'EPUB (Electronic Publication) est un format de livre num\u00e9rique qui offre : Compatibilit\u00e9 universelle : Lisible sur tous les appareils Contenu enrichi : Texte, images, vid\u00e9os, sons Navigation interactive : Sommaire, liens internes Mise en page adaptative : S'ajuste \u00e0 l'\u00e9cran Avantages pour l'\u00e9ducation \u00b6 Portfolios num\u00e9riques complets et professionnels Archivage p\u00e9renne des apprentissages Partage facilit\u00e9 avec les familles Consultation hors ligne possible Export EPUB depuis e-carnet \u00b6 Cr\u00e9ation d'un e-carnet EPUB \u00b6 Depuis la fiche \u00e9l\u00e8ve \u00b6 S\u00e9lectionner l'\u00e9l\u00e8ve concern\u00e9 Choisir la p\u00e9riode d'\u00e9valuation D\u00e9finir le contenu \u00e0 inclure : - Objectifs travaill\u00e9s - M\u00e9dias associ\u00e9s - Commentaires p\u00e9dagogiques - \u00c9valuations Lancer la g\u00e9n\u00e9ration EPUB Options de personnalisation \u00b6 Structure du document \u00b6 Page de couverture : Photo et informations \u00e9l\u00e8ve Sommaire interactif : Navigation par domaines Organisation chronologique : Par p\u00e9riodes d'\u00e9valuation Index des comp\u00e9tences : Liens vers les preuves Contenu multim\u00e9dia \u00b6 Images optimis\u00e9es : Compression automatique Vid\u00e9os int\u00e9gr\u00e9es : Format web compatible Sons embarqu\u00e9s : Enregistrements de voix Documents annexes : PDFs li\u00e9s Cr\u00e9ation d'un e-journal EPUB \u00b6 Diff\u00e9rence avec l'e-carnet \u00b6 L'e-journal EPUB se concentre sur : Chronologie des activit\u00e9s de la classe Moments collectifs marquants \u00c9volution du groupe d'\u00e9l\u00e8ves Projets p\u00e9dagogiques men\u00e9s Processus de cr\u00e9ation \u00b6 S\u00e9lectionner la classe ou le groupe D\u00e9finir la p\u00e9riode \u00e0 documenter Choisir les activit\u00e9s repr\u00e9sentatives Ajouter les commentaires de synth\u00e8se G\u00e9n\u00e9rer l'e-journal EPUB Am\u00e9lioration technique EPUB \u00b6 Conversion des balises \u00b6 La version 2.3.0 apporte une am\u00e9lioration cruciale : Probl\u00e8me r\u00e9solu \u00b6 Avant : Balises <br> non compatibles EPUB Apr\u00e8s : Conversion automatique en <br/> R\u00e9sultat : Affichage correct sur tous les lecteurs Impact \u00b6 Lecture fluide sur liseuses Compatibilit\u00e9 avec iBooks, Adobe Digital Editions Validation EPUB conforme aux standards Optimisations de g\u00e9n\u00e9ration \u00b6 Performance \u00b6 G\u00e9n\u00e9ration acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e : Traitement en arri\u00e8re-plan Compression intelligente : R\u00e9duction de la taille Validation automatique : V\u00e9rification de conformit\u00e9 Qualit\u00e9 \u00b6 Rendu am\u00e9lior\u00e9 : Mise en page professionnelle Gestion des m\u00e9dias : Int\u00e9gration harmonieuse Navigation optimis\u00e9e : Liens fonctionnels Import EPUB \u00b6 Sources d'import \u00b6 Depuis d'autres \u00e9tablissements \u00b6 Transferts d'\u00e9l\u00e8ves : Portfolio complet Mutualisation : Ressources p\u00e9dagogiques Archives : Donn\u00e9es ant\u00e9rieures Depuis des plateformes externes \u00b6 Portfolios tiers : Conversion automatique Documents p\u00e9dagogiques : Int\u00e9gration facilit\u00e9e Ressources \u00e9ducatives : Enrichissement du contenu Processus d'import \u00b6 S\u00e9lectionner le fichier EPUB \u00e0 importer Analyser le contenu d\u00e9tect\u00e9 Mapper les donn\u00e9es avec la structure e-carnet Valider l'import et les associations Int\u00e9grer dans le syst\u00e8me Cas d'usage pratiques \u00b6 Communication avec les familles \u00b6 Portfolio de fin d'ann\u00e9e \u00b6 Document complet de l'ann\u00e9e scolaire Format universel lisible partout Souvenir durable des apprentissages Partage simple par email ou cl\u00e9 USB R\u00e9unions parents-enseignants \u00b6 Support de pr\u00e9sentation professionnel Navigation interactive pendant l'entretien Remise directe aux parents Consultation ult\u00e9rieure \u00e0 domicile Archivage institutionnel \u00b6 Conservation p\u00e9dagogique \u00b6 Format p\u00e9renne garantissant la lisibilit\u00e9 M\u00e9tadonn\u00e9es int\u00e9gr\u00e9es pour la recherche Conformit\u00e9 aux exigences archivistiques Compression efficace pour le stockage Continuity p\u00e9dagogique \u00b6 Changements d'\u00e9tablissement \u00b6 Transfert complet du portfolio \u00e9l\u00e8ve Historique pr\u00e9serv\u00e9 des apprentissages Format standardis\u00e9 interop\u00e9rable Import simplifi\u00e9 dans le nouveau syst\u00e8me Configuration et param\u00e8tres \u00b6 Options d'export \u00b6 Contenu \u00b6 S\u00e9lection granulaire : Choisir pr\u00e9cis\u00e9ment les \u00e9l\u00e8ments P\u00e9riodes personnalis\u00e9es : Dates flexibles Filtres par domaine : Focus sur certaines comp\u00e9tences Anonymisation : Options de confidentialit\u00e9 Format \u00b6 R\u00e9solution des images : Qualit\u00e9/taille optimis\u00e9e Compression vid\u00e9o : Adaptation au support Style graphique : Charte personnalisable M\u00e9tadonn\u00e9es : Informations de catalogage Gestion des mod\u00e8les \u00b6 Mod\u00e8les pr\u00e9d\u00e9finis \u00b6 E-carnet standard : Structure classique E-journal collectif : Mise en page adapt\u00e9e Portfolio artistique : Mise en valeur visuelle Rapport d'\u00e9valuation : Format institutionnel Personnalisation \u00b6 CSS personnalis\u00e9 : Adaptation graphique Logo \u00e9tablissement : Branding professionnel Couleurs institutionnelles : Charte respect\u00e9e Mise en page sp\u00e9cifique : Besoins particuliers R\u00e9solution de probl\u00e8mes \u00b6 Export \u00e9choue \u00b6 Causes fr\u00e9quentes \u00b6 Fichiers m\u00e9dias corrompus : V\u00e9rifier l'int\u00e9grit\u00e9 Espace insuffisant : Lib\u00e9rer de la place Donn\u00e9es incompl\u00e8tes : Compl\u00e9ter les informations Format non support\u00e9 : Convertir les m\u00e9dias Solutions \u00b6 Nettoyage des donn\u00e9es : Supprimer les \u00e9l\u00e9ments d\u00e9fectueux Export s\u00e9lectif : Proc\u00e9der par \u00e9tapes R\u00e9duction de qualit\u00e9 : Diminuer la taille des m\u00e9dias Support technique : Consulter l'assistance EPUB illisible \u00b6 Probl\u00e8mes d'affichage \u00b6 Lecteur incompatible : Utiliser Adobe Digital Editions Balises malform\u00e9es : R\u00e9g\u00e9n\u00e9rer l'EPUB M\u00e9dias manquants : V\u00e9rifier l'int\u00e9gration Encodage incorrect : Contr\u00f4ler les caract\u00e8res sp\u00e9ciaux Nouveaut\u00e9 version 2.3.0 L'int\u00e9gration EPUB a \u00e9t\u00e9 consid\u00e9rablement am\u00e9lior\u00e9e dans la version 2.3.0 (17 mai 2025) avec notamment la correction des balises <br> pour une meilleure compatibilit\u00e9. Voir aussi \u00b6 G\u00e9n\u00e9ration de l'e-carnet Gestion des m\u00e9dias Import vid\u00e9o","title":"Import et Export EPUB"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#import_et_export_epub","text":"L'int\u00e9gration EPUB dans e-carnet V2 permet de cr\u00e9er des portfolios num\u00e9riques enrichis et de les partager dans un format standardis\u00e9.","title":"Import et Export EPUB"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#quest-ce_que_lepub","text":"","title":"Qu'est-ce que l'EPUB ?"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#format_epub","text":"L'EPUB (Electronic Publication) est un format de livre num\u00e9rique qui offre : Compatibilit\u00e9 universelle : Lisible sur tous les appareils Contenu enrichi : Texte, images, vid\u00e9os, sons Navigation interactive : Sommaire, liens internes Mise en page adaptative : S'ajuste \u00e0 l'\u00e9cran","title":"Format EPUB"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#avantages_pour_leducation","text":"Portfolios num\u00e9riques complets et professionnels Archivage p\u00e9renne des apprentissages Partage facilit\u00e9 avec les familles Consultation hors ligne possible","title":"Avantages pour l'\u00e9ducation"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#export_epub_depuis_e-carnet","text":"","title":"Export EPUB depuis e-carnet"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#creation_dun_e-carnet_epub","text":"","title":"Cr\u00e9ation d'un e-carnet EPUB"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#depuis_la_fiche_eleve","text":"S\u00e9lectionner l'\u00e9l\u00e8ve concern\u00e9 Choisir la p\u00e9riode d'\u00e9valuation D\u00e9finir le contenu \u00e0 inclure : - Objectifs travaill\u00e9s - M\u00e9dias associ\u00e9s - Commentaires p\u00e9dagogiques - \u00c9valuations Lancer la g\u00e9n\u00e9ration EPUB","title":"Depuis la fiche \u00e9l\u00e8ve"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#options_de_personnalisation","text":"","title":"Options de personnalisation"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#structure_du_document","text":"Page de couverture : Photo et informations \u00e9l\u00e8ve Sommaire interactif : Navigation par domaines Organisation chronologique : Par p\u00e9riodes d'\u00e9valuation Index des comp\u00e9tences : Liens vers les preuves","title":"Structure du document"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#contenu_multimedia","text":"Images optimis\u00e9es : Compression automatique Vid\u00e9os int\u00e9gr\u00e9es : Format web compatible Sons embarqu\u00e9s : Enregistrements de voix Documents annexes : PDFs li\u00e9s","title":"Contenu multim\u00e9dia"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#creation_dun_e-journal_epub","text":"","title":"Cr\u00e9ation d'un e-journal EPUB"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#difference_avec_le-carnet","text":"L'e-journal EPUB se concentre sur : Chronologie des activit\u00e9s de la classe Moments collectifs marquants \u00c9volution du groupe d'\u00e9l\u00e8ves Projets p\u00e9dagogiques men\u00e9s","title":"Diff\u00e9rence avec l'e-carnet"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#processus_de_creation","text":"S\u00e9lectionner la classe ou le groupe D\u00e9finir la p\u00e9riode \u00e0 documenter Choisir les activit\u00e9s repr\u00e9sentatives Ajouter les commentaires de synth\u00e8se G\u00e9n\u00e9rer l'e-journal EPUB","title":"Processus de cr\u00e9ation"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#amelioration_technique_epub","text":"","title":"Am\u00e9lioration technique EPUB"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#conversion_des_balises","text":"La version 2.3.0 apporte une am\u00e9lioration cruciale :","title":"Conversion des balises"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#probleme_resolu","text":"Avant : Balises <br> non compatibles EPUB Apr\u00e8s : Conversion automatique en <br/> R\u00e9sultat : Affichage correct sur tous les lecteurs","title":"Probl\u00e8me r\u00e9solu"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#impact","text":"Lecture fluide sur liseuses Compatibilit\u00e9 avec iBooks, Adobe Digital Editions Validation EPUB conforme aux standards","title":"Impact"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#optimisations_de_generation","text":"","title":"Optimisations de g\u00e9n\u00e9ration"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#performance","text":"G\u00e9n\u00e9ration acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e : Traitement en arri\u00e8re-plan Compression intelligente : R\u00e9duction de la taille Validation automatique : V\u00e9rification de conformit\u00e9","title":"Performance"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#qualite","text":"Rendu am\u00e9lior\u00e9 : Mise en page professionnelle Gestion des m\u00e9dias : Int\u00e9gration harmonieuse Navigation optimis\u00e9e : Liens fonctionnels","title":"Qualit\u00e9"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#import_epub","text":"","title":"Import EPUB"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#sources_dimport","text":"","title":"Sources d'import"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#depuis_dautres_etablissements","text":"Transferts d'\u00e9l\u00e8ves : Portfolio complet Mutualisation : Ressources p\u00e9dagogiques Archives : Donn\u00e9es ant\u00e9rieures","title":"Depuis d'autres \u00e9tablissements"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#depuis_des_plateformes_externes","text":"Portfolios tiers : Conversion automatique Documents p\u00e9dagogiques : Int\u00e9gration facilit\u00e9e Ressources \u00e9ducatives : Enrichissement du contenu","title":"Depuis des plateformes externes"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#processus_dimport","text":"S\u00e9lectionner le fichier EPUB \u00e0 importer Analyser le contenu d\u00e9tect\u00e9 Mapper les donn\u00e9es avec la structure e-carnet Valider l'import et les associations Int\u00e9grer dans le syst\u00e8me","title":"Processus d'import"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#cas_dusage_pratiques","text":"","title":"Cas d'usage pratiques"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#communication_avec_les_familles","text":"","title":"Communication avec les familles"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#portfolio_de_fin_dannee","text":"Document complet de l'ann\u00e9e scolaire Format universel lisible partout Souvenir durable des apprentissages Partage simple par email ou cl\u00e9 USB","title":"Portfolio de fin d'ann\u00e9e"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#reunions_parents-enseignants","text":"Support de pr\u00e9sentation professionnel Navigation interactive pendant l'entretien Remise directe aux parents Consultation ult\u00e9rieure \u00e0 domicile","title":"R\u00e9unions parents-enseignants"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#archivage_institutionnel","text":"","title":"Archivage institutionnel"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#conservation_pedagogique","text":"Format p\u00e9renne garantissant la lisibilit\u00e9 M\u00e9tadonn\u00e9es int\u00e9gr\u00e9es pour la recherche Conformit\u00e9 aux exigences archivistiques Compression efficace pour le stockage","title":"Conservation p\u00e9dagogique"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#continuity_pedagogique","text":"","title":"Continuity p\u00e9dagogique"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#changements_detablissement","text":"Transfert complet du portfolio \u00e9l\u00e8ve Historique pr\u00e9serv\u00e9 des apprentissages Format standardis\u00e9 interop\u00e9rable Import simplifi\u00e9 dans le nouveau syst\u00e8me","title":"Changements d'\u00e9tablissement"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#configuration_et_parametres","text":"","title":"Configuration et param\u00e8tres"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#options_dexport","text":"","title":"Options d'export"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#contenu","text":"S\u00e9lection granulaire : Choisir pr\u00e9cis\u00e9ment les \u00e9l\u00e8ments P\u00e9riodes personnalis\u00e9es : Dates flexibles Filtres par domaine : Focus sur certaines comp\u00e9tences Anonymisation : Options de confidentialit\u00e9","title":"Contenu"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#format","text":"R\u00e9solution des images : Qualit\u00e9/taille optimis\u00e9e Compression vid\u00e9o : Adaptation au support Style graphique : Charte personnalisable M\u00e9tadonn\u00e9es : Informations de catalogage","title":"Format"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#gestion_des_modeles","text":"","title":"Gestion des mod\u00e8les"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#modeles_predefinis","text":"E-carnet standard : Structure classique E-journal collectif : Mise en page adapt\u00e9e Portfolio artistique : Mise en valeur visuelle Rapport d'\u00e9valuation : Format institutionnel","title":"Mod\u00e8les pr\u00e9d\u00e9finis"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#personnalisation","text":"CSS personnalis\u00e9 : Adaptation graphique Logo \u00e9tablissement : Branding professionnel Couleurs institutionnelles : Charte respect\u00e9e Mise en page sp\u00e9cifique : Besoins particuliers","title":"Personnalisation"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#resolution_de_problemes","text":"","title":"R\u00e9solution de probl\u00e8mes"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#export_echoue","text":"","title":"Export \u00e9choue"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#causes_frequentes","text":"Fichiers m\u00e9dias corrompus : V\u00e9rifier l'int\u00e9grit\u00e9 Espace insuffisant : Lib\u00e9rer de la place Donn\u00e9es incompl\u00e8tes : Compl\u00e9ter les informations Format non support\u00e9 : Convertir les m\u00e9dias","title":"Causes fr\u00e9quentes"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#solutions","text":"Nettoyage des donn\u00e9es : Supprimer les \u00e9l\u00e9ments d\u00e9fectueux Export s\u00e9lectif : Proc\u00e9der par \u00e9tapes R\u00e9duction de qualit\u00e9 : Diminuer la taille des m\u00e9dias Support technique : Consulter l'assistance","title":"Solutions"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#epub_illisible","text":"","title":"EPUB illisible"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#problemes_daffichage","text":"Lecteur incompatible : Utiliser Adobe Digital Editions Balises malform\u00e9es : R\u00e9g\u00e9n\u00e9rer l'EPUB M\u00e9dias manquants : V\u00e9rifier l'int\u00e9gration Encodage incorrect : Contr\u00f4ler les caract\u00e8res sp\u00e9ciaux Nouveaut\u00e9 version 2.3.0 L'int\u00e9gration EPUB a \u00e9t\u00e9 consid\u00e9rablement am\u00e9lior\u00e9e dans la version 2.3.0 (17 mai 2025) avec notamment la correction des balises <br> pour une meilleure compatibilit\u00e9.","title":"Probl\u00e8mes d'affichage"},{"location":"34-ImportExportEPUB/#voir_aussi","text":"G\u00e9n\u00e9ration de l'e-carnet Gestion des m\u00e9dias Import vid\u00e9o","title":"Voir aussi"},{"location":"35-SystemeMessagerie/","text":"Syst\u00e8me de messagerie \u00b6 Le syst\u00e8me de messagerie int\u00e9gr\u00e9 d'e-carnet V2 facilite la communication entre enseignants, parents et administration. Vue d'ensemble du syst\u00e8me \u00b6 Architecture de messagerie \u00b6 Le syst\u00e8me de messagerie d'e-carnet propose : Messages int\u00e9gr\u00e9s : Communication directe dans l'application Pi\u00e8ces jointes : Envoi de m\u00e9dias et documents Types de messages \u00b6 Fonctionnalit\u00e9s de messagerie \u00b6 Composition de messages \u00b6 Interface de r\u00e9daction \u00b6 S\u00e9lectionner les destinataires : - Parents d'un \u00e9l\u00e8ve sp\u00e9cifique - Groupe de parents (classe) - \u00c9quipe p\u00e9dagogique - Direction R\u00e9diger le contenu : - \u00c9diteur de texte enrichi - Correction orthographique - Mod\u00e8les pr\u00e9d\u00e9finis - Emojis \u00e9ducatifs Ajouter des pi\u00e8ces jointes : - Photos d'activit\u00e9s - Vid\u00e9os courtes - Documents PDF - Liens vers portfolios Options avanc\u00e9es \u00b6 Programmation d'envoi \u00b6 Envoi imm\u00e9diat : Message transmis instantan\u00e9ment Envoi diff\u00e9r\u00e9 : Planification \u00e0 une heure pr\u00e9cise Envoi r\u00e9current : Messages automatiques p\u00e9riodiques Brouillons : Sauvegarde pour finalisation ult\u00e9rieure Param\u00e8tres de confidentialit\u00e9 \u00b6 Message priv\u00e9 : Communication individuelle Copie cach\u00e9e : Destinataires non visibles Accus\u00e9 de r\u00e9ception : Confirmation de lecture Expiration : Suppression automatique apr\u00e8s d\u00e9lai Gestion des conversations \u00b6 Organisation des \u00e9changes \u00b6 Fil de conversation : Historique chronologique complet Recherche dans l'historique : Filtrage par mots-cl\u00e9s \u00c9tiquetage : Classification des messages Archivage : Conservation longue dur\u00e9e R\u00e9ponses et interactions \u00b6 R\u00e9ponse rapide : Boutons de r\u00e9action pr\u00e9d\u00e9finis Citation : R\u00e9f\u00e9rence \u00e0 un message ant\u00e9rieur Transfert : Partage vers d'autres destinataires Traduction : Support multilingue automatique Am\u00e9liorations version 2.2.6 \u00b6 Copie automatique du journal \u00b6 Fonctionnalit\u00e9 nouvelle \u00b6 La version 2.2.6 introduit une fonction majeure : Copie avant envoi : Le journal est automatiquement copi\u00e9 vers les m\u00e9dias Sauvegarde s\u00e9curis\u00e9e : Aucune perte de donn\u00e9es en cas de probl\u00e8me R\u00e9cup\u00e9ration facilit\u00e9e : Acc\u00e8s aux versions ant\u00e9rieures Performance am\u00e9lior\u00e9e : Traitement optimis\u00e9 Avantages pratiques \u00b6 Tra\u00e7abilit\u00e9 : Historique complet des communications R\u00e9cup\u00e9ration : Restauration possible des messages Analyse : Statistiques sur les \u00e9changes Conformit\u00e9 : Respect des obligations l\u00e9gales Messages multiples \u00b6 Ajout de messages en s\u00e9rie \u00b6 Nouvelle capacit\u00e9 d'ajout de messages multiples : S\u00e9lection group\u00e9e : Plusieurs destinataires simultan\u00e9s Messages personnalis\u00e9s : Adaptation automatique du contenu Traitement par lot : Envoi optimis\u00e9 en masse Suivi individuel : Statut pour chaque destinataire Interface am\u00e9lior\u00e9e \u00b6 Liste de diffusion : Gestion des groupes de contacts Pr\u00e9visualisation : Aper\u00e7u avant envoi group\u00e9 Validation : Confirmation des destinataires Rapport d'envoi : Synth\u00e8se des messages transmis Interface utilisateur \u00b6 Tableau de bord messagerie \u00b6 Vue d'ensemble \u00b6 L'interface principale affiche : Messages r\u00e9cents : Derniers \u00e9changes en cours Messages non lus : Compteur et mise en \u00e9vidence Messages favoris : Marquage des communications importantes Brouillons : Messages en cours de r\u00e9daction Filtres et recherche \u00b6 Filtrage par exp\u00e9diteur : Messages d'un contact sp\u00e9cifique Filtrage par date : P\u00e9riode de recherche personnalis\u00e9e Filtrage par statut : Lu/non lu, avec/sans r\u00e9ponse Recherche textuelle : Dans le contenu des messages Notifications \u00b6 Types de notifications \u00b6 Notification imm\u00e9diate : Message important ou urgent R\u00e9sum\u00e9 quotidien : Synth\u00e8se des \u00e9changes du jour Rappel : Messages sans r\u00e9ponse apr\u00e8s d\u00e9lai Confirmation : Accus\u00e9s de r\u00e9ception et de lecture Param\u00e9trage des alertes \u00b6 Horaires de notification : Plages horaires respect\u00e9es Sons personnalis\u00e9s : Diff\u00e9renciation par type de message Vibrations : Alertes discr\u00e8tes sur mobile Badges d'application : Compteur sur l'ic\u00f4ne S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9 \u00b6 Protection des donn\u00e9es \u00b6 Chiffrement des communications \u00b6 Chiffrement en transit : SSL/TLS pour tous les \u00e9changes Chiffrement au repos : Stockage s\u00e9curis\u00e9 des messages Cl\u00e9s de chiffrement : Gestion automatique et rotation Audit des acc\u00e8s : Tra\u00e7abilit\u00e9 des consultations Contr\u00f4le d'acc\u00e8s \u00b6 Authentification forte : V\u00e9rification d'identit\u00e9 Autorisations granulaires : Droits par type d'utilisateur Session limit\u00e9e : D\u00e9connexion automatique Tentatives de connexion : D\u00e9tection des acc\u00e8s suspects Conformit\u00e9 r\u00e9glementaire \u00b6 Respect du RGPD \u00b6 Consentement explicite : Accord pour les communications Droit \u00e0 l'effacement : Suppression des donn\u00e9es sur demande Portabilit\u00e9 : Export des donn\u00e9es personnelles Pseudonymisation : Protection de l'identit\u00e9 des mineurs Archivage l\u00e9gal \u00b6 Dur\u00e9e de conservation : Respect des obligations l\u00e9gales Acc\u00e8s contr\u00f4l\u00e9 : Consultation limit\u00e9e aux ayants droit Suppression automatique : Effacement apr\u00e8s expiration Tra\u00e7abilit\u00e9 : Journal des op\u00e9rations effectu\u00e9es R\u00e9solution de probl\u00e8mes \u00b6 Messages non re\u00e7us \u00b6 Causes possibles \u00b6 Param\u00e8tres de notification : V\u00e9rification des alertes Filtres anti-spam : Contr\u00f4le des dossiers de courrier Connexion r\u00e9seau : Qualit\u00e9 de la liaison internet Synchronisation : Mise \u00e0 jour des donn\u00e9es Solutions \u00b6 V\u00e9rification des param\u00e8tres : Contr\u00f4le de la configuration Test de connectivit\u00e9 : Diagnostic du r\u00e9seau Resynchronisation : Actualisation manuelle Support technique : Contact de l'assistance Performance lente \u00b6 Optimisations \u00b6 Nettoyage p\u00e9riodique : Suppression des anciens messages Compression des pi\u00e8ces jointes : R\u00e9duction de la taille Cache applicatif : Optimisation du stockage local Mise \u00e0 jour : Installation des derni\u00e8res versions Am\u00e9liorations continues Version 2.2.6 (27 avril 2025) : Copie automatique du journal, messages multiples Version 2.2.5 (6 avril 2025) : Messages d'erreur en fran\u00e7ais, am\u00e9lioration de l'UX Versions ant\u00e9rieures : Fondations du syst\u00e8me de messagerie Voir aussi \u00b6 Communication avec les parents Statuts et accus\u00e9s de r\u00e9ception Fonctionnalit\u00e9 d'assistance","title":"Syst\u00e8me de messagerie"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#systeme_de_messagerie","text":"Le syst\u00e8me de messagerie int\u00e9gr\u00e9 d'e-carnet V2 facilite la communication entre enseignants, parents et administration.","title":"Syst\u00e8me de messagerie"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#vue_densemble_du_systeme","text":"","title":"Vue d'ensemble du syst\u00e8me"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#architecture_de_messagerie","text":"Le syst\u00e8me de messagerie d'e-carnet propose : Messages int\u00e9gr\u00e9s : Communication directe dans l'application Pi\u00e8ces jointes : Envoi de m\u00e9dias et documents","title":"Architecture de messagerie"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#types_de_messages","text":"","title":"Types de messages"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#fonctionnalites_de_messagerie","text":"","title":"Fonctionnalit\u00e9s de messagerie"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#composition_de_messages","text":"","title":"Composition de messages"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#interface_de_redaction","text":"S\u00e9lectionner les destinataires : - Parents d'un \u00e9l\u00e8ve sp\u00e9cifique - Groupe de parents (classe) - \u00c9quipe p\u00e9dagogique - Direction R\u00e9diger le contenu : - \u00c9diteur de texte enrichi - Correction orthographique - Mod\u00e8les pr\u00e9d\u00e9finis - Emojis \u00e9ducatifs Ajouter des pi\u00e8ces jointes : - Photos d'activit\u00e9s - Vid\u00e9os courtes - Documents PDF - Liens vers portfolios","title":"Interface de r\u00e9daction"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#options_avancees","text":"","title":"Options avanc\u00e9es"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#programmation_denvoi","text":"Envoi imm\u00e9diat : Message transmis instantan\u00e9ment Envoi diff\u00e9r\u00e9 : Planification \u00e0 une heure pr\u00e9cise Envoi r\u00e9current : Messages automatiques p\u00e9riodiques Brouillons : Sauvegarde pour finalisation ult\u00e9rieure","title":"Programmation d'envoi"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#parametres_de_confidentialite","text":"Message priv\u00e9 : Communication individuelle Copie cach\u00e9e : Destinataires non visibles Accus\u00e9 de r\u00e9ception : Confirmation de lecture Expiration : Suppression automatique apr\u00e8s d\u00e9lai","title":"Param\u00e8tres de confidentialit\u00e9"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#gestion_des_conversations","text":"","title":"Gestion des conversations"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#organisation_des_echanges","text":"Fil de conversation : Historique chronologique complet Recherche dans l'historique : Filtrage par mots-cl\u00e9s \u00c9tiquetage : Classification des messages Archivage : Conservation longue dur\u00e9e","title":"Organisation des \u00e9changes"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#reponses_et_interactions","text":"R\u00e9ponse rapide : Boutons de r\u00e9action pr\u00e9d\u00e9finis Citation : R\u00e9f\u00e9rence \u00e0 un message ant\u00e9rieur Transfert : Partage vers d'autres destinataires Traduction : Support multilingue automatique","title":"R\u00e9ponses et interactions"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#ameliorations_version_226","text":"","title":"Am\u00e9liorations version 2.2.6"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#copie_automatique_du_journal","text":"","title":"Copie automatique du journal"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#fonctionnalite_nouvelle","text":"La version 2.2.6 introduit une fonction majeure : Copie avant envoi : Le journal est automatiquement copi\u00e9 vers les m\u00e9dias Sauvegarde s\u00e9curis\u00e9e : Aucune perte de donn\u00e9es en cas de probl\u00e8me R\u00e9cup\u00e9ration facilit\u00e9e : Acc\u00e8s aux versions ant\u00e9rieures Performance am\u00e9lior\u00e9e : Traitement optimis\u00e9","title":"Fonctionnalit\u00e9 nouvelle"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#avantages_pratiques","text":"Tra\u00e7abilit\u00e9 : Historique complet des communications R\u00e9cup\u00e9ration : Restauration possible des messages Analyse : Statistiques sur les \u00e9changes Conformit\u00e9 : Respect des obligations l\u00e9gales","title":"Avantages pratiques"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#messages_multiples","text":"","title":"Messages multiples"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#ajout_de_messages_en_serie","text":"Nouvelle capacit\u00e9 d'ajout de messages multiples : S\u00e9lection group\u00e9e : Plusieurs destinataires simultan\u00e9s Messages personnalis\u00e9s : Adaptation automatique du contenu Traitement par lot : Envoi optimis\u00e9 en masse Suivi individuel : Statut pour chaque destinataire","title":"Ajout de messages en s\u00e9rie"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#interface_amelioree","text":"Liste de diffusion : Gestion des groupes de contacts Pr\u00e9visualisation : Aper\u00e7u avant envoi group\u00e9 Validation : Confirmation des destinataires Rapport d'envoi : Synth\u00e8se des messages transmis","title":"Interface am\u00e9lior\u00e9e"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#interface_utilisateur","text":"","title":"Interface utilisateur"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#tableau_de_bord_messagerie","text":"","title":"Tableau de bord messagerie"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#vue_densemble","text":"L'interface principale affiche : Messages r\u00e9cents : Derniers \u00e9changes en cours Messages non lus : Compteur et mise en \u00e9vidence Messages favoris : Marquage des communications importantes Brouillons : Messages en cours de r\u00e9daction","title":"Vue d'ensemble"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#filtres_et_recherche","text":"Filtrage par exp\u00e9diteur : Messages d'un contact sp\u00e9cifique Filtrage par date : P\u00e9riode de recherche personnalis\u00e9e Filtrage par statut : Lu/non lu, avec/sans r\u00e9ponse Recherche textuelle : Dans le contenu des messages","title":"Filtres et recherche"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#notifications","text":"","title":"Notifications"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#types_de_notifications","text":"Notification imm\u00e9diate : Message important ou urgent R\u00e9sum\u00e9 quotidien : Synth\u00e8se des \u00e9changes du jour Rappel : Messages sans r\u00e9ponse apr\u00e8s d\u00e9lai Confirmation : Accus\u00e9s de r\u00e9ception et de lecture","title":"Types de notifications"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#parametrage_des_alertes","text":"Horaires de notification : Plages horaires respect\u00e9es Sons personnalis\u00e9s : Diff\u00e9renciation par type de message Vibrations : Alertes discr\u00e8tes sur mobile Badges d'application : Compteur sur l'ic\u00f4ne","title":"Param\u00e9trage des alertes"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#securite_et_confidentialite","text":"","title":"S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#protection_des_donnees","text":"","title":"Protection des donn\u00e9es"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#chiffrement_des_communications","text":"Chiffrement en transit : SSL/TLS pour tous les \u00e9changes Chiffrement au repos : Stockage s\u00e9curis\u00e9 des messages Cl\u00e9s de chiffrement : Gestion automatique et rotation Audit des acc\u00e8s : Tra\u00e7abilit\u00e9 des consultations","title":"Chiffrement des communications"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#controle_dacces","text":"Authentification forte : V\u00e9rification d'identit\u00e9 Autorisations granulaires : Droits par type d'utilisateur Session limit\u00e9e : D\u00e9connexion automatique Tentatives de connexion : D\u00e9tection des acc\u00e8s suspects","title":"Contr\u00f4le d'acc\u00e8s"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#conformite_reglementaire","text":"","title":"Conformit\u00e9 r\u00e9glementaire"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#respect_du_rgpd","text":"Consentement explicite : Accord pour les communications Droit \u00e0 l'effacement : Suppression des donn\u00e9es sur demande Portabilit\u00e9 : Export des donn\u00e9es personnelles Pseudonymisation : Protection de l'identit\u00e9 des mineurs","title":"Respect du RGPD"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#archivage_legal","text":"Dur\u00e9e de conservation : Respect des obligations l\u00e9gales Acc\u00e8s contr\u00f4l\u00e9 : Consultation limit\u00e9e aux ayants droit Suppression automatique : Effacement apr\u00e8s expiration Tra\u00e7abilit\u00e9 : Journal des op\u00e9rations effectu\u00e9es","title":"Archivage l\u00e9gal"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#resolution_de_problemes","text":"","title":"R\u00e9solution de probl\u00e8mes"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#messages_non_recus","text":"","title":"Messages non re\u00e7us"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#causes_possibles","text":"Param\u00e8tres de notification : V\u00e9rification des alertes Filtres anti-spam : Contr\u00f4le des dossiers de courrier Connexion r\u00e9seau : Qualit\u00e9 de la liaison internet Synchronisation : Mise \u00e0 jour des donn\u00e9es","title":"Causes possibles"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#solutions","text":"V\u00e9rification des param\u00e8tres : Contr\u00f4le de la configuration Test de connectivit\u00e9 : Diagnostic du r\u00e9seau Resynchronisation : Actualisation manuelle Support technique : Contact de l'assistance","title":"Solutions"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#performance_lente","text":"","title":"Performance lente"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#optimisations","text":"Nettoyage p\u00e9riodique : Suppression des anciens messages Compression des pi\u00e8ces jointes : R\u00e9duction de la taille Cache applicatif : Optimisation du stockage local Mise \u00e0 jour : Installation des derni\u00e8res versions Am\u00e9liorations continues Version 2.2.6 (27 avril 2025) : Copie automatique du journal, messages multiples Version 2.2.5 (6 avril 2025) : Messages d'erreur en fran\u00e7ais, am\u00e9lioration de l'UX Versions ant\u00e9rieures : Fondations du syst\u00e8me de messagerie","title":"Optimisations"},{"location":"35-SystemeMessagerie/#voir_aussi","text":"Communication avec les parents Statuts et accus\u00e9s de r\u00e9ception Fonctionnalit\u00e9 d'assistance","title":"Voir aussi"},{"location":"36-CommunicationParents/","text":"Communication avec les parents \u00b6 La communication entre enseignants et parents est au c\u0153ur de la r\u00e9ussite \u00e9ducative. e-carnet V2 propose des outils modernes et efficaces pour maintenir ce lien essentiel. Philosophie de la communication \u00b6 Approche collaborative \u00b6 e-carnet V2 privil\u00e9gie une approche bas\u00e9e sur : Transparence : Partage r\u00e9gulier des apprentissages Bienveillance : Communication positive et constructive R\u00e9gularit\u00e9 : \u00c9changes fr\u00e9quents et structur\u00e9s Personnalisation : Adaptation aux besoins de chaque famille Objectifs p\u00e9dagogiques \u00b6 Valoriser les progr\u00e8s : Mettre en lumi\u00e8re les r\u00e9ussites Impliquer les familles : Associer aux apprentissages Cr\u00e9er du lien : Renforcer la relation \u00e9cole-maison Rassurer : Donner une vision claire de l'\u00e9volution Outils de communication int\u00e9gr\u00e9s \u00b6 Portfolio num\u00e9rique partag\u00e9 \u00b6 Acc\u00e8s temps r\u00e9el \u00b6 Les parents peuvent consulter : Productions de leur enfant : Photos, vid\u00e9os, cr\u00e9ations Commentaires p\u00e9dagogiques : Observations de l'enseignant Progression sur les objectifs : \u00c9volution des comp\u00e9tences Moments de classe : Activit\u00e9s collectives partag\u00e9es Modalit\u00e9s de partage \u00b6 Partage par QR Code \u00b6 G\u00e9n\u00e9ration automatique : Code unique par \u00e9l\u00e8ve Dur\u00e9e param\u00e9trable : Validit\u00e9 temporaire s\u00e9curis\u00e9e Acc\u00e8s simplifi\u00e9 : Scan avec smartphone Mise \u00e0 jour en temps r\u00e9el : Contenu toujours actuel Partage par lien s\u00e9curis\u00e9 \u00b6 URL personnalis\u00e9e : Lien direct vers le portfolio Authentification : Protection par mot de passe Historique des acc\u00e8s : Tra\u00e7abilit\u00e9 des consultations Notifications : Alertes lors des nouvelles publications Messagerie int\u00e9gr\u00e9e \u00b6 Communication bidirectionnelle \u00b6 De l'enseignant vers les parents \u00b6 Messages informatifs : Actualit\u00e9s de la classe Retours individualis\u00e9s : Commentaires sur l'enfant Demandes sp\u00e9cifiques : Mat\u00e9riel, autorisations Invitations : \u00c9v\u00e9nements, r\u00e9unions Des parents vers l'enseignant \u00b6 Questions p\u00e9dagogiques : Demandes de pr\u00e9cisions Informations familiales : Contexte utile pour l'\u00e9cole Remerciements : Reconnaissance du travail effectu\u00e9 Suggestions : Propositions d'activit\u00e9s Gestion des \u00e9changes \u00b6 Fil de conversation : Historique pr\u00e9serv\u00e9 Accus\u00e9s de r\u00e9ception : Confirmation de lecture R\u00e9ponses rapides : Boutons de r\u00e9action Traduction automatique : Support des familles allophones Fonctionnalit\u00e9s sp\u00e9cifiques parents \u00b6 Application d\u00e9di\u00e9e parents \u00b6 Interface simplifi\u00e9e \u00b6 L'application parents propose : Navigation intuitive : Acc\u00e8s direct aux informations essentielles Design adapt\u00e9 : Optimis\u00e9 pour smartphone Notifications push : Alertes pour les nouveaut\u00e9s Mode hors ligne : Consultation sans connexion Fonctionnalit\u00e9s principales \u00b6 Consultation du portfolio \u00b6 Galerie photos/vid\u00e9os : M\u00e9dias de l'enfant Commentaires enseignant : Observations p\u00e9dagogiques \u00c9volution dans le temps : Progression visible T\u00e9l\u00e9chargement : Sauvegarde locale possible Suivi des apprentissages \u00b6 Tableau de bord : Vue synth\u00e9tique des progr\u00e8s Objectifs travaill\u00e9s : Comp\u00e9tences en cours R\u00e9ussites mises en valeur : C\u00e9l\u00e9bration des progr\u00e8s Prochaines \u00e9tapes : Perspectives d'apprentissage Partage en temps r\u00e9el \u00b6 Moments de classe \u00b6 Activit\u00e9s collectives \u00b6 Les parents peuvent d\u00e9couvrir : Projets de classe : Cr\u00e9ations collaboratives Sorties scolaires : Photos et vid\u00e9os d'\u00e9v\u00e9nements F\u00eates et c\u00e9l\u00e9brations : Moments festifs partag\u00e9s Apprentissages transversaux : Projets interdisciplinaires Vie quotidienne \u00b6 Rituels de classe : Activit\u00e9s r\u00e9currentes Temps de r\u00e9cr\u00e9ation : Interactions sociales Repas et collations : Moments de convivialit\u00e9 Siestes et repos : Adaptation aux besoins individuels Communication lors d'\u00e9v\u00e9nements \u00b6 R\u00e9unions parents-enseignants \u00b6 Pr\u00e9paration des entretiens \u00b6 Support num\u00e9rique \u00b6 Portfolio complet : Base de discussion concr\u00e8te Synth\u00e8se des progr\u00e8s : Bilan objectif et factuel Questions pr\u00e9par\u00e9es : Points \u00e0 aborder identifi\u00e9s Projets futurs : Perspectives d'\u00e9volution Am\u00e9lioration des \u00e9changes \u00b6 Temps optimis\u00e9 : Discussion centr\u00e9e sur l'essentiel Preuves tangibles : Productions concr\u00e8tes de l'enfant Vision globale : \u00c9volution sur la p\u00e9riode Implication parentale : Compr\u00e9hension des enjeux Pendant l'entretien \u00b6 Navigation interactive : Parcours du portfolio ensemble Commentaires partag\u00e9s : Ajout de remarques communes Objectifs n\u00e9goci\u00e9s : D\u00e9finition collaborative des priorit\u00e9s Engagement mutuel : Plan d'actions concert\u00e9 \u00c9v\u00e9nements scolaires \u00b6 Manifestations p\u00e9dagogiques \u00b6 Portes ouvertes \u00b6 Pr\u00e9sentation num\u00e9rique : Portfolio projet\u00e9 ou consultable D\u00e9monstration en direct : Utilisation des outils T\u00e9moignages de parents : Retours d'exp\u00e9rience Formation express : Initiation aux fonctionnalit\u00e9s Spectacles et expositions \u00b6 Documentation en temps r\u00e9el : Captation des moments forts Partage imm\u00e9diat : Diffusion aux familles absentes Souvenirs durables : Conservation des \u0153uvres \u00e9ph\u00e9m\u00e8res Fiert\u00e9 partag\u00e9e : Mise en valeur des cr\u00e9ations Personnalisation de la communication \u00b6 Adaptation aux familles \u00b6 Profils diversifi\u00e9s \u00b6 Familles connect\u00e9es \u00b6 Acc\u00e8s quotidien : Consultation r\u00e9guli\u00e8re du portfolio \u00c9changes fr\u00e9quents : Messagerie active utilis\u00e9e Partage social : Relais vers l'entourage familial Co-construction : Participation aux choix p\u00e9dagogiques Familles moins connect\u00e9es \u00b6 Accompagnement personnalis\u00e9 : Formation aux outils Acc\u00e8s facilit\u00e9 : QR codes, liens simplifi\u00e9s Alternative papier : Impressions p\u00e9riodiques M\u00e9diation : Aide des autres parents ou de l'\u00e9quipe Besoins sp\u00e9cifiques \u00b6 Familles allophones \u00b6 Interface multilingue : Traduction des \u00e9l\u00e9ments principaux Support visuel : Privil\u00e9gier images et vid\u00e9os M\u00e9diateurs : Intervention d'interpr\u00e8tes si n\u00e9cessaire Formation sp\u00e9cifique : Accompagnement renforc\u00e9 Familles s\u00e9par\u00e9es \u00b6 Acc\u00e8s multiple : Comptes distincts pour chaque parent Information partag\u00e9e : M\u00eame contenu accessible \u00e0 tous Confidentialit\u00e9 : Respect des d\u00e9cisions judiciaires Communication distincte : Messages individualis\u00e9s si besoin Impact sur la relation \u00e9ducative \u00b6 Renforcement du lien \u00b6 Compr\u00e9hension mutuelle \u00b6 Transparence p\u00e9dagogique : M\u00e9thodes d'enseignement explicit\u00e9es Reconnaissance familiale : Valorisation du travail enseignant Coh\u00e9rence \u00e9ducative : Alignement des pratiques \u00e9cole/maison Confiance renforc\u00e9e : Dialogue ouvert et r\u00e9gulier Implication parentale \u00b6 Motivation : Int\u00e9r\u00eat accru pour la scolarit\u00e9 Prolongement : Activit\u00e9s familiales en \u00e9cho \u00e0 la classe Soutien : Accompagnement \u00e9clair\u00e9 de l'enfant Collaboration : Participation active aux projets B\u00e9n\u00e9fices pour l'enfant \u00b6 \u00c9panouissement \u00b6 Valorisation : Fiert\u00e9 des productions partag\u00e9es Lien maintenu : Connexion famille-\u00e9cole visible Motivation : Plaisir de montrer ses r\u00e9ussites S\u00e9curit\u00e9 affective : Coh\u00e9rence des adultes r\u00e9f\u00e9rents Apprentissages \u00b6 Sens donn\u00e9 : Compr\u00e9hension des enjeux scolaires Engagement : Participation active aux activit\u00e9s Progr\u00e8s acc\u00e9l\u00e9r\u00e9s : Stimulation par la reconnaissance Autonomie progressive : Responsabilisation graduelle Bonnes pratiques \u00b6 Recommandations pour les enseignants \u00b6 Fr\u00e9quence de partage \u00b6 R\u00e9gularit\u00e9 : Publications hebdomadaires minimum \u00c9quilibre : Alternance des types de contenus Personnalisation : Chaque enfant mis en valeur Qualit\u00e9 : Pr\u00e9f\u00e9rer la pertinence \u00e0 la quantit\u00e9 Ton de communication \u00b6 Bienveillance : Messages positifs et encourageants Professionnalisme : Vocabulaire adapt\u00e9 et respectueux Clart\u00e9 : Explications accessibles aux non-professionnels Authenticit\u00e9 : T\u00e9moignage sinc\u00e8re de l'\u00e9volution de l'enfant Conseils pour les parents \u00b6 Consultation efficace \u00b6 Moments d\u00e9di\u00e9s : Temps calme pour regarder ensemble Dialogue avec l'enfant : Questions sur ses productions Encouragements : F\u00e9licitations et valorisation Questions pertinentes : Demandes de pr\u00e9cisions \u00e0 l'enseignant Participation constructive \u00b6 R\u00e9activit\u00e9 : R\u00e9ponses aux sollicitations de l'\u00e9quipe Retours : Partage d'observations familiales utiles Respect : Confiance dans les choix p\u00e9dagogiques Engagement : Participation aux \u00e9v\u00e9nements propos\u00e9s Retours d'exp\u00e9rience Les \u00e9tablissements utilisant e-carnet V2 rapportent une am\u00e9lioration significative de la satisfaction des familles et une r\u00e9duction des malentendus gr\u00e2ce \u00e0 la transparence des communications. \u00c9volutions r\u00e9centes Version 2.1.1 (15 juin 2024) : Fonctionnalit\u00e9s de communication parent-enseignant Version 2.1.0 (2 juin 2024) : M\u00e9canismes de partage am\u00e9lior\u00e9s Versions ant\u00e9rieures : Fondations de la communication num\u00e9rique Voir aussi \u00b6 Partage par code QR Syst\u00e8me de messagerie Statuts et accus\u00e9s de r\u00e9ception","title":"Communication avec les parents"},{"location":"36-CommunicationParents/#communication_avec_les_parents","text":"La communication entre enseignants et parents est au c\u0153ur de la r\u00e9ussite \u00e9ducative. e-carnet V2 propose des outils modernes et efficaces pour maintenir ce lien essentiel.","title":"Communication avec les parents"},{"location":"36-CommunicationParents/#philosophie_de_la_communication","text":"","title":"Philosophie de la communication"},{"location":"36-CommunicationParents/#approche_collaborative","text":"e-carnet V2 privil\u00e9gie une approche bas\u00e9e sur : Transparence : Partage r\u00e9gulier des apprentissages Bienveillance : Communication positive et constructive R\u00e9gularit\u00e9 : \u00c9changes fr\u00e9quents et structur\u00e9s Personnalisation : Adaptation aux besoins de chaque famille","title":"Approche collaborative"},{"location":"36-CommunicationParents/#objectifs_pedagogiques","text":"Valoriser les progr\u00e8s : Mettre en lumi\u00e8re les r\u00e9ussites Impliquer les familles : Associer aux apprentissages Cr\u00e9er du lien : Renforcer la relation \u00e9cole-maison Rassurer : Donner une vision claire de l'\u00e9volution","title":"Objectifs p\u00e9dagogiques"},{"location":"36-CommunicationParents/#outils_de_communication_integres","text":"","title":"Outils de communication int\u00e9gr\u00e9s"},{"location":"36-CommunicationParents/#portfolio_numerique_partage","text":"","title":"Portfolio num\u00e9rique partag\u00e9"},{"location":"36-CommunicationParents/#acces_temps_reel","text":"Les parents peuvent consulter : Productions de leur enfant : Photos, vid\u00e9os, cr\u00e9ations Commentaires p\u00e9dagogiques : Observations de l'enseignant Progression sur les objectifs : \u00c9volution des comp\u00e9tences Moments de classe : Activit\u00e9s collectives partag\u00e9es","title":"Acc\u00e8s temps r\u00e9el"},{"location":"36-CommunicationParents/#modalites_de_partage","text":"","title":"Modalit\u00e9s de partage"},{"location":"36-CommunicationParents/#partage_par_qr_code","text":"G\u00e9n\u00e9ration automatique : Code unique par \u00e9l\u00e8ve Dur\u00e9e param\u00e9trable : Validit\u00e9 temporaire s\u00e9curis\u00e9e Acc\u00e8s simplifi\u00e9 : Scan avec smartphone Mise \u00e0 jour en temps r\u00e9el : Contenu toujours actuel","title":"Partage par QR Code"},{"location":"36-CommunicationParents/#partage_par_lien_securise","text":"URL personnalis\u00e9e : Lien direct vers le portfolio Authentification : Protection par mot de passe Historique des acc\u00e8s : Tra\u00e7abilit\u00e9 des consultations Notifications : Alertes lors des nouvelles publications","title":"Partage par lien s\u00e9curis\u00e9"},{"location":"36-CommunicationParents/#messagerie_integree","text":"","title":"Messagerie int\u00e9gr\u00e9e"},{"location":"36-CommunicationParents/#communication_bidirectionnelle","text":"","title":"Communication bidirectionnelle"},{"location":"36-CommunicationParents/#de_lenseignant_vers_les_parents","text":"Messages informatifs : Actualit\u00e9s de la classe Retours individualis\u00e9s : Commentaires sur l'enfant Demandes sp\u00e9cifiques : Mat\u00e9riel, autorisations Invitations : \u00c9v\u00e9nements, r\u00e9unions","title":"De l'enseignant vers les parents"},{"location":"36-CommunicationParents/#des_parents_vers_lenseignant","text":"Questions p\u00e9dagogiques : Demandes de pr\u00e9cisions Informations familiales : Contexte utile pour l'\u00e9cole Remerciements : Reconnaissance du travail effectu\u00e9 Suggestions : Propositions d'activit\u00e9s","title":"Des parents vers l'enseignant"},{"location":"36-CommunicationParents/#gestion_des_echanges","text":"Fil de conversation : Historique pr\u00e9serv\u00e9 Accus\u00e9s de r\u00e9ception : Confirmation de lecture R\u00e9ponses rapides : Boutons de r\u00e9action Traduction automatique : Support des familles allophones","title":"Gestion des \u00e9changes"},{"location":"36-CommunicationParents/#fonctionnalites_specifiques_parents","text":"","title":"Fonctionnalit\u00e9s sp\u00e9cifiques parents"},{"location":"36-CommunicationParents/#application_dediee_parents","text":"","title":"Application d\u00e9di\u00e9e parents"},{"location":"36-CommunicationParents/#interface_simplifiee","text":"L'application parents propose : Navigation intuitive : Acc\u00e8s direct aux informations essentielles Design adapt\u00e9 : Optimis\u00e9 pour smartphone Notifications push : Alertes pour les nouveaut\u00e9s Mode hors ligne : Consultation sans connexion","title":"Interface simplifi\u00e9e"},{"location":"36-CommunicationParents/#fonctionnalites_principales","text":"","title":"Fonctionnalit\u00e9s principales"},{"location":"36-CommunicationParents/#consultation_du_portfolio","text":"Galerie photos/vid\u00e9os : M\u00e9dias de l'enfant Commentaires enseignant : Observations p\u00e9dagogiques \u00c9volution dans le temps : Progression visible T\u00e9l\u00e9chargement : Sauvegarde locale possible","title":"Consultation du portfolio"},{"location":"36-CommunicationParents/#suivi_des_apprentissages","text":"Tableau de bord : Vue synth\u00e9tique des progr\u00e8s Objectifs travaill\u00e9s : Comp\u00e9tences en cours R\u00e9ussites mises en valeur : C\u00e9l\u00e9bration des progr\u00e8s Prochaines \u00e9tapes : Perspectives d'apprentissage","title":"Suivi des apprentissages"},{"location":"36-CommunicationParents/#partage_en_temps_reel","text":"","title":"Partage en temps r\u00e9el"},{"location":"36-CommunicationParents/#moments_de_classe","text":"","title":"Moments de classe"},{"location":"36-CommunicationParents/#activites_collectives","text":"Les parents peuvent d\u00e9couvrir : Projets de classe : Cr\u00e9ations collaboratives Sorties scolaires : Photos et vid\u00e9os d'\u00e9v\u00e9nements F\u00eates et c\u00e9l\u00e9brations : Moments festifs partag\u00e9s Apprentissages transversaux : Projets interdisciplinaires","title":"Activit\u00e9s collectives"},{"location":"36-CommunicationParents/#vie_quotidienne","text":"Rituels de classe : Activit\u00e9s r\u00e9currentes Temps de r\u00e9cr\u00e9ation : Interactions sociales Repas et collations : Moments de convivialit\u00e9 Siestes et repos : Adaptation aux besoins individuels","title":"Vie quotidienne"},{"location":"36-CommunicationParents/#communication_lors_devenements","text":"","title":"Communication lors d'\u00e9v\u00e9nements"},{"location":"36-CommunicationParents/#reunions_parents-enseignants","text":"","title":"R\u00e9unions parents-enseignants"},{"location":"36-CommunicationParents/#preparation_des_entretiens","text":"","title":"Pr\u00e9paration des entretiens"},{"location":"36-CommunicationParents/#support_numerique","text":"Portfolio complet : Base de discussion concr\u00e8te Synth\u00e8se des progr\u00e8s : Bilan objectif et factuel Questions pr\u00e9par\u00e9es : Points \u00e0 aborder identifi\u00e9s Projets futurs : Perspectives d'\u00e9volution","title":"Support num\u00e9rique"},{"location":"36-CommunicationParents/#amelioration_des_echanges","text":"Temps optimis\u00e9 : Discussion centr\u00e9e sur l'essentiel Preuves tangibles : Productions concr\u00e8tes de l'enfant Vision globale : \u00c9volution sur la p\u00e9riode Implication parentale : Compr\u00e9hension des enjeux","title":"Am\u00e9lioration des \u00e9changes"},{"location":"36-CommunicationParents/#pendant_lentretien","text":"Navigation interactive : Parcours du portfolio ensemble Commentaires partag\u00e9s : Ajout de remarques communes Objectifs n\u00e9goci\u00e9s : D\u00e9finition collaborative des priorit\u00e9s Engagement mutuel : Plan d'actions concert\u00e9","title":"Pendant l'entretien"},{"location":"36-CommunicationParents/#evenements_scolaires","text":"","title":"\u00c9v\u00e9nements scolaires"},{"location":"36-CommunicationParents/#manifestations_pedagogiques","text":"","title":"Manifestations p\u00e9dagogiques"},{"location":"36-CommunicationParents/#portes_ouvertes","text":"Pr\u00e9sentation num\u00e9rique : Portfolio projet\u00e9 ou consultable D\u00e9monstration en direct : Utilisation des outils T\u00e9moignages de parents : Retours d'exp\u00e9rience Formation express : Initiation aux fonctionnalit\u00e9s","title":"Portes ouvertes"},{"location":"36-CommunicationParents/#spectacles_et_expositions","text":"Documentation en temps r\u00e9el : Captation des moments forts Partage imm\u00e9diat : Diffusion aux familles absentes Souvenirs durables : Conservation des \u0153uvres \u00e9ph\u00e9m\u00e8res Fiert\u00e9 partag\u00e9e : Mise en valeur des cr\u00e9ations","title":"Spectacles et expositions"},{"location":"36-CommunicationParents/#personnalisation_de_la_communication","text":"","title":"Personnalisation de la communication"},{"location":"36-CommunicationParents/#adaptation_aux_familles","text":"","title":"Adaptation aux familles"},{"location":"36-CommunicationParents/#profils_diversifies","text":"","title":"Profils diversifi\u00e9s"},{"location":"36-CommunicationParents/#familles_connectees","text":"Acc\u00e8s quotidien : Consultation r\u00e9guli\u00e8re du portfolio \u00c9changes fr\u00e9quents : Messagerie active utilis\u00e9e Partage social : Relais vers l'entourage familial Co-construction : Participation aux choix p\u00e9dagogiques","title":"Familles connect\u00e9es"},{"location":"36-CommunicationParents/#familles_moins_connectees","text":"Accompagnement personnalis\u00e9 : Formation aux outils Acc\u00e8s facilit\u00e9 : QR codes, liens simplifi\u00e9s Alternative papier : Impressions p\u00e9riodiques M\u00e9diation : Aide des autres parents ou de l'\u00e9quipe","title":"Familles moins connect\u00e9es"},{"location":"36-CommunicationParents/#besoins_specifiques","text":"","title":"Besoins sp\u00e9cifiques"},{"location":"36-CommunicationParents/#familles_allophones","text":"Interface multilingue : Traduction des \u00e9l\u00e9ments principaux Support visuel : Privil\u00e9gier images et vid\u00e9os M\u00e9diateurs : Intervention d'interpr\u00e8tes si n\u00e9cessaire Formation sp\u00e9cifique : Accompagnement renforc\u00e9","title":"Familles allophones"},{"location":"36-CommunicationParents/#familles_separees","text":"Acc\u00e8s multiple : Comptes distincts pour chaque parent Information partag\u00e9e : M\u00eame contenu accessible \u00e0 tous Confidentialit\u00e9 : Respect des d\u00e9cisions judiciaires Communication distincte : Messages individualis\u00e9s si besoin","title":"Familles s\u00e9par\u00e9es"},{"location":"36-CommunicationParents/#impact_sur_la_relation_educative","text":"","title":"Impact sur la relation \u00e9ducative"},{"location":"36-CommunicationParents/#renforcement_du_lien","text":"","title":"Renforcement du lien"},{"location":"36-CommunicationParents/#comprehension_mutuelle","text":"Transparence p\u00e9dagogique : M\u00e9thodes d'enseignement explicit\u00e9es Reconnaissance familiale : Valorisation du travail enseignant Coh\u00e9rence \u00e9ducative : Alignement des pratiques \u00e9cole/maison Confiance renforc\u00e9e : Dialogue ouvert et r\u00e9gulier","title":"Compr\u00e9hension mutuelle"},{"location":"36-CommunicationParents/#implication_parentale","text":"Motivation : Int\u00e9r\u00eat accru pour la scolarit\u00e9 Prolongement : Activit\u00e9s familiales en \u00e9cho \u00e0 la classe Soutien : Accompagnement \u00e9clair\u00e9 de l'enfant Collaboration : Participation active aux projets","title":"Implication parentale"},{"location":"36-CommunicationParents/#benefices_pour_lenfant","text":"","title":"B\u00e9n\u00e9fices pour l'enfant"},{"location":"36-CommunicationParents/#epanouissement","text":"Valorisation : Fiert\u00e9 des productions partag\u00e9es Lien maintenu : Connexion famille-\u00e9cole visible Motivation : Plaisir de montrer ses r\u00e9ussites S\u00e9curit\u00e9 affective : Coh\u00e9rence des adultes r\u00e9f\u00e9rents","title":"\u00c9panouissement"},{"location":"36-CommunicationParents/#apprentissages","text":"Sens donn\u00e9 : Compr\u00e9hension des enjeux scolaires Engagement : Participation active aux activit\u00e9s Progr\u00e8s acc\u00e9l\u00e9r\u00e9s : Stimulation par la reconnaissance Autonomie progressive : Responsabilisation graduelle","title":"Apprentissages"},{"location":"36-CommunicationParents/#bonnes_pratiques","text":"","title":"Bonnes pratiques"},{"location":"36-CommunicationParents/#recommandations_pour_les_enseignants","text":"","title":"Recommandations pour les enseignants"},{"location":"36-CommunicationParents/#frequence_de_partage","text":"R\u00e9gularit\u00e9 : Publications hebdomadaires minimum \u00c9quilibre : Alternance des types de contenus Personnalisation : Chaque enfant mis en valeur Qualit\u00e9 : Pr\u00e9f\u00e9rer la pertinence \u00e0 la quantit\u00e9","title":"Fr\u00e9quence de partage"},{"location":"36-CommunicationParents/#ton_de_communication","text":"Bienveillance : Messages positifs et encourageants Professionnalisme : Vocabulaire adapt\u00e9 et respectueux Clart\u00e9 : Explications accessibles aux non-professionnels Authenticit\u00e9 : T\u00e9moignage sinc\u00e8re de l'\u00e9volution de l'enfant","title":"Ton de communication"},{"location":"36-CommunicationParents/#conseils_pour_les_parents","text":"","title":"Conseils pour les parents"},{"location":"36-CommunicationParents/#consultation_efficace","text":"Moments d\u00e9di\u00e9s : Temps calme pour regarder ensemble Dialogue avec l'enfant : Questions sur ses productions Encouragements : F\u00e9licitations et valorisation Questions pertinentes : Demandes de pr\u00e9cisions \u00e0 l'enseignant","title":"Consultation efficace"},{"location":"36-CommunicationParents/#participation_constructive","text":"R\u00e9activit\u00e9 : R\u00e9ponses aux sollicitations de l'\u00e9quipe Retours : Partage d'observations familiales utiles Respect : Confiance dans les choix p\u00e9dagogiques Engagement : Participation aux \u00e9v\u00e9nements propos\u00e9s Retours d'exp\u00e9rience Les \u00e9tablissements utilisant e-carnet V2 rapportent une am\u00e9lioration significative de la satisfaction des familles et une r\u00e9duction des malentendus gr\u00e2ce \u00e0 la transparence des communications. \u00c9volutions r\u00e9centes Version 2.1.1 (15 juin 2024) : Fonctionnalit\u00e9s de communication parent-enseignant Version 2.1.0 (2 juin 2024) : M\u00e9canismes de partage am\u00e9lior\u00e9s Versions ant\u00e9rieures : Fondations de la communication num\u00e9rique","title":"Participation constructive"},{"location":"36-CommunicationParents/#voir_aussi","text":"Partage par code QR Syst\u00e8me de messagerie Statuts et accus\u00e9s de r\u00e9ception","title":"Voir aussi"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/","text":"Statuts et accus\u00e9s de r\u00e9ception \u00b6 Le syst\u00e8me de suivi des statuts et accus\u00e9s de r\u00e9ception d'e-carnet V2 assure une tra\u00e7abilit\u00e9 compl\u00e8te des communications et des interactions. Vue d'ensemble du syst\u00e8me \u00b6 Principe de fonctionnement \u00b6 Le syst\u00e8me de statuts permet de suivre : \u00c9tat des messages : Envoy\u00e9, re\u00e7u, lu, trait\u00e9 Interaction avec les m\u00e9dias : Consultation, t\u00e9l\u00e9chargement, partage Progression des \u00e9l\u00e8ves : Validation des objectifs, \u00e9valuations Activit\u00e9 du syst\u00e8me : Synchronisation, sauvegardes, erreurs Importance p\u00e9dagogique \u00b6 Suivi des apprentissages \u00b6 Tra\u00e7abilit\u00e9 : Historique complet des \u00e9valuations Fiabilit\u00e9 : Confirmation de la r\u00e9ception des informations Responsabilisation : Engagement des diff\u00e9rents acteurs Communication : Retours d'information automatis\u00e9s Gestion administrative \u00b6 Conformit\u00e9 : Respect des obligations de communication Archivage : Conservation des preuves d'\u00e9changes Audit : V\u00e9rification des processus mis en place Optimisation : Am\u00e9lioration bas\u00e9e sur les statistiques Types de statuts disponibles \u00b6 Statuts de messages \u00b6 Messages enseignant \u2192 parents \u00b6 Pr\u00e9par\u00e9 : Message r\u00e9dig\u00e9 mais non envoy\u00e9 Envoy\u00e9 : Transmission effectu\u00e9e vers les destinataires Re\u00e7u : Confirmation de r\u00e9ception par le serveur Lu : Ouverture confirm\u00e9e par le destinataire Trait\u00e9 : Action effectu\u00e9e suite au message (r\u00e9ponse, t\u00e2che) Messages parents \u2192 enseignant \u00b6 Re\u00e7u : Message arriv\u00e9 dans la messagerie enseignant Lu : Prise de connaissance par l'enseignant En cours de traitement : R\u00e9flexion ou recherche en cours Trait\u00e9 : R\u00e9ponse fournie ou action r\u00e9alis\u00e9e Archiv\u00e9 : Message class\u00e9 apr\u00e8s traitement complet Statuts de contenus \u00b6 M\u00e9dias et documents \u00b6 \u00c9tats de consultation \u00b6 Disponible : M\u00e9dia accessible aux destinataires Consult\u00e9 : Premi\u00e8re visualisation effectu\u00e9e T\u00e9l\u00e9charg\u00e9 : Sauvegarde locale r\u00e9alis\u00e9e Partag\u00e9 : Transmission vers d'autres destinataires Expir\u00e9 : Acc\u00e8s restreint apr\u00e8s la date limite \u00c9tats de traitement \u00b6 En attente : M\u00e9dia en cours de traitement Optimis\u00e9 : Compression et adaptation effectu\u00e9es Valid\u00e9 : Contr\u00f4le qualit\u00e9 r\u00e9ussi Publi\u00e9 : Mise \u00e0 disposition des utilisateurs Supprim\u00e9 : Retrait d\u00e9finitif du syst\u00e8me Statuts d'\u00e9valuation \u00b6 Objectifs p\u00e9dagogiques \u00b6 Non travaill\u00e9 : Objectif pas encore abord\u00e9 En cours : Apprentissage en progression Acquis : Comp\u00e9tence ma\u00eetris\u00e9e \u00c0 consolider : Renforcement n\u00e9cessaire D\u00e9pass\u00e9 : Niveau sup\u00e9rieur atteint Validations \u00b6 Auto-\u00e9valuation : Statut d\u00e9fini par l'\u00e9l\u00e8ve \u00c9valuation enseignant : Validation p\u00e9dagogique \u00c9valuation partag\u00e9e : Consensus \u00e9l\u00e8ve-enseignant \u00c9valuation diff\u00e9r\u00e9e : Report de la d\u00e9cision Interface de gestion des statuts \u00b6 Tableau de bord principal \u00b6 Vue synth\u00e9tique \u00b6 L'interface principale affiche : Indicateurs color\u00e9s : Code couleur pour chaque statut Compteurs : Nombre d'\u00e9l\u00e9ments par statut Graphiques d'\u00e9volution : Tendances dans le temps Alertes : Signalement des situations n\u00e9cessitant attention Filtres et recherche \u00b6 Filtrage par statut : Affichage s\u00e9lectif Filtrage par date : P\u00e9riode d'analyse Filtrage par utilisateur : Activit\u00e9 sp\u00e9cifique Recherche textuelle : Localisation rapide D\u00e9tail des statuts \u00b6 Informations compl\u00e8tes \u00b6 Pour chaque \u00e9l\u00e9ment, le syst\u00e8me fournit : Historique des changements : \u00c9volution chronologique Horodatage pr\u00e9cis : Date et heure de chaque action Utilisateur responsable : Identification de l'acteur Actions possibles : Op\u00e9rations r\u00e9alisables Actions de gestion \u00b6 Modification manuelle : Correction si n\u00e9cessaire Notification : Alerte des utilisateurs concern\u00e9s Export des donn\u00e9es : Extraction pour analyse Archivage : Conservation longue dur\u00e9e Accus\u00e9s de r\u00e9ception automatiques \u00b6 M\u00e9canisme technique \u00b6 D\u00e9tection automatique \u00b6 Le syst\u00e8me d\u00e9tecte automatiquement : Ouverture des messages : Pixels de suivi int\u00e9gr\u00e9s Consultation des m\u00e9dias : Logs d'acc\u00e8s aux fichiers T\u00e9l\u00e9chargements : Enregistrement des transfers Interactions : Clics, partages, commentaires Transmission des confirmations \u00b6 Temps r\u00e9el : Mise \u00e0 jour imm\u00e9diate des statuts Notifications push : Alertes vers les exp\u00e9diteurs Emails de confirmation : R\u00e9capitulatifs p\u00e9riodiques Rapports automatiques : Synth\u00e8ses programm\u00e9es Configuration des accus\u00e9s \u00b6 Param\u00e8tres utilisateur \u00b6 Chaque utilisateur peut configurer : Niveau de d\u00e9tail : Accus\u00e9s simples ou d\u00e9taill\u00e9s Fr\u00e9quence : Temps r\u00e9el, quotidien, hebdomadaire Types d'accus\u00e9s : S\u00e9lection des \u00e9v\u00e9nements suivis Destinataires : Qui re\u00e7oit les confirmations Param\u00e8tres syst\u00e8me \u00b6 L'administrateur peut d\u00e9finir : Politiques de confidentialit\u00e9 : Niveau d'information partag\u00e9 Dur\u00e9e de conservation : Archivage des donn\u00e9es de suivi Seuils d'alerte : D\u00e9clenchement des notifications Int\u00e9grations : Connexions avec d'autres syst\u00e8mes Gestion des listes et statistiques \u00b6 Listes de diffusion \u00b6 Suivi des envois group\u00e9s \u00b6 Pour les messages \u00e0 plusieurs destinataires : Statut individuel : Situation de chaque destinataire Taux de r\u00e9ception : Pourcentage de messages re\u00e7us Taux de lecture : Proportion de messages consult\u00e9s Analyse des \u00e9checs : Identification des probl\u00e8mes Optimisation des communications \u00b6 Meilleurs cr\u00e9neaux : Horaires de lecture optimaux Contenus efficaces : Types de messages les plus lus Canaux pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s : Moyens de communication privil\u00e9gi\u00e9s Personnalisation : Adaptation aux habitudes de chacun Statistiques d'utilisation \u00b6 M\u00e9triques de performance \u00b6 Le syst\u00e8me calcule automatiquement : Temps de r\u00e9ponse moyen : D\u00e9lai entre envoi et lecture Taux d'engagement : Interactions par message Satisfaction : Retours positifs des utilisateurs \u00c9volution : Tendances sur diff\u00e9rentes p\u00e9riodes Rapports automatis\u00e9s \u00b6 Rapports quotidiens \u00b6 Activit\u00e9 du jour : R\u00e9sum\u00e9 des \u00e9changes Messages en attente : Communications sans r\u00e9ponse Alertes techniques : Probl\u00e8mes d\u00e9tect\u00e9s Performances : Indicateurs de rapidit\u00e9 Rapports p\u00e9riodiques \u00b6 Bilan hebdomadaire : Synth\u00e8se des communications Analyse mensuelle : Tendances et \u00e9volutions Rapport trimestriel : Vue d'ensemble p\u00e9dagogique Bilan annuel : Statistiques compl\u00e8tes Troubleshooting et r\u00e9solution de probl\u00e8mes \u00b6 Probl\u00e8mes courants \u00b6 Accus\u00e9s de r\u00e9ception manquants \u00b6 Causes possibles : Param\u00e8tres de confidentialit\u00e9 : Blocage des pixels de suivi Connexion instable : Interruption de la synchronisation Version obsol\u00e8te : Application non mise \u00e0 jour Param\u00e8tres utilisateur : D\u00e9sactivation des accus\u00e9s Solutions : V\u00e9rification des param\u00e8tres : Contr\u00f4le de la configuration Test de connectivit\u00e9 : Diagnostic du r\u00e9seau Mise \u00e0 jour forc\u00e9e : Actualisation de l'application Support technique : Assistance personnalis\u00e9e Statuts incorrects \u00b6 Causes possibles : Synchronisation retard\u00e9e : D\u00e9calage temporel Erreur de serveur : Dysfonctionnement technique Manipulation manuelle : Modification accidentelle Bug logiciel : Probl\u00e8me dans le code Solutions : Resynchronisation : Actualisation manuelle V\u00e9rification serveur : Contr\u00f4le de l'infrastructure Historique d\u00e9taill\u00e9 : Analyse des modifications Signalement de bug : Rapport aux d\u00e9veloppeurs Maintenance pr\u00e9ventive \u00b6 V\u00e9rifications r\u00e9guli\u00e8res \u00b6 Coh\u00e9rence des donn\u00e9es : Contr\u00f4le automatique quotidien Performance syst\u00e8me : Surveillance des temps de r\u00e9ponse Espace de stockage : Gestion de la capacit\u00e9 Sauvegardes : V\u00e9rification de l'int\u00e9grit\u00e9 Optimisations p\u00e9riodiques \u00b6 Nettoyage des logs : Suppression des donn\u00e9es anciennes Indexation : Am\u00e9lioration des performances de recherche Compression : R\u00e9duction de l'espace utilis\u00e9 Mise \u00e0 jour : Installation des correctifs Impact sur la qualit\u00e9 p\u00e9dagogique \u00b6 Am\u00e9lioration du suivi \u00b6 Pour les enseignants \u00b6 Vision globale : Aper\u00e7u de l'engagement des familles Adaptation : Ajustement des m\u00e9thodes de communication Efficacit\u00e9 : Concentration sur les messages prioritaires Tra\u00e7abilit\u00e9 : Preuve des \u00e9changes effectu\u00e9s Pour les parents \u00b6 Transparence : Visibilit\u00e9 sur les processus scolaires R\u00e9activit\u00e9 : Possibilit\u00e9 de r\u00e9ponse rapide Implication : Participation active facilit\u00e9e Confiance : Assurance de la bonne r\u00e9ception B\u00e9n\u00e9fices organisationnels \u00b6 \u00c9tablissement scolaire \u00b6 Efficacit\u00e9 administrative : R\u00e9duction des t\u00e2ches manuelles Conformit\u00e9 r\u00e9glementaire : Respect des obligations Qualit\u00e9 de service : Am\u00e9lioration de la satisfaction Pilotage : Donn\u00e9es pour les d\u00e9cisions strat\u00e9giques \u00c9volutions techniques Version 2.2.4 (8 septembre 2024) : Introduction des statuts et accus\u00e9s de r\u00e9ception Version 2.2.3 (7 septembre 2024) : Syst\u00e8me de statistiques et gestion des statuts Am\u00e9liorations continues : Optimisations de performance et fiabilit\u00e9 Voir aussi \u00b6 Syst\u00e8me de messagerie Communication avec les parents Syst\u00e8me de statistiques","title":"Statuts et accus\u00e9s de r\u00e9ception"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#statuts_et_accuses_de_reception","text":"Le syst\u00e8me de suivi des statuts et accus\u00e9s de r\u00e9ception d'e-carnet V2 assure une tra\u00e7abilit\u00e9 compl\u00e8te des communications et des interactions.","title":"Statuts et accus\u00e9s de r\u00e9ception"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#vue_densemble_du_systeme","text":"","title":"Vue d'ensemble du syst\u00e8me"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#principe_de_fonctionnement","text":"Le syst\u00e8me de statuts permet de suivre : \u00c9tat des messages : Envoy\u00e9, re\u00e7u, lu, trait\u00e9 Interaction avec les m\u00e9dias : Consultation, t\u00e9l\u00e9chargement, partage Progression des \u00e9l\u00e8ves : Validation des objectifs, \u00e9valuations Activit\u00e9 du syst\u00e8me : Synchronisation, sauvegardes, erreurs","title":"Principe de fonctionnement"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#importance_pedagogique","text":"","title":"Importance p\u00e9dagogique"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#suivi_des_apprentissages","text":"Tra\u00e7abilit\u00e9 : Historique complet des \u00e9valuations Fiabilit\u00e9 : Confirmation de la r\u00e9ception des informations Responsabilisation : Engagement des diff\u00e9rents acteurs Communication : Retours d'information automatis\u00e9s","title":"Suivi des apprentissages"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#gestion_administrative","text":"Conformit\u00e9 : Respect des obligations de communication Archivage : Conservation des preuves d'\u00e9changes Audit : V\u00e9rification des processus mis en place Optimisation : Am\u00e9lioration bas\u00e9e sur les statistiques","title":"Gestion administrative"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#types_de_statuts_disponibles","text":"","title":"Types de statuts disponibles"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#statuts_de_messages","text":"","title":"Statuts de messages"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#messages_enseignant_parents","text":"Pr\u00e9par\u00e9 : Message r\u00e9dig\u00e9 mais non envoy\u00e9 Envoy\u00e9 : Transmission effectu\u00e9e vers les destinataires Re\u00e7u : Confirmation de r\u00e9ception par le serveur Lu : Ouverture confirm\u00e9e par le destinataire Trait\u00e9 : Action effectu\u00e9e suite au message (r\u00e9ponse, t\u00e2che)","title":"Messages enseignant \u2192 parents"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#messages_parents_enseignant","text":"Re\u00e7u : Message arriv\u00e9 dans la messagerie enseignant Lu : Prise de connaissance par l'enseignant En cours de traitement : R\u00e9flexion ou recherche en cours Trait\u00e9 : R\u00e9ponse fournie ou action r\u00e9alis\u00e9e Archiv\u00e9 : Message class\u00e9 apr\u00e8s traitement complet","title":"Messages parents \u2192 enseignant"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#statuts_de_contenus","text":"","title":"Statuts de contenus"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#medias_et_documents","text":"","title":"M\u00e9dias et documents"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#etats_de_consultation","text":"Disponible : M\u00e9dia accessible aux destinataires Consult\u00e9 : Premi\u00e8re visualisation effectu\u00e9e T\u00e9l\u00e9charg\u00e9 : Sauvegarde locale r\u00e9alis\u00e9e Partag\u00e9 : Transmission vers d'autres destinataires Expir\u00e9 : Acc\u00e8s restreint apr\u00e8s la date limite","title":"\u00c9tats de consultation"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#etats_de_traitement","text":"En attente : M\u00e9dia en cours de traitement Optimis\u00e9 : Compression et adaptation effectu\u00e9es Valid\u00e9 : Contr\u00f4le qualit\u00e9 r\u00e9ussi Publi\u00e9 : Mise \u00e0 disposition des utilisateurs Supprim\u00e9 : Retrait d\u00e9finitif du syst\u00e8me","title":"\u00c9tats de traitement"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#statuts_devaluation","text":"","title":"Statuts d'\u00e9valuation"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#objectifs_pedagogiques","text":"Non travaill\u00e9 : Objectif pas encore abord\u00e9 En cours : Apprentissage en progression Acquis : Comp\u00e9tence ma\u00eetris\u00e9e \u00c0 consolider : Renforcement n\u00e9cessaire D\u00e9pass\u00e9 : Niveau sup\u00e9rieur atteint","title":"Objectifs p\u00e9dagogiques"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#validations","text":"Auto-\u00e9valuation : Statut d\u00e9fini par l'\u00e9l\u00e8ve \u00c9valuation enseignant : Validation p\u00e9dagogique \u00c9valuation partag\u00e9e : Consensus \u00e9l\u00e8ve-enseignant \u00c9valuation diff\u00e9r\u00e9e : Report de la d\u00e9cision","title":"Validations"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#interface_de_gestion_des_statuts","text":"","title":"Interface de gestion des statuts"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#tableau_de_bord_principal","text":"","title":"Tableau de bord principal"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#vue_synthetique","text":"L'interface principale affiche : Indicateurs color\u00e9s : Code couleur pour chaque statut Compteurs : Nombre d'\u00e9l\u00e9ments par statut Graphiques d'\u00e9volution : Tendances dans le temps Alertes : Signalement des situations n\u00e9cessitant attention","title":"Vue synth\u00e9tique"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#filtres_et_recherche","text":"Filtrage par statut : Affichage s\u00e9lectif Filtrage par date : P\u00e9riode d'analyse Filtrage par utilisateur : Activit\u00e9 sp\u00e9cifique Recherche textuelle : Localisation rapide","title":"Filtres et recherche"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#detail_des_statuts","text":"","title":"D\u00e9tail des statuts"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#informations_completes","text":"Pour chaque \u00e9l\u00e9ment, le syst\u00e8me fournit : Historique des changements : \u00c9volution chronologique Horodatage pr\u00e9cis : Date et heure de chaque action Utilisateur responsable : Identification de l'acteur Actions possibles : Op\u00e9rations r\u00e9alisables","title":"Informations compl\u00e8tes"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#actions_de_gestion","text":"Modification manuelle : Correction si n\u00e9cessaire Notification : Alerte des utilisateurs concern\u00e9s Export des donn\u00e9es : Extraction pour analyse Archivage : Conservation longue dur\u00e9e","title":"Actions de gestion"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#accuses_de_reception_automatiques","text":"","title":"Accus\u00e9s de r\u00e9ception automatiques"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#mecanisme_technique","text":"","title":"M\u00e9canisme technique"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#detection_automatique","text":"Le syst\u00e8me d\u00e9tecte automatiquement : Ouverture des messages : Pixels de suivi int\u00e9gr\u00e9s Consultation des m\u00e9dias : Logs d'acc\u00e8s aux fichiers T\u00e9l\u00e9chargements : Enregistrement des transfers Interactions : Clics, partages, commentaires","title":"D\u00e9tection automatique"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#transmission_des_confirmations","text":"Temps r\u00e9el : Mise \u00e0 jour imm\u00e9diate des statuts Notifications push : Alertes vers les exp\u00e9diteurs Emails de confirmation : R\u00e9capitulatifs p\u00e9riodiques Rapports automatiques : Synth\u00e8ses programm\u00e9es","title":"Transmission des confirmations"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#configuration_des_accuses","text":"","title":"Configuration des accus\u00e9s"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#parametres_utilisateur","text":"Chaque utilisateur peut configurer : Niveau de d\u00e9tail : Accus\u00e9s simples ou d\u00e9taill\u00e9s Fr\u00e9quence : Temps r\u00e9el, quotidien, hebdomadaire Types d'accus\u00e9s : S\u00e9lection des \u00e9v\u00e9nements suivis Destinataires : Qui re\u00e7oit les confirmations","title":"Param\u00e8tres utilisateur"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#parametres_systeme","text":"L'administrateur peut d\u00e9finir : Politiques de confidentialit\u00e9 : Niveau d'information partag\u00e9 Dur\u00e9e de conservation : Archivage des donn\u00e9es de suivi Seuils d'alerte : D\u00e9clenchement des notifications Int\u00e9grations : Connexions avec d'autres syst\u00e8mes","title":"Param\u00e8tres syst\u00e8me"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#gestion_des_listes_et_statistiques","text":"","title":"Gestion des listes et statistiques"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#listes_de_diffusion","text":"","title":"Listes de diffusion"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#suivi_des_envois_groupes","text":"Pour les messages \u00e0 plusieurs destinataires : Statut individuel : Situation de chaque destinataire Taux de r\u00e9ception : Pourcentage de messages re\u00e7us Taux de lecture : Proportion de messages consult\u00e9s Analyse des \u00e9checs : Identification des probl\u00e8mes","title":"Suivi des envois group\u00e9s"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#optimisation_des_communications","text":"Meilleurs cr\u00e9neaux : Horaires de lecture optimaux Contenus efficaces : Types de messages les plus lus Canaux pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s : Moyens de communication privil\u00e9gi\u00e9s Personnalisation : Adaptation aux habitudes de chacun","title":"Optimisation des communications"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#statistiques_dutilisation","text":"","title":"Statistiques d'utilisation"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#metriques_de_performance","text":"Le syst\u00e8me calcule automatiquement : Temps de r\u00e9ponse moyen : D\u00e9lai entre envoi et lecture Taux d'engagement : Interactions par message Satisfaction : Retours positifs des utilisateurs \u00c9volution : Tendances sur diff\u00e9rentes p\u00e9riodes","title":"M\u00e9triques de performance"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#rapports_automatises","text":"","title":"Rapports automatis\u00e9s"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#rapports_quotidiens","text":"Activit\u00e9 du jour : R\u00e9sum\u00e9 des \u00e9changes Messages en attente : Communications sans r\u00e9ponse Alertes techniques : Probl\u00e8mes d\u00e9tect\u00e9s Performances : Indicateurs de rapidit\u00e9","title":"Rapports quotidiens"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#rapports_periodiques","text":"Bilan hebdomadaire : Synth\u00e8se des communications Analyse mensuelle : Tendances et \u00e9volutions Rapport trimestriel : Vue d'ensemble p\u00e9dagogique Bilan annuel : Statistiques compl\u00e8tes","title":"Rapports p\u00e9riodiques"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#troubleshooting_et_resolution_de_problemes","text":"","title":"Troubleshooting et r\u00e9solution de probl\u00e8mes"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#problemes_courants","text":"","title":"Probl\u00e8mes courants"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#accuses_de_reception_manquants","text":"Causes possibles : Param\u00e8tres de confidentialit\u00e9 : Blocage des pixels de suivi Connexion instable : Interruption de la synchronisation Version obsol\u00e8te : Application non mise \u00e0 jour Param\u00e8tres utilisateur : D\u00e9sactivation des accus\u00e9s Solutions : V\u00e9rification des param\u00e8tres : Contr\u00f4le de la configuration Test de connectivit\u00e9 : Diagnostic du r\u00e9seau Mise \u00e0 jour forc\u00e9e : Actualisation de l'application Support technique : Assistance personnalis\u00e9e","title":"Accus\u00e9s de r\u00e9ception manquants"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#statuts_incorrects","text":"Causes possibles : Synchronisation retard\u00e9e : D\u00e9calage temporel Erreur de serveur : Dysfonctionnement technique Manipulation manuelle : Modification accidentelle Bug logiciel : Probl\u00e8me dans le code Solutions : Resynchronisation : Actualisation manuelle V\u00e9rification serveur : Contr\u00f4le de l'infrastructure Historique d\u00e9taill\u00e9 : Analyse des modifications Signalement de bug : Rapport aux d\u00e9veloppeurs","title":"Statuts incorrects"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#maintenance_preventive","text":"","title":"Maintenance pr\u00e9ventive"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#verifications_regulieres","text":"Coh\u00e9rence des donn\u00e9es : Contr\u00f4le automatique quotidien Performance syst\u00e8me : Surveillance des temps de r\u00e9ponse Espace de stockage : Gestion de la capacit\u00e9 Sauvegardes : V\u00e9rification de l'int\u00e9grit\u00e9","title":"V\u00e9rifications r\u00e9guli\u00e8res"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#optimisations_periodiques","text":"Nettoyage des logs : Suppression des donn\u00e9es anciennes Indexation : Am\u00e9lioration des performances de recherche Compression : R\u00e9duction de l'espace utilis\u00e9 Mise \u00e0 jour : Installation des correctifs","title":"Optimisations p\u00e9riodiques"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#impact_sur_la_qualite_pedagogique","text":"","title":"Impact sur la qualit\u00e9 p\u00e9dagogique"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#amelioration_du_suivi","text":"","title":"Am\u00e9lioration du suivi"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#pour_les_enseignants","text":"Vision globale : Aper\u00e7u de l'engagement des familles Adaptation : Ajustement des m\u00e9thodes de communication Efficacit\u00e9 : Concentration sur les messages prioritaires Tra\u00e7abilit\u00e9 : Preuve des \u00e9changes effectu\u00e9s","title":"Pour les enseignants"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#pour_les_parents","text":"Transparence : Visibilit\u00e9 sur les processus scolaires R\u00e9activit\u00e9 : Possibilit\u00e9 de r\u00e9ponse rapide Implication : Participation active facilit\u00e9e Confiance : Assurance de la bonne r\u00e9ception","title":"Pour les parents"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#benefices_organisationnels","text":"","title":"B\u00e9n\u00e9fices organisationnels"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#etablissement_scolaire","text":"Efficacit\u00e9 administrative : R\u00e9duction des t\u00e2ches manuelles Conformit\u00e9 r\u00e9glementaire : Respect des obligations Qualit\u00e9 de service : Am\u00e9lioration de la satisfaction Pilotage : Donn\u00e9es pour les d\u00e9cisions strat\u00e9giques \u00c9volutions techniques Version 2.2.4 (8 septembre 2024) : Introduction des statuts et accus\u00e9s de r\u00e9ception Version 2.2.3 (7 septembre 2024) : Syst\u00e8me de statistiques et gestion des statuts Am\u00e9liorations continues : Optimisations de performance et fiabilit\u00e9","title":"\u00c9tablissement scolaire"},{"location":"37-StatutsAccusesReception/#voir_aussi","text":"Syst\u00e8me de messagerie Communication avec les parents Syst\u00e8me de statistiques","title":"Voir aussi"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/","text":"Fonctionnalit\u00e9 d'assistance \u00b6 La fonctionnalit\u00e9 d'assistance d'e-carnet V2 offre un support technique int\u00e9gr\u00e9 pour aider les utilisateurs \u00e0 r\u00e9soudre leurs probl\u00e8mes et optimiser leur utilisation de l'application. Vue d'ensemble de l'assistance \u00b6 Objectifs du syst\u00e8me d'assistance \u00b6 L'assistance int\u00e9gr\u00e9e vise \u00e0 : R\u00e9soudre rapidement les probl\u00e8mes techniques Am\u00e9liorer l'exp\u00e9rience utilisateur par un support personnalis\u00e9 R\u00e9duire la charge sur le support technique externe Collecter des donn\u00e9es pour am\u00e9liorer l'application Types d'assistance disponibles \u00b6 Assistance technique \u00b6 Diagnostics automatiques : D\u00e9tection des probl\u00e8mes courants Solutions guid\u00e9es : Proc\u00e9dures pas-\u00e0-pas Documentation contextuelle : Aide adapt\u00e9e \u00e0 la situation Contact direct : Lien vers le support humain Assistance p\u00e9dagogique \u00b6 Guides d'utilisation : Bonnes pratiques \u00e9ducatives Exemples concrets : Cas d'usage illustr\u00e9s Formation en ligne : Tutoriels interactifs Communaut\u00e9 : \u00c9changes entre utilisateurs Fonctionnalit\u00e9s d'assistance version 2.2.5 \u00b6 Listage des \u00e9l\u00e8ves et m\u00e9dias \u00b6 Information syst\u00e8me compl\u00e8te \u00b6 La version 2.2.5 introduit une fonctionnalit\u00e9 majeure : G\u00e9n\u00e9ration automatique de listes comprenant : Liste compl\u00e8te des \u00e9l\u00e8ves : Noms et pr\u00e9noms Identifiants syst\u00e8me Dates de cr\u00e9ation des profils Derni\u00e8re activit\u00e9 enregistr\u00e9e Statut du compte (actif/inactif) Inventaire des m\u00e9dias : Nombre total de photos par \u00e9l\u00e8ve Nombre de vid\u00e9os stock\u00e9es Nombre de documents associ\u00e9s Taille totale des donn\u00e9es R\u00e9partition par type de m\u00e9dia Utilit\u00e9 diagnostique \u00b6 Ces informations permettent de : Identifier les probl\u00e8mes de synchronisation Analyser l'utilisation de l'espace de stockage D\u00e9tecter les incoh\u00e9rences dans les donn\u00e9es Planifier la maintenance pr\u00e9ventive Int\u00e9gration email automatique \u00b6 Envoi automatis\u00e9 \u00b6 Le syst\u00e8me peut automatiquement : Compiler les informations syst\u00e8me et utilisateur G\u00e9n\u00e9rer un rapport d\u00e9taill\u00e9 de la situation Joindre les listes d'\u00e9l\u00e8ves et m\u00e9dias Envoyer par email au support technique Contenu des emails d'assistance \u00b6 Informations techniques \u00b6 Version de l'application utilis\u00e9e Syst\u00e8me d'exploitation de l'appareil Configuration mat\u00e9rielle (RAM, stockage) \u00c9tat de la connexion r\u00e9seau Historique des erreurs r\u00e9centes Contexte utilisateur \u00b6 Description du probl\u00e8me rencontr\u00e9 Actions effectu\u00e9es avant l'incident Fr\u00e9quence d'occurrence du probl\u00e8me Impact sur l'utilisation quotidienne Donn\u00e9es diagnostiques \u00b6 Logs d'erreur des derni\u00e8res 24h Statistiques d'utilisation de l'application \u00c9tat des synchronisations en cours Performances de l'appareil Interface d'assistance \u00b6 Acc\u00e8s \u00e0 l'assistance \u00b6 Depuis l'application principale \u00b6 Menu principal \u2192 \"Aide et assistance\" Bouton d'urgence : Acc\u00e8s rapide en cas de blocage Messages d'erreur : Lien direct depuis les alertes Tutoriels contextuels : Aide adapt\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cran courant Points d'entr\u00e9e multiples \u00b6 Ic\u00f4ne d'aide : Visible sur chaque \u00e9cran Gestes de secours : Secousse ou appui long Commandes vocales : \"Aide\" ou \"Assistance\" Raccourcis clavier : Combinaisons d\u00e9di\u00e9es Syst\u00e8me de gestion des statuts \u00b6 Statuts de demande d'assistance \u00b6 Nouvelle demande : Probl\u00e8me signal\u00e9, en attente de traitement En cours d'analyse : \u00c9quipe technique en cours d'investigation Solution propos\u00e9e : R\u00e9solution sugg\u00e9r\u00e9e, attente de validation R\u00e9solu : Probl\u00e8me corrig\u00e9, confirmation utilisateur Ferm\u00e9 : Demande trait\u00e9e et archiv\u00e9e Suivi en temps r\u00e9el \u00b6 Notifications push : Alertes sur l'\u00e9volution du ticket Historique d\u00e9taill\u00e9 : Chronologie des actions effectu\u00e9es Temps de r\u00e9ponse : Estimation de la r\u00e9solution Satisfaction : \u00c9valuation du service re\u00e7u Bouton d'envoi int\u00e9gr\u00e9 \u00b6 Fonctionnement du bouton \u00b6 Le bouton d'envoi d'assistance : Collecte automatiquement toutes les informations pertinentes Compile les donn\u00e9es dans un format structur\u00e9 Propose une pr\u00e9visualisation avant envoi Transmet directement au service support Fournit un num\u00e9ro de suivi de la demande Personnalisation de l'envoi \u00b6 Niveau de d\u00e9tail : Complet ou essentiel uniquement Donn\u00e9es sensibles : Inclusion/exclusion optionnelle Destinataire : Support technique ou p\u00e9dagogique Priorit\u00e9 : Normale, importante, urgente Types d'assistance propos\u00e9s \u00b6 Assistance technique imm\u00e9diate \u00b6 Probl\u00e8mes courants \u00b6 Connexion et synchronisation \u00b6 Test de connectivit\u00e9 automatique R\u00e9paration des bases de donn\u00e9es locales Resynchronisation forc\u00e9e avec le serveur Optimisation des param\u00e8tres r\u00e9seau Performance et stabilit\u00e9 \u00b6 Nettoyage du cache application Lib\u00e9ration de m\u00e9moire et optimisation Mise \u00e0 jour automatique des composants Red\u00e9marrage s\u00e9curis\u00e9 de l'application Solutions guid\u00e9es \u00b6 Assistants pas-\u00e0-pas : R\u00e9solution interactive Vid\u00e9os explicatives : D\u00e9monstrations visuelles Captures d'\u00e9cran annot\u00e9es : Instructions pr\u00e9cises Check-lists : V\u00e9rifications syst\u00e9matiques Assistance p\u00e9dagogique \u00b6 Formation \u00e0 l'utilisation \u00b6 Nouveaux utilisateurs \u00b6 Parcours de d\u00e9couverte : Tour guid\u00e9 de l'application Premiers pas : Cr\u00e9ation du premier portfolio Bonnes pratiques : Conseils d'utilisation optimale \u00c9viter les \u00e9cueils : Erreurs courantes \u00e0 \u00e9viter Utilisateurs exp\u00e9riment\u00e9s \u00b6 Fonctionnalit\u00e9s avanc\u00e9es : Exploitation des options complexes Personnalisation : Adaptation aux besoins sp\u00e9cifiques Int\u00e9grations : Connexions avec d'autres outils Optimisation : Am\u00e9lioration de l'efficacit\u00e9 Ressources p\u00e9dagogiques \u00b6 Biblioth\u00e8que d'exemples : Portfolios types Mod\u00e8les d'activit\u00e9s : Fiches p\u00e9dagogiques pr\u00eates Grilles d'\u00e9valuation : Outils d'assessment Projets collaboratifs : Id\u00e9es d'activit\u00e9s de classe Am\u00e9lioration continue du support \u00b6 Analyse des demandes \u00b6 Collecte de donn\u00e9es \u00b6 Le syst\u00e8me d'assistance collecte : Fr\u00e9quence des probl\u00e8mes : Identification des points faibles Efficacit\u00e9 des solutions : Taux de r\u00e9solution Satisfaction utilisateur : \u00c9valuations des interventions Temps de traitement : D\u00e9lais de r\u00e9solution Optimisation continue \u00b6 Mise \u00e0 jour des guides : Am\u00e9lioration de la documentation Formation des \u00e9quipes : Renforcement des comp\u00e9tences \u00c9volution de l'interface : Simplification des processus Anticipation : Pr\u00e9vention des probl\u00e8mes r\u00e9currents Base de connaissances \u00b6 Documentation automatis\u00e9e \u00b6 FAQ dynamique : Questions fr\u00e9quentes mises \u00e0 jour Historique des solutions : Capitalisation des r\u00e9solutions Recherche intelligente : Acc\u00e8s rapide aux informations Versioning : Adaptation aux versions de l'application Communaut\u00e9 d'entraide \u00b6 Forum int\u00e9gr\u00e9 : \u00c9changes entre utilisateurs Partage d'exp\u00e9rience : T\u00e9moignages et conseils Mod\u00e9ration : Validation des contributions Gamification : Encouragement de la participation S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9 \u00b6 Protection des donn\u00e9es \u00b6 Donn\u00e9es transmises \u00b6 Lors d'une demande d'assistance : Chiffrement : Protection des informations sensibles Anonymisation : Suppression des donn\u00e9es personnelles Minimisation : Transmission du strict n\u00e9cessaire Tra\u00e7abilit\u00e9 : Journal des acc\u00e8s aux donn\u00e9es Conformit\u00e9 r\u00e9glementaire \u00b6 RGPD : Respect des droits des utilisateurs Consentement : Accord explicite pour le traitement Dur\u00e9e de conservation : Suppression apr\u00e8s r\u00e9solution Droit d'acc\u00e8s : Consultation des donn\u00e9es transmises Contr\u00f4le d'acc\u00e8s \u00b6 \u00c9quipe support \u00b6 Habilitations : Acc\u00e8s limit\u00e9 selon les besoins Audit : Tra\u00e7abilit\u00e9 des consultations Formation : Sensibilisation \u00e0 la confidentialit\u00e9 Charte : Engagement de non-divulgation Indicateurs de performance \u00b6 M\u00e9triques de qualit\u00e9 \u00b6 Temps de r\u00e9ponse \u00b6 Premi\u00e8re r\u00e9ponse : D\u00e9lai d'accus\u00e9 de r\u00e9ception R\u00e9solution : Temps de traitement complet Escalade : D\u00e9lai de transfert si n\u00e9cessaire Satisfaction : Note attribu\u00e9e par l'utilisateur Efficacit\u00e9 \u00b6 Taux de r\u00e9solution : Pourcentage de probl\u00e8mes r\u00e9solus Solutions premi\u00e8re intervention : R\u00e9solution imm\u00e9diate R\u00e9currence : Probl\u00e8mes non d\u00e9finitivement r\u00e9gl\u00e9s Am\u00e9lioration : \u00c9volution de la performance Tableaux de bord \u00b6 Vue utilisateur \u00b6 Statut des demandes : Suivi en temps r\u00e9el Historique personnel : Archives des interventions Ressources recommand\u00e9es : Suggestions personnalis\u00e9es \u00c9valuations : Retours sur le service re\u00e7u Vue administrative \u00b6 Volume des demandes : Charge du service support Typologie des probl\u00e8mes : Classification des incidents Performance \u00e9quipe : Indicateurs individuels et collectifs Pr\u00e9visions : Anticipation des besoins futurs Innovation version 2.2.5 La version 2.2.5 (6 avril 2025) a introduit des fonctionnalit\u00e9s r\u00e9volutionnaires d'assistance avec le listage automatique des \u00e9l\u00e8ves et m\u00e9dias, l'int\u00e9gration email, et un syst\u00e8me de statuts avanc\u00e9. Conseil d'utilisation N'h\u00e9sitez pas \u00e0 utiliser la fonctionnalit\u00e9 d'assistance d\u00e8s les premiers signes de difficult\u00e9. Plus le probl\u00e8me est signal\u00e9 t\u00f4t, plus la r\u00e9solution est rapide et efficace. Voir aussi \u00b6 Int\u00e9gration email Syst\u00e8me de messagerie Statuts et accus\u00e9s de r\u00e9ception","title":"Fonctionnalit\u00e9 d'assistance"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#fonctionnalite_dassistance","text":"La fonctionnalit\u00e9 d'assistance d'e-carnet V2 offre un support technique int\u00e9gr\u00e9 pour aider les utilisateurs \u00e0 r\u00e9soudre leurs probl\u00e8mes et optimiser leur utilisation de l'application.","title":"Fonctionnalit\u00e9 d'assistance"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#vue_densemble_de_lassistance","text":"","title":"Vue d'ensemble de l'assistance"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#objectifs_du_systeme_dassistance","text":"L'assistance int\u00e9gr\u00e9e vise \u00e0 : R\u00e9soudre rapidement les probl\u00e8mes techniques Am\u00e9liorer l'exp\u00e9rience utilisateur par un support personnalis\u00e9 R\u00e9duire la charge sur le support technique externe Collecter des donn\u00e9es pour am\u00e9liorer l'application","title":"Objectifs du syst\u00e8me d'assistance"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#types_dassistance_disponibles","text":"","title":"Types d'assistance disponibles"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#assistance_technique","text":"Diagnostics automatiques : D\u00e9tection des probl\u00e8mes courants Solutions guid\u00e9es : Proc\u00e9dures pas-\u00e0-pas Documentation contextuelle : Aide adapt\u00e9e \u00e0 la situation Contact direct : Lien vers le support humain","title":"Assistance technique"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#assistance_pedagogique","text":"Guides d'utilisation : Bonnes pratiques \u00e9ducatives Exemples concrets : Cas d'usage illustr\u00e9s Formation en ligne : Tutoriels interactifs Communaut\u00e9 : \u00c9changes entre utilisateurs","title":"Assistance p\u00e9dagogique"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#fonctionnalites_dassistance_version_225","text":"","title":"Fonctionnalit\u00e9s d'assistance version 2.2.5"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#listage_des_eleves_et_medias","text":"","title":"Listage des \u00e9l\u00e8ves et m\u00e9dias"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#information_systeme_complete","text":"La version 2.2.5 introduit une fonctionnalit\u00e9 majeure : G\u00e9n\u00e9ration automatique de listes comprenant : Liste compl\u00e8te des \u00e9l\u00e8ves : Noms et pr\u00e9noms Identifiants syst\u00e8me Dates de cr\u00e9ation des profils Derni\u00e8re activit\u00e9 enregistr\u00e9e Statut du compte (actif/inactif) Inventaire des m\u00e9dias : Nombre total de photos par \u00e9l\u00e8ve Nombre de vid\u00e9os stock\u00e9es Nombre de documents associ\u00e9s Taille totale des donn\u00e9es R\u00e9partition par type de m\u00e9dia","title":"Information syst\u00e8me compl\u00e8te"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#utilite_diagnostique","text":"Ces informations permettent de : Identifier les probl\u00e8mes de synchronisation Analyser l'utilisation de l'espace de stockage D\u00e9tecter les incoh\u00e9rences dans les donn\u00e9es Planifier la maintenance pr\u00e9ventive","title":"Utilit\u00e9 diagnostique"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#integration_email_automatique","text":"","title":"Int\u00e9gration email automatique"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#envoi_automatise","text":"Le syst\u00e8me peut automatiquement : Compiler les informations syst\u00e8me et utilisateur G\u00e9n\u00e9rer un rapport d\u00e9taill\u00e9 de la situation Joindre les listes d'\u00e9l\u00e8ves et m\u00e9dias Envoyer par email au support technique","title":"Envoi automatis\u00e9"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#contenu_des_emails_dassistance","text":"","title":"Contenu des emails d'assistance"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#informations_techniques","text":"Version de l'application utilis\u00e9e Syst\u00e8me d'exploitation de l'appareil Configuration mat\u00e9rielle (RAM, stockage) \u00c9tat de la connexion r\u00e9seau Historique des erreurs r\u00e9centes","title":"Informations techniques"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#contexte_utilisateur","text":"Description du probl\u00e8me rencontr\u00e9 Actions effectu\u00e9es avant l'incident Fr\u00e9quence d'occurrence du probl\u00e8me Impact sur l'utilisation quotidienne","title":"Contexte utilisateur"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#donnees_diagnostiques","text":"Logs d'erreur des derni\u00e8res 24h Statistiques d'utilisation de l'application \u00c9tat des synchronisations en cours Performances de l'appareil","title":"Donn\u00e9es diagnostiques"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#interface_dassistance","text":"","title":"Interface d'assistance"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#acces_a_lassistance","text":"","title":"Acc\u00e8s \u00e0 l'assistance"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#depuis_lapplication_principale","text":"Menu principal \u2192 \"Aide et assistance\" Bouton d'urgence : Acc\u00e8s rapide en cas de blocage Messages d'erreur : Lien direct depuis les alertes Tutoriels contextuels : Aide adapt\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cran courant","title":"Depuis l'application principale"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#points_dentree_multiples","text":"Ic\u00f4ne d'aide : Visible sur chaque \u00e9cran Gestes de secours : Secousse ou appui long Commandes vocales : \"Aide\" ou \"Assistance\" Raccourcis clavier : Combinaisons d\u00e9di\u00e9es","title":"Points d'entr\u00e9e multiples"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#systeme_de_gestion_des_statuts","text":"","title":"Syst\u00e8me de gestion des statuts"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#statuts_de_demande_dassistance","text":"Nouvelle demande : Probl\u00e8me signal\u00e9, en attente de traitement En cours d'analyse : \u00c9quipe technique en cours d'investigation Solution propos\u00e9e : R\u00e9solution sugg\u00e9r\u00e9e, attente de validation R\u00e9solu : Probl\u00e8me corrig\u00e9, confirmation utilisateur Ferm\u00e9 : Demande trait\u00e9e et archiv\u00e9e","title":"Statuts de demande d'assistance"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#suivi_en_temps_reel","text":"Notifications push : Alertes sur l'\u00e9volution du ticket Historique d\u00e9taill\u00e9 : Chronologie des actions effectu\u00e9es Temps de r\u00e9ponse : Estimation de la r\u00e9solution Satisfaction : \u00c9valuation du service re\u00e7u","title":"Suivi en temps r\u00e9el"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#bouton_denvoi_integre","text":"","title":"Bouton d'envoi int\u00e9gr\u00e9"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#fonctionnement_du_bouton","text":"Le bouton d'envoi d'assistance : Collecte automatiquement toutes les informations pertinentes Compile les donn\u00e9es dans un format structur\u00e9 Propose une pr\u00e9visualisation avant envoi Transmet directement au service support Fournit un num\u00e9ro de suivi de la demande","title":"Fonctionnement du bouton"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#personnalisation_de_lenvoi","text":"Niveau de d\u00e9tail : Complet ou essentiel uniquement Donn\u00e9es sensibles : Inclusion/exclusion optionnelle Destinataire : Support technique ou p\u00e9dagogique Priorit\u00e9 : Normale, importante, urgente","title":"Personnalisation de l'envoi"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#types_dassistance_proposes","text":"","title":"Types d'assistance propos\u00e9s"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#assistance_technique_immediate","text":"","title":"Assistance technique imm\u00e9diate"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#problemes_courants","text":"","title":"Probl\u00e8mes courants"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#connexion_et_synchronisation","text":"Test de connectivit\u00e9 automatique R\u00e9paration des bases de donn\u00e9es locales Resynchronisation forc\u00e9e avec le serveur Optimisation des param\u00e8tres r\u00e9seau","title":"Connexion et synchronisation"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#performance_et_stabilite","text":"Nettoyage du cache application Lib\u00e9ration de m\u00e9moire et optimisation Mise \u00e0 jour automatique des composants Red\u00e9marrage s\u00e9curis\u00e9 de l'application","title":"Performance et stabilit\u00e9"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#solutions_guidees","text":"Assistants pas-\u00e0-pas : R\u00e9solution interactive Vid\u00e9os explicatives : D\u00e9monstrations visuelles Captures d'\u00e9cran annot\u00e9es : Instructions pr\u00e9cises Check-lists : V\u00e9rifications syst\u00e9matiques","title":"Solutions guid\u00e9es"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#assistance_pedagogique_1","text":"","title":"Assistance p\u00e9dagogique"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#formation_a_lutilisation","text":"","title":"Formation \u00e0 l'utilisation"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#nouveaux_utilisateurs","text":"Parcours de d\u00e9couverte : Tour guid\u00e9 de l'application Premiers pas : Cr\u00e9ation du premier portfolio Bonnes pratiques : Conseils d'utilisation optimale \u00c9viter les \u00e9cueils : Erreurs courantes \u00e0 \u00e9viter","title":"Nouveaux utilisateurs"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#utilisateurs_experimentes","text":"Fonctionnalit\u00e9s avanc\u00e9es : Exploitation des options complexes Personnalisation : Adaptation aux besoins sp\u00e9cifiques Int\u00e9grations : Connexions avec d'autres outils Optimisation : Am\u00e9lioration de l'efficacit\u00e9","title":"Utilisateurs exp\u00e9riment\u00e9s"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#ressources_pedagogiques","text":"Biblioth\u00e8que d'exemples : Portfolios types Mod\u00e8les d'activit\u00e9s : Fiches p\u00e9dagogiques pr\u00eates Grilles d'\u00e9valuation : Outils d'assessment Projets collaboratifs : Id\u00e9es d'activit\u00e9s de classe","title":"Ressources p\u00e9dagogiques"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#amelioration_continue_du_support","text":"","title":"Am\u00e9lioration continue du support"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#analyse_des_demandes","text":"","title":"Analyse des demandes"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#collecte_de_donnees","text":"Le syst\u00e8me d'assistance collecte : Fr\u00e9quence des probl\u00e8mes : Identification des points faibles Efficacit\u00e9 des solutions : Taux de r\u00e9solution Satisfaction utilisateur : \u00c9valuations des interventions Temps de traitement : D\u00e9lais de r\u00e9solution","title":"Collecte de donn\u00e9es"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#optimisation_continue","text":"Mise \u00e0 jour des guides : Am\u00e9lioration de la documentation Formation des \u00e9quipes : Renforcement des comp\u00e9tences \u00c9volution de l'interface : Simplification des processus Anticipation : Pr\u00e9vention des probl\u00e8mes r\u00e9currents","title":"Optimisation continue"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#base_de_connaissances","text":"","title":"Base de connaissances"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#documentation_automatisee","text":"FAQ dynamique : Questions fr\u00e9quentes mises \u00e0 jour Historique des solutions : Capitalisation des r\u00e9solutions Recherche intelligente : Acc\u00e8s rapide aux informations Versioning : Adaptation aux versions de l'application","title":"Documentation automatis\u00e9e"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#communaute_dentraide","text":"Forum int\u00e9gr\u00e9 : \u00c9changes entre utilisateurs Partage d'exp\u00e9rience : T\u00e9moignages et conseils Mod\u00e9ration : Validation des contributions Gamification : Encouragement de la participation","title":"Communaut\u00e9 d'entraide"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#securite_et_confidentialite","text":"","title":"S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#protection_des_donnees","text":"","title":"Protection des donn\u00e9es"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#donnees_transmises","text":"Lors d'une demande d'assistance : Chiffrement : Protection des informations sensibles Anonymisation : Suppression des donn\u00e9es personnelles Minimisation : Transmission du strict n\u00e9cessaire Tra\u00e7abilit\u00e9 : Journal des acc\u00e8s aux donn\u00e9es","title":"Donn\u00e9es transmises"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#conformite_reglementaire","text":"RGPD : Respect des droits des utilisateurs Consentement : Accord explicite pour le traitement Dur\u00e9e de conservation : Suppression apr\u00e8s r\u00e9solution Droit d'acc\u00e8s : Consultation des donn\u00e9es transmises","title":"Conformit\u00e9 r\u00e9glementaire"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#controle_dacces","text":"","title":"Contr\u00f4le d'acc\u00e8s"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#equipe_support","text":"Habilitations : Acc\u00e8s limit\u00e9 selon les besoins Audit : Tra\u00e7abilit\u00e9 des consultations Formation : Sensibilisation \u00e0 la confidentialit\u00e9 Charte : Engagement de non-divulgation","title":"\u00c9quipe support"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#indicateurs_de_performance","text":"","title":"Indicateurs de performance"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#metriques_de_qualite","text":"","title":"M\u00e9triques de qualit\u00e9"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#temps_de_reponse","text":"Premi\u00e8re r\u00e9ponse : D\u00e9lai d'accus\u00e9 de r\u00e9ception R\u00e9solution : Temps de traitement complet Escalade : D\u00e9lai de transfert si n\u00e9cessaire Satisfaction : Note attribu\u00e9e par l'utilisateur","title":"Temps de r\u00e9ponse"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#efficacite","text":"Taux de r\u00e9solution : Pourcentage de probl\u00e8mes r\u00e9solus Solutions premi\u00e8re intervention : R\u00e9solution imm\u00e9diate R\u00e9currence : Probl\u00e8mes non d\u00e9finitivement r\u00e9gl\u00e9s Am\u00e9lioration : \u00c9volution de la performance","title":"Efficacit\u00e9"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#tableaux_de_bord","text":"","title":"Tableaux de bord"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#vue_utilisateur","text":"Statut des demandes : Suivi en temps r\u00e9el Historique personnel : Archives des interventions Ressources recommand\u00e9es : Suggestions personnalis\u00e9es \u00c9valuations : Retours sur le service re\u00e7u","title":"Vue utilisateur"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#vue_administrative","text":"Volume des demandes : Charge du service support Typologie des probl\u00e8mes : Classification des incidents Performance \u00e9quipe : Indicateurs individuels et collectifs Pr\u00e9visions : Anticipation des besoins futurs Innovation version 2.2.5 La version 2.2.5 (6 avril 2025) a introduit des fonctionnalit\u00e9s r\u00e9volutionnaires d'assistance avec le listage automatique des \u00e9l\u00e8ves et m\u00e9dias, l'int\u00e9gration email, et un syst\u00e8me de statuts avanc\u00e9. Conseil d'utilisation N'h\u00e9sitez pas \u00e0 utiliser la fonctionnalit\u00e9 d'assistance d\u00e8s les premiers signes de difficult\u00e9. Plus le probl\u00e8me est signal\u00e9 t\u00f4t, plus la r\u00e9solution est rapide et efficace.","title":"Vue administrative"},{"location":"38-FonctionnaliteAssistance/#voir_aussi","text":"Int\u00e9gration email Syst\u00e8me de messagerie Statuts et accus\u00e9s de r\u00e9ception","title":"Voir aussi"},{"location":"39-IntegrationEmail/","text":"Int\u00e9gration email \u00b6 L'int\u00e9gration email d'e-carnet V2 facilite la communication externe et automatise l'envoi d'informations vers les services support et les partenaires. Vue d'ensemble de l'int\u00e9gration \u00b6 Objectifs de l'int\u00e9gration email \u00b6 L'int\u00e9gration email permet de : Automatiser l'envoi de rapports techniques Faciliter la communication avec le support Exporter des donn\u00e9es vers des syst\u00e8mes tiers Alerter les administrateurs en cas de probl\u00e8me Types d'emails automatis\u00e9s \u00b6 Emails de support technique \u00b6 Demandes d'assistance : Probl\u00e8mes utilisateur Rapports d'erreur : Incidents syst\u00e8me automatiques Diagnostics pr\u00e9ventifs : Alertes de maintenance Confirmations d'intervention : Accus\u00e9s de r\u00e9ception Emails informatifs \u00b6 Rapports d'activit\u00e9 : Synth\u00e8ses p\u00e9riodiques Notifications administratives : Alertes syst\u00e8me Confirmations d'op\u00e9ration : Validations d'actions importantes Invitations : Acc\u00e8s aux portfolios partag\u00e9s Fonctionnalit\u00e9 avec listes de fichiers \u00b6 G\u00e9n\u00e9ration automatique des listes \u00b6 Contenu des listes jointes \u00b6 Les emails d'assistance incluent automatiquement : Liste des \u00e9l\u00e8ves \u00b6 Format : CSV ou Excel Colonnes : - ID \u00e9l\u00e8ve - Pr\u00e9nom - Nom - Date de cr\u00e9ation - Derni\u00e8re activit\u00e9 - Nombre de m\u00e9dias - Statut du compte Inventaire des m\u00e9dias \u00b6 Format : Rapport d\u00e9taill\u00e9 Informations : - Type de m\u00e9dia (photo/vid\u00e9o/document) - Taille du fichier - Date de cr\u00e9ation - \u00c9l\u00e8ve associ\u00e9 - \u00c9tat de synchronisation - Chemin de stockage Donn\u00e9es techniques \u00b6 Format : Log technique Contenu : - Version de l'application - Configuration syst\u00e8me - Param\u00e8tres utilisateur - Historique des erreurs - Performance de l'appareil Configuration de l'int\u00e9gration \u00b6 Param\u00e8tres SMTP \u00b6 L'application utilise une configuration SMTP s\u00e9curis\u00e9e : Serveur SMTP : mail.e-carnet.fr (exemple) Port : 587 (STARTTLS) ou 465 (SSL) Authentification : OAuth2 ou mot de passe d'application Chiffrement : TLS 1.2 minimum Mod\u00e8les d'emails \u00b6 Template de demande d'assistance \u00b6 Subject: [e-carnet V2] Demande d'assistance - {{USER_ID}} Bonjour, Une demande d'assistance a \u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9r\u00e9e automatiquement depuis e-carnet V2. Informations utilisateur : - \u00c9tablissement : {{SCHOOL_NAME}} - Utilisateur : {{USER_NAME}} - Version app : {{APP_VERSION}} - Plateforme : {{PLATFORM}} Description du probl\u00e8me : {{PROBLEM_DESCRIPTION}} Fichiers joints : - Liste_eleves_{{TIMESTAMP}}.csv - Inventaire_medias_{{TIMESTAMP}}.xlsx - Diagnostic_technique_{{TIMESTAMP}}.log Merci de traiter cette demande dans les meilleurs d\u00e9lais. Cordialement, Syst\u00e8me e-carnet V2 Gestion des destinataires \u00b6 Routage intelligent \u00b6 Selon le type de probl\u00e8me \u00b6 Probl\u00e8mes techniques \u2192 support-technique@e-carnet.fr Questions p\u00e9dagogiques \u2192 support-pedagogique@e-carnet.fr Probl\u00e8mes de compte \u2192 administration@e-carnet.fr Urgences \u2192 urgence@e-carnet.fr Selon l'\u00e9tablissement \u00b6 \u00c9tablissements pilotes \u2192 support-premium@e-carnet.fr \u00c9tablissements standards \u2192 support@e-carnet.fr Acad\u00e9mies partenaires \u2192 {{academie}}@e-carnet.fr International \u2192 international@e-carnet.fr Escalade automatique \u00b6 Niveaux de support \u00b6 Niveau 1 : Support utilisateur standard Niveau 2 : Support technique avanc\u00e9 Niveau 3 : D\u00e9veloppeurs et ing\u00e9nieurs Niveau 4 : Direction technique Crit\u00e8res d'escalade \u00b6 D\u00e9lai de r\u00e9ponse : Absence de r\u00e9ponse dans les d\u00e9lais Complexit\u00e9 : Probl\u00e8mes techniques avanc\u00e9s Impact : Nombre d'utilisateurs affect\u00e9s Priorit\u00e9 : Classification d'urgence Formats et pi\u00e8ces jointes \u00b6 Types de fichiers joints \u00b6 Logs techniques \u00b6 Format : .log, .txt Taille : Limit\u00e9e \u00e0 10 MB Compression : ZIP automatique si n\u00e9cessaire Chiffrement : AES-256 pour donn\u00e9es sensibles Exports de donn\u00e9es \u00b6 CSV : Listes d'\u00e9l\u00e8ves et statistiques Excel : Rapports d\u00e9taill\u00e9s avec graphiques PDF : Documents format\u00e9s pour impression JSON : Donn\u00e9es structur\u00e9es pour int\u00e9grations Captures d'\u00e9cran \u00b6 Format : PNG ou JPEG R\u00e9solution : Optimis\u00e9e pour email Annotation : Zones d'int\u00e9r\u00eat surlign\u00e9es Protection : Masquage des donn\u00e9es personnelles Optimisation des envois \u00b6 Compression automatique \u00b6 Algorithme : ZIP avec compression optimale Seuil : D\u00e9clenchement si taille > 5 MB Ratio : R\u00e9duction moyenne de 60-80% Int\u00e9grit\u00e9 : V\u00e9rification CRC32 Limitations de taille \u00b6 Email total : 25 MB maximum Fichier individuel : 10 MB maximum Nombre de fichiers : 20 pi\u00e8ces jointes maximum Alternative : Lien de t\u00e9l\u00e9chargement si d\u00e9passement S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9 \u00b6 Protection des donn\u00e9es \u00b6 Chiffrement des emails \u00b6 Transport : TLS 1.2+ obligatoire Contenu : Chiffrement S/MIME optionnel Pi\u00e8ces jointes : Chiffrement AES-256 M\u00e9tadonn\u00e9es : Minimisation des informations Anonymisation \u00b6 Donn\u00e9es \u00e9l\u00e8ves \u00b6 Pr\u00e9noms : Remplac\u00e9s par \u00c9l\u00e8ve_001, \u00c9l\u00e8ve_002... Noms : Supprim\u00e9s des exports automatiques Photos : Exclusion syst\u00e9matique IDs : Pseudonymisation avec hash Donn\u00e9es \u00e9tablissement \u00b6 Nom complet : Remplac\u00e9 par code anonyme Adresse : Supprim\u00e9e des rapports Personnel : Identifiants anonymis\u00e9s Localisation : R\u00e9gion uniquement Conformit\u00e9 r\u00e9glementaire \u00b6 RGPD \u00b6 Base l\u00e9gale : Int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime pour le support technique Consentement : Information pr\u00e9alable des utilisateurs Dur\u00e9e : Conservation limit\u00e9e \u00e0 30 jours Droits : Acc\u00e8s, rectification, suppression Obligations \u00e9ducatives \u00b6 Secret professionnel : Respect du cadre enseignement Autorit\u00e9 parentale : Information des repr\u00e9sentants l\u00e9gaux Hi\u00e9rarchie : Respect des circuits institutionnels Archives : Gestion selon r\u00e9glementation \u00e9ducative Interface utilisateur \u00b6 Configuration des emails \u00b6 Param\u00e8tres utilisateur \u00b6 Adresse de r\u00e9ponse : Email personnel pour retours Fr\u00e9quence : Quotidienne, hebdomadaire, \u00e0 la demande Types d'emails : S\u00e9lection des notifications souhait\u00e9es Format : HTML riche ou texte simple Options avanc\u00e9es \u00b6 Signature : Personnalisation de la signature Priorit\u00e9 : Niveau d'importance des messages Accus\u00e9s : Demande de r\u00e9ception et lecture Expiration : Dur\u00e9e de validit\u00e9 des liens Historique des envois \u00b6 Journal d'activit\u00e9 \u00b6 Date/heure : Horodatage pr\u00e9cis des envois Destinataire : Adresse email de destination Statut : Envoy\u00e9, re\u00e7u, lu, erreur Contenu : R\u00e9sum\u00e9 du message envoy\u00e9 Statistiques \u00b6 Taux de livraison : Pourcentage d'emails re\u00e7us Temps de r\u00e9ponse : D\u00e9lai moyen des retours Efficacit\u00e9 : R\u00e9solution suite \u00e0 email Satisfaction : \u00c9valuation du support re\u00e7u Troubleshooting \u00b6 Probl\u00e8mes d'envoi \u00b6 \u00c9checs de livraison \u00b6 Causes fr\u00e9quentes : Adresse invalide : Destinataire inexistant Serveur indisponible : Probl\u00e8me SMTP temporaire Taille excessive : D\u00e9passement des limites Contenu bloqu\u00e9 : Filtres anti-spam Solutions : V\u00e9rification : Contr\u00f4le des adresses email R\u00e9essai automatique : Tentatives espac\u00e9es Compression : R\u00e9duction de la taille Alternative : Envoi par lien de t\u00e9l\u00e9chargement R\u00e9ception incompl\u00e8te \u00b6 Causes possibles : Filtrage : Classification en spam Quota : Bo\u00eete email pleine R\u00e8gles : Filtres automatiques Client : Probl\u00e8me logiciel de messagerie Solutions : Liste blanche : Ajout de l'exp\u00e9diteur Notification : Alerte par SMS si \u00e9chec Format alternatif : Texte simple si HTML bloqu\u00e9 Contact direct : T\u00e9l\u00e9phone en dernier recours Maintenance \u00b6 Surveillance \u00b6 Logs serveur : Monitoring des envois SMTP Bounces : Gestion des emails rejet\u00e9s R\u00e9putation : Surveillance de la d\u00e9livrabilit\u00e9 Performance : Temps de traitement des emails Optimisation \u00b6 Clean-up : Suppression des adresses invalides Segmentation : Adaptation selon les destinataires A/B Testing : Optimisation des templates Feedback : Am\u00e9lioration bas\u00e9e sur les retours Nouveaut\u00e9 version 2.2.5 L'int\u00e9gration email avec listes de fichiers a \u00e9t\u00e9 introduite dans la version 2.2.5 (6 avril 2025), r\u00e9volutionnant le support technique avec des rapports automatis\u00e9s complets. Confidentialit\u00e9 Tous les emails contenant des donn\u00e9es d'\u00e9l\u00e8ves sont automatiquement anonymis\u00e9s et chiffr\u00e9s pour respecter la confidentialit\u00e9 et la r\u00e9glementation RGPD. Voir aussi \u00b6 Fonctionnalit\u00e9 d'assistance Syst\u00e8me de messagerie Statuts et accus\u00e9s de r\u00e9ception","title":"Int\u00e9gration email"},{"location":"39-IntegrationEmail/#integration_email","text":"L'int\u00e9gration email d'e-carnet V2 facilite la communication externe et automatise l'envoi d'informations vers les services support et les partenaires.","title":"Int\u00e9gration email"},{"location":"39-IntegrationEmail/#vue_densemble_de_lintegration","text":"","title":"Vue d'ensemble de l'int\u00e9gration"},{"location":"39-IntegrationEmail/#objectifs_de_lintegration_email","text":"L'int\u00e9gration email permet de : Automatiser l'envoi de rapports techniques Faciliter la communication avec le support Exporter des donn\u00e9es vers des syst\u00e8mes tiers Alerter les administrateurs en cas de probl\u00e8me","title":"Objectifs de l'int\u00e9gration email"},{"location":"39-IntegrationEmail/#types_demails_automatises","text":"","title":"Types d'emails automatis\u00e9s"},{"location":"39-IntegrationEmail/#emails_de_support_technique","text":"Demandes d'assistance : Probl\u00e8mes utilisateur Rapports d'erreur : Incidents syst\u00e8me automatiques Diagnostics pr\u00e9ventifs : Alertes de maintenance Confirmations d'intervention : Accus\u00e9s de r\u00e9ception","title":"Emails de support technique"},{"location":"39-IntegrationEmail/#emails_informatifs","text":"Rapports d'activit\u00e9 : Synth\u00e8ses p\u00e9riodiques Notifications administratives : Alertes syst\u00e8me Confirmations d'op\u00e9ration : Validations d'actions importantes Invitations : Acc\u00e8s aux portfolios partag\u00e9s","title":"Emails informatifs"},{"location":"39-IntegrationEmail/#fonctionnalite_avec_listes_de_fichiers","text":"","title":"Fonctionnalit\u00e9 avec listes de fichiers"},{"location":"39-IntegrationEmail/#generation_automatique_des_listes","text":"","title":"G\u00e9n\u00e9ration automatique des listes"},{"location":"39-IntegrationEmail/#contenu_des_listes_jointes","text":"Les emails d'assistance incluent automatiquement :","title":"Contenu des listes jointes"},{"location":"39-IntegrationEmail/#liste_des_eleves","text":"Format : CSV ou Excel Colonnes : - ID \u00e9l\u00e8ve - Pr\u00e9nom - Nom - Date de cr\u00e9ation - Derni\u00e8re activit\u00e9 - Nombre de m\u00e9dias - Statut du compte","title":"Liste des \u00e9l\u00e8ves"},{"location":"39-IntegrationEmail/#inventaire_des_medias","text":"Format : Rapport d\u00e9taill\u00e9 Informations : - Type de m\u00e9dia (photo/vid\u00e9o/document) - Taille du fichier - Date de cr\u00e9ation - \u00c9l\u00e8ve associ\u00e9 - \u00c9tat de synchronisation - Chemin de stockage","title":"Inventaire des m\u00e9dias"},{"location":"39-IntegrationEmail/#donnees_techniques","text":"Format : Log technique Contenu : - Version de l'application - Configuration syst\u00e8me - Param\u00e8tres utilisateur - Historique des erreurs - Performance de l'appareil","title":"Donn\u00e9es techniques"},{"location":"39-IntegrationEmail/#configuration_de_lintegration","text":"","title":"Configuration de l'int\u00e9gration"},{"location":"39-IntegrationEmail/#parametres_smtp","text":"L'application utilise une configuration SMTP s\u00e9curis\u00e9e : Serveur SMTP : mail.e-carnet.fr (exemple) Port : 587 (STARTTLS) ou 465 (SSL) Authentification : OAuth2 ou mot de passe d'application Chiffrement : TLS 1.2 minimum","title":"Param\u00e8tres SMTP"},{"location":"39-IntegrationEmail/#modeles_demails","text":"","title":"Mod\u00e8les d'emails"},{"location":"39-IntegrationEmail/#template_de_demande_dassistance","text":"Subject: [e-carnet V2] Demande d'assistance - {{USER_ID}} Bonjour, Une demande d'assistance a \u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9r\u00e9e automatiquement depuis e-carnet V2. Informations utilisateur : - \u00c9tablissement : {{SCHOOL_NAME}} - Utilisateur : {{USER_NAME}} - Version app : {{APP_VERSION}} - Plateforme : {{PLATFORM}} Description du probl\u00e8me : {{PROBLEM_DESCRIPTION}} Fichiers joints : - Liste_eleves_{{TIMESTAMP}}.csv - Inventaire_medias_{{TIMESTAMP}}.xlsx - Diagnostic_technique_{{TIMESTAMP}}.log Merci de traiter cette demande dans les meilleurs d\u00e9lais. Cordialement, Syst\u00e8me e-carnet V2","title":"Template de demande d'assistance"},{"location":"39-IntegrationEmail/#gestion_des_destinataires","text":"","title":"Gestion des destinataires"},{"location":"39-IntegrationEmail/#routage_intelligent","text":"","title":"Routage intelligent"},{"location":"39-IntegrationEmail/#selon_le_type_de_probleme","text":"Probl\u00e8mes techniques \u2192 support-technique@e-carnet.fr Questions p\u00e9dagogiques \u2192 support-pedagogique@e-carnet.fr Probl\u00e8mes de compte \u2192 administration@e-carnet.fr Urgences \u2192 urgence@e-carnet.fr","title":"Selon le type de probl\u00e8me"},{"location":"39-IntegrationEmail/#selon_letablissement","text":"\u00c9tablissements pilotes \u2192 support-premium@e-carnet.fr \u00c9tablissements standards \u2192 support@e-carnet.fr Acad\u00e9mies partenaires \u2192 {{academie}}@e-carnet.fr International \u2192 international@e-carnet.fr","title":"Selon l'\u00e9tablissement"},{"location":"39-IntegrationEmail/#escalade_automatique","text":"","title":"Escalade automatique"},{"location":"39-IntegrationEmail/#niveaux_de_support","text":"Niveau 1 : Support utilisateur standard Niveau 2 : Support technique avanc\u00e9 Niveau 3 : D\u00e9veloppeurs et ing\u00e9nieurs Niveau 4 : Direction technique","title":"Niveaux de support"},{"location":"39-IntegrationEmail/#criteres_descalade","text":"D\u00e9lai de r\u00e9ponse : Absence de r\u00e9ponse dans les d\u00e9lais Complexit\u00e9 : Probl\u00e8mes techniques avanc\u00e9s Impact : Nombre d'utilisateurs affect\u00e9s Priorit\u00e9 : Classification d'urgence","title":"Crit\u00e8res d'escalade"},{"location":"39-IntegrationEmail/#formats_et_pieces_jointes","text":"","title":"Formats et pi\u00e8ces jointes"},{"location":"39-IntegrationEmail/#types_de_fichiers_joints","text":"","title":"Types de fichiers joints"},{"location":"39-IntegrationEmail/#logs_techniques","text":"Format : .log, .txt Taille : Limit\u00e9e \u00e0 10 MB Compression : ZIP automatique si n\u00e9cessaire Chiffrement : AES-256 pour donn\u00e9es sensibles","title":"Logs techniques"},{"location":"39-IntegrationEmail/#exports_de_donnees","text":"CSV : Listes d'\u00e9l\u00e8ves et statistiques Excel : Rapports d\u00e9taill\u00e9s avec graphiques PDF : Documents format\u00e9s pour impression JSON : Donn\u00e9es structur\u00e9es pour int\u00e9grations","title":"Exports de donn\u00e9es"},{"location":"39-IntegrationEmail/#captures_decran","text":"Format : PNG ou JPEG R\u00e9solution : Optimis\u00e9e pour email Annotation : Zones d'int\u00e9r\u00eat surlign\u00e9es Protection : Masquage des donn\u00e9es personnelles","title":"Captures d'\u00e9cran"},{"location":"39-IntegrationEmail/#optimisation_des_envois","text":"","title":"Optimisation des envois"},{"location":"39-IntegrationEmail/#compression_automatique","text":"Algorithme : ZIP avec compression optimale Seuil : D\u00e9clenchement si taille > 5 MB Ratio : R\u00e9duction moyenne de 60-80% Int\u00e9grit\u00e9 : V\u00e9rification CRC32","title":"Compression automatique"},{"location":"39-IntegrationEmail/#limitations_de_taille","text":"Email total : 25 MB maximum Fichier individuel : 10 MB maximum Nombre de fichiers : 20 pi\u00e8ces jointes maximum Alternative : Lien de t\u00e9l\u00e9chargement si d\u00e9passement","title":"Limitations de taille"},{"location":"39-IntegrationEmail/#securite_et_confidentialite","text":"","title":"S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9"},{"location":"39-IntegrationEmail/#protection_des_donnees","text":"","title":"Protection des donn\u00e9es"},{"location":"39-IntegrationEmail/#chiffrement_des_emails","text":"Transport : TLS 1.2+ obligatoire Contenu : Chiffrement S/MIME optionnel Pi\u00e8ces jointes : Chiffrement AES-256 M\u00e9tadonn\u00e9es : Minimisation des informations","title":"Chiffrement des emails"},{"location":"39-IntegrationEmail/#anonymisation","text":"","title":"Anonymisation"},{"location":"39-IntegrationEmail/#donnees_eleves","text":"Pr\u00e9noms : Remplac\u00e9s par \u00c9l\u00e8ve_001, \u00c9l\u00e8ve_002... Noms : Supprim\u00e9s des exports automatiques Photos : Exclusion syst\u00e9matique IDs : Pseudonymisation avec hash","title":"Donn\u00e9es \u00e9l\u00e8ves"},{"location":"39-IntegrationEmail/#donnees_etablissement","text":"Nom complet : Remplac\u00e9 par code anonyme Adresse : Supprim\u00e9e des rapports Personnel : Identifiants anonymis\u00e9s Localisation : R\u00e9gion uniquement","title":"Donn\u00e9es \u00e9tablissement"},{"location":"39-IntegrationEmail/#conformite_reglementaire","text":"","title":"Conformit\u00e9 r\u00e9glementaire"},{"location":"39-IntegrationEmail/#rgpd","text":"Base l\u00e9gale : Int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime pour le support technique Consentement : Information pr\u00e9alable des utilisateurs Dur\u00e9e : Conservation limit\u00e9e \u00e0 30 jours Droits : Acc\u00e8s, rectification, suppression","title":"RGPD"},{"location":"39-IntegrationEmail/#obligations_educatives","text":"Secret professionnel : Respect du cadre enseignement Autorit\u00e9 parentale : Information des repr\u00e9sentants l\u00e9gaux Hi\u00e9rarchie : Respect des circuits institutionnels Archives : Gestion selon r\u00e9glementation \u00e9ducative","title":"Obligations \u00e9ducatives"},{"location":"39-IntegrationEmail/#interface_utilisateur","text":"","title":"Interface utilisateur"},{"location":"39-IntegrationEmail/#configuration_des_emails","text":"","title":"Configuration des emails"},{"location":"39-IntegrationEmail/#parametres_utilisateur","text":"Adresse de r\u00e9ponse : Email personnel pour retours Fr\u00e9quence : Quotidienne, hebdomadaire, \u00e0 la demande Types d'emails : S\u00e9lection des notifications souhait\u00e9es Format : HTML riche ou texte simple","title":"Param\u00e8tres utilisateur"},{"location":"39-IntegrationEmail/#options_avancees","text":"Signature : Personnalisation de la signature Priorit\u00e9 : Niveau d'importance des messages Accus\u00e9s : Demande de r\u00e9ception et lecture Expiration : Dur\u00e9e de validit\u00e9 des liens","title":"Options avanc\u00e9es"},{"location":"39-IntegrationEmail/#historique_des_envois","text":"","title":"Historique des envois"},{"location":"39-IntegrationEmail/#journal_dactivite","text":"Date/heure : Horodatage pr\u00e9cis des envois Destinataire : Adresse email de destination Statut : Envoy\u00e9, re\u00e7u, lu, erreur Contenu : R\u00e9sum\u00e9 du message envoy\u00e9","title":"Journal d'activit\u00e9"},{"location":"39-IntegrationEmail/#statistiques","text":"Taux de livraison : Pourcentage d'emails re\u00e7us Temps de r\u00e9ponse : D\u00e9lai moyen des retours Efficacit\u00e9 : R\u00e9solution suite \u00e0 email Satisfaction : \u00c9valuation du support re\u00e7u","title":"Statistiques"},{"location":"39-IntegrationEmail/#troubleshooting","text":"","title":"Troubleshooting"},{"location":"39-IntegrationEmail/#problemes_denvoi","text":"","title":"Probl\u00e8mes d'envoi"},{"location":"39-IntegrationEmail/#echecs_de_livraison","text":"Causes fr\u00e9quentes : Adresse invalide : Destinataire inexistant Serveur indisponible : Probl\u00e8me SMTP temporaire Taille excessive : D\u00e9passement des limites Contenu bloqu\u00e9 : Filtres anti-spam Solutions : V\u00e9rification : Contr\u00f4le des adresses email R\u00e9essai automatique : Tentatives espac\u00e9es Compression : R\u00e9duction de la taille Alternative : Envoi par lien de t\u00e9l\u00e9chargement","title":"\u00c9checs de livraison"},{"location":"39-IntegrationEmail/#reception_incomplete","text":"Causes possibles : Filtrage : Classification en spam Quota : Bo\u00eete email pleine R\u00e8gles : Filtres automatiques Client : Probl\u00e8me logiciel de messagerie Solutions : Liste blanche : Ajout de l'exp\u00e9diteur Notification : Alerte par SMS si \u00e9chec Format alternatif : Texte simple si HTML bloqu\u00e9 Contact direct : T\u00e9l\u00e9phone en dernier recours","title":"R\u00e9ception incompl\u00e8te"},{"location":"39-IntegrationEmail/#maintenance","text":"","title":"Maintenance"},{"location":"39-IntegrationEmail/#surveillance","text":"Logs serveur : Monitoring des envois SMTP Bounces : Gestion des emails rejet\u00e9s R\u00e9putation : Surveillance de la d\u00e9livrabilit\u00e9 Performance : Temps de traitement des emails","title":"Surveillance"},{"location":"39-IntegrationEmail/#optimisation","text":"Clean-up : Suppression des adresses invalides Segmentation : Adaptation selon les destinataires A/B Testing : Optimisation des templates Feedback : Am\u00e9lioration bas\u00e9e sur les retours Nouveaut\u00e9 version 2.2.5 L'int\u00e9gration email avec listes de fichiers a \u00e9t\u00e9 introduite dans la version 2.2.5 (6 avril 2025), r\u00e9volutionnant le support technique avec des rapports automatis\u00e9s complets. Confidentialit\u00e9 Tous les emails contenant des donn\u00e9es d'\u00e9l\u00e8ves sont automatiquement anonymis\u00e9s et chiffr\u00e9s pour respecter la confidentialit\u00e9 et la r\u00e9glementation RGPD.","title":"Optimisation"},{"location":"39-IntegrationEmail/#voir_aussi","text":"Fonctionnalit\u00e9 d'assistance Syst\u00e8me de messagerie Statuts et accus\u00e9s de r\u00e9ception","title":"Voir aussi"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/","text":"Gestion avanc\u00e9e des m\u00e9dias \u00b6 La gestion des m\u00e9dias dans e-carnet V2 a \u00e9t\u00e9 consid\u00e9rablement am\u00e9lior\u00e9e pour offrir une exp\u00e9rience utilisateur optimale et des performances accrues. Vue d'ensemble de la gestion des m\u00e9dias \u00b6 Types de m\u00e9dias support\u00e9s \u00b6 e-carnet V2 prend en charge une large gamme de formats : Images \u00b6 Formats : JPEG, PNG, GIF, WebP R\u00e9solution : Jusqu'\u00e0 4K (3840\u00d72160) Taille maximum : 50 MB par image Compression : Automatique avec pr\u00e9servation de la qualit\u00e9 Vid\u00e9os \u00b6 Formats : MP4, MOV, AVI, WebM R\u00e9solution : Jusqu'\u00e0 1080p recommand\u00e9 Dur\u00e9e : 10 minutes maximum Taille maximum : 200 MB par vid\u00e9o Documents \u00b6 Formats : PDF, DOC, DOCX, TXT Taille maximum : 25 MB par document Pr\u00e9visualisation : G\u00e9n\u00e9ration automatique de miniatures OCR : Reconnaissance de texte optionnelle Audio \u00b6 Formats : MP3, WAV, M4A, OGG Qualit\u00e9 : Jusqu'\u00e0 320 kbps Dur\u00e9e : 5 minutes recommand\u00e9 Taille maximum : 50 MB par fichier Architecture de stockage \u00b6 Stockage local \u00b6 Cache intelligent : M\u00e9dias fr\u00e9quemment consult\u00e9s Compression progressive : Optimisation de l'espace Index rapide : Acc\u00e8s instantan\u00e9 aux m\u00e9tadonn\u00e9es Sauvegarde automatique : Protection contre la perte Stockage cloud \u00b6 Synchronisation : Automatique en arri\u00e8re-plan Redondance : Copies multiples pour la s\u00e9curit\u00e9 CDN : Distribution mondiale pour l'acc\u00e8s rapide Chiffrement : AES-256 pour toutes les donn\u00e9es Fonctionnalit\u00e9s avanc\u00e9es de gestion \u00b6 Import et organisation \u00b6 Sources d'import multiples \u00b6 Appareils locaux \u00b6 Cam\u00e9ra int\u00e9gr\u00e9e : Capture directe photo/vid\u00e9o Galerie photos : S\u00e9lection depuis l'appareil Documents : Explorateur de fichiers Scanner : Num\u00e9risation de documents papier Sources externes \u00b6 Cloud personnel : Google Drive, iCloud, Dropbox Emails : Extraction de pi\u00e8ces jointes URLs : T\u00e9l\u00e9chargement depuis internet Code QR : Import par scan de QR code Organisation automatique \u00b6 Classement intelligent \u00b6 Par \u00e9l\u00e8ve : Association automatique Par date : Chronologie des cr\u00e9ations Par type : Cat\u00e9gorisation par format Par activit\u00e9 : Regroupement th\u00e9matique M\u00e9tadonn\u00e9es enrichies \u00b6 G\u00e9olocalisation : Lieu de prise de vue Horodatage : Date et heure pr\u00e9cises Appareil : Information sur l'\u00e9quipement Contexte p\u00e9dagogique : Objectifs associ\u00e9s Traitement et optimisation \u00b6 Compression intelligente \u00b6 Algorithmes adaptatifs \u00b6 Images : JPEG progressif ou WebP selon le contexte Vid\u00e9os : H.264/H.265 avec bitrate variable Audio : MP3 VBR ou AAC selon la qualit\u00e9 source Documents : PDF optimis\u00e9 avec pr\u00e9servation de la lisibilit\u00e9 Param\u00e8tres configurables \u00b6 Qualit\u00e9 vs taille : Curseur de compromis R\u00e9solution cible : Adaptation \u00e0 l'usage pr\u00e9vu Format de sortie : Choix du format optimal Pr\u00e9servation originale : Conservation de la version source Traitement d'image avanc\u00e9 \u00b6 Corrections automatiques \u00b6 Exposition : Ajustement de la luminosit\u00e9 Contraste : Am\u00e9lioration de la lisibilit\u00e9 Nettet\u00e9 : Correction du flou de mouvement Couleurs : \u00c9quilibrage automatique Outils d'\u00e9dition \u00b6 Recadrage : S\u00e9lection de zone d'int\u00e9r\u00eat Rotation : Correction d'orientation Annotations : Ajout de texte ou formes Filtres : Effets artistiques ou p\u00e9dagogiques Recherche et indexation \u00b6 Moteur de recherche int\u00e9gr\u00e9 \u00b6 Recherche textuelle \u00b6 M\u00e9tadonn\u00e9es : Recherche dans les descriptions OCR : Texte extrait des images et documents Transcription : Conversion audio en texte Tags : \u00c9tiquettes personnalis\u00e9es Recherche visuelle \u00b6 Reconnaissance d'objets : Identification automatique Visages : D\u00e9tection et regroupement Couleurs dominantes : Recherche par palette Similarit\u00e9 : M\u00e9dias visuellement proches Filtres avanc\u00e9s \u00b6 Crit\u00e8res multiples \u00b6 P\u00e9riode : Plage de dates flexible \u00c9l\u00e8ves : S\u00e9lection individuelle ou group\u00e9e Type de m\u00e9dia : Filtrage par format Taille : Seuils de taille de fichier Filtres pr\u00e9d\u00e9finis \u00b6 R\u00e9cents : M\u00e9dias des derniers jours Favoris : M\u00e9dias marqu\u00e9s comme importants Non class\u00e9s : M\u00e9dias sans cat\u00e9gorie Haute qualit\u00e9 : R\u00e9solution sup\u00e9rieure Performances et optimisation \u00b6 Gestion de la m\u00e9moire \u00b6 Cache intelligent \u00b6 Strat\u00e9gies de mise en cache \u00b6 LRU : \u00c9viction des moins r\u00e9cemment utilis\u00e9s Pr\u00e9dictif : Pr\u00e9chargement bas\u00e9 sur l'usage Adaptatif : Ajustement selon les ressources Hi\u00e9rarchique : Niveaux de cache multiple Optimisation mobile \u00b6 M\u00e9moire limit\u00e9e : Adaptation aux contraintes Batterie : Minimisation de la consommation R\u00e9seau : Gestion de la bande passante Stockage : Optimisation de l'espace disque Chargement progressif \u00b6 Techniques d'affichage \u00b6 Images \u00b6 Miniatures : Chargement prioritaire des aper\u00e7us Progressive JPEG : Affichage par passes successives Lazy loading : Chargement \u00e0 la demande Placeholder : Indications visuelles pendant le chargement Vid\u00e9os \u00b6 Poster frame : Image de pr\u00e9visualisation Streaming adaptatif : Qualit\u00e9 selon la connexion Pr\u00e9chargement : Mise en cache partielle Contr\u00f4les optimis\u00e9s : Interface r\u00e9active Synchronisation intelligente \u00b6 Strat\u00e9gies de sync \u00b6 Synchronisation diff\u00e9rentielle \u00b6 D\u00e9tection de changements : Seuls les nouveaux m\u00e9dias Compression des deltas : Transmission optimis\u00e9e Gestion des conflits : R\u00e9solution automatique Reprises d'interruption : Continuit\u00e9 garantie Adaptation r\u00e9seau \u00b6 WiFi : Synchronisation compl\u00e8te haute qualit\u00e9 4G/5G : M\u00e9dias compress\u00e9s, priorit\u00e9 aux m\u00e9tadonn\u00e9es Connexion lente : Miniatures uniquement Hors ligne : File d'attente pour sync ult\u00e9rieure Interface utilisateur \u00b6 Navigation et parcours \u00b6 Vues multiples \u00b6 Vue grille \u00b6 Miniatures : Aper\u00e7u rapide en mosa\u00efque Informations overlay : M\u00e9tadonn\u00e9es en survol S\u00e9lection multiple : Actions de groupe Zoom dynamique : Adaptation de la taille Vue liste \u00b6 Informations d\u00e9taill\u00e9es : M\u00e9tadonn\u00e9es compl\u00e8tes Tri multiple : Combinaison de crit\u00e8res Colonnes configurables : Personnalisation de l'affichage Actions contextuelles : Menu clic droit Vue chronologique \u00b6 Timeline : Organisation temporelle \u00c9v\u00e9nements : Regroupement par activit\u00e9s Navigation rapide : Sauts par p\u00e9riode Zoom temporel : Granularit\u00e9 ajustable Outils d'interaction \u00b6 S\u00e9lection et actions \u00b6 S\u00e9lection gestuelle : Glisser pour s\u00e9lectionner Actions par lot : Op\u00e9rations sur multiple m\u00e9dias Glisser-d\u00e9poser : R\u00e9organisation intuitive Raccourcis clavier : Navigation experte Pr\u00e9visualisation avanc\u00e9e \u00b6 Viewer int\u00e9gr\u00e9 \u00b6 Images \u00b6 Zoom et pan : Navigation fluide Mode plein \u00e9cran : Visualisation optimale Diaporama : Lecture automatique Comparaison : Affichage c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te Vid\u00e9os \u00b6 Lecteur int\u00e9gr\u00e9 : Contr\u00f4les complets Chapitrage : Navigation par segments Vitesse variable : Lecture acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e/ralentie Boucle : R\u00e9p\u00e9tition automatique Documents \u00b6 Rendu haute fid\u00e9lit\u00e9 : Affichage professionnel Navigation par pages : D\u00e9filement optimis\u00e9 Zoom adaptatif : Ajustement \u00e0 l'\u00e9cran Recherche dans le document : Localisation de texte S\u00e9curit\u00e9 et sauvegarde \u00b6 Protection des donn\u00e9es \u00b6 Chiffrement \u00b6 En transit : TLS 1.3 pour tous les transferts Au repos : AES-256 pour le stockage Cl\u00e9s de chiffrement : Rotation automatique Int\u00e9grit\u00e9 : V\u00e9rification par sommes de contr\u00f4le Contr\u00f4le d'acc\u00e8s \u00b6 Authentification : V\u00e9rification d'identit\u00e9 Autorisation : Droits granulaires Audit : Tra\u00e7abilit\u00e9 des acc\u00e8s Anonymisation : Protection des donn\u00e9es sensibles Strat\u00e9gies de sauvegarde \u00b6 Sauvegarde locale \u00b6 Automatique : Intervalles programm\u00e9s Incr\u00e9mentale : Seuls les changements Compression : Optimisation de l'espace V\u00e9rification : Int\u00e9grit\u00e9 des sauvegardes Sauvegarde cloud \u00b6 R\u00e9plication : Copies multiples g\u00e9ographiques Versioning : Historique des versions R\u00e9cup\u00e9ration : Restauration s\u00e9lective Monitoring : Surveillance de l'int\u00e9grit\u00e9 Int\u00e9grations et exports \u00b6 Formats d'export \u00b6 Export individuel \u00b6 Original : Format et qualit\u00e9 d'origine Optimis\u00e9 : Version compress\u00e9e Formats multiples : Conversion automatique M\u00e9tadonn\u00e9es : Pr\u00e9servation ou suppression Export group\u00e9 \u00b6 Archives ZIP : Regroupement de m\u00e9dias Formats standards : Compatibilit\u00e9 universelle Structure organis\u00e9e : Arborescence logique Manifeste : Index des contenus APIs et webhooks \u00b6 Int\u00e9grations tierces \u00b6 API REST : Acc\u00e8s programmatique Webhooks : Notifications d'\u00e9v\u00e9nements SDKs : Kits de d\u00e9veloppement Documentation : Guides d'int\u00e9gration D\u00e9pannage et maintenance \u00b6 Diagnostics automatiques \u00b6 D\u00e9tection de probl\u00e8mes \u00b6 Fichiers corrompus : V\u00e9rification d'int\u00e9grit\u00e9 Synchronisation : \u00c9carts de donn\u00e9es Performance : Goulots d'\u00e9tranglement Stockage : Utilisation de l'espace Outils de r\u00e9paration \u00b6 R\u00e9indexation : Reconstruction des index Resynchronisation : Mise \u00e0 niveau forc\u00e9e Compression : Optimisation de l'espace Nettoyage : Suppression des fichiers temporaires Maintenance pr\u00e9ventive \u00b6 T\u00e2ches automatis\u00e9es \u00b6 Nettoyage cache : Lib\u00e9ration d'espace D\u00e9fragmentation : Optimisation des acc\u00e8s Mise \u00e0 jour index : Am\u00e9lioration des performances V\u00e9rification int\u00e9grit\u00e9 : Contr\u00f4le des donn\u00e9es Am\u00e9liorations continues La gestion des m\u00e9dias fait l'objet d'am\u00e9liorations constantes \u00e0 travers les versions successives d'e-carnet V2, avec notamment les optimisations des versions 2.2.1, 2.0.27, et 2.0.26. Bonnes pratiques Pour une exp\u00e9rience optimale, privil\u00e9giez l'import de m\u00e9dias de qualit\u00e9 raisonnable et utilisez les fonctions de compression automatique pour pr\u00e9server l'espace de stockage. Voir aussi \u00b6 Import vid\u00e9o Capture photo Support vid\u00e9o","title":"Gestion avanc\u00e9e des m\u00e9dias"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#gestion_avancee_des_medias","text":"La gestion des m\u00e9dias dans e-carnet V2 a \u00e9t\u00e9 consid\u00e9rablement am\u00e9lior\u00e9e pour offrir une exp\u00e9rience utilisateur optimale et des performances accrues.","title":"Gestion avanc\u00e9e des m\u00e9dias"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#vue_densemble_de_la_gestion_des_medias","text":"","title":"Vue d'ensemble de la gestion des m\u00e9dias"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#types_de_medias_supportes","text":"e-carnet V2 prend en charge une large gamme de formats :","title":"Types de m\u00e9dias support\u00e9s"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#images","text":"Formats : JPEG, PNG, GIF, WebP R\u00e9solution : Jusqu'\u00e0 4K (3840\u00d72160) Taille maximum : 50 MB par image Compression : Automatique avec pr\u00e9servation de la qualit\u00e9","title":"Images"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#videos","text":"Formats : MP4, MOV, AVI, WebM R\u00e9solution : Jusqu'\u00e0 1080p recommand\u00e9 Dur\u00e9e : 10 minutes maximum Taille maximum : 200 MB par vid\u00e9o","title":"Vid\u00e9os"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#documents","text":"Formats : PDF, DOC, DOCX, TXT Taille maximum : 25 MB par document Pr\u00e9visualisation : G\u00e9n\u00e9ration automatique de miniatures OCR : Reconnaissance de texte optionnelle","title":"Documents"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#audio","text":"Formats : MP3, WAV, M4A, OGG Qualit\u00e9 : Jusqu'\u00e0 320 kbps Dur\u00e9e : 5 minutes recommand\u00e9 Taille maximum : 50 MB par fichier","title":"Audio"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#architecture_de_stockage","text":"","title":"Architecture de stockage"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#stockage_local","text":"Cache intelligent : M\u00e9dias fr\u00e9quemment consult\u00e9s Compression progressive : Optimisation de l'espace Index rapide : Acc\u00e8s instantan\u00e9 aux m\u00e9tadonn\u00e9es Sauvegarde automatique : Protection contre la perte","title":"Stockage local"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#stockage_cloud","text":"Synchronisation : Automatique en arri\u00e8re-plan Redondance : Copies multiples pour la s\u00e9curit\u00e9 CDN : Distribution mondiale pour l'acc\u00e8s rapide Chiffrement : AES-256 pour toutes les donn\u00e9es","title":"Stockage cloud"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#fonctionnalites_avancees_de_gestion","text":"","title":"Fonctionnalit\u00e9s avanc\u00e9es de gestion"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#import_et_organisation","text":"","title":"Import et organisation"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#sources_dimport_multiples","text":"","title":"Sources d'import multiples"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#appareils_locaux","text":"Cam\u00e9ra int\u00e9gr\u00e9e : Capture directe photo/vid\u00e9o Galerie photos : S\u00e9lection depuis l'appareil Documents : Explorateur de fichiers Scanner : Num\u00e9risation de documents papier","title":"Appareils locaux"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#sources_externes","text":"Cloud personnel : Google Drive, iCloud, Dropbox Emails : Extraction de pi\u00e8ces jointes URLs : T\u00e9l\u00e9chargement depuis internet Code QR : Import par scan de QR code","title":"Sources externes"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#organisation_automatique","text":"","title":"Organisation automatique"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#classement_intelligent","text":"Par \u00e9l\u00e8ve : Association automatique Par date : Chronologie des cr\u00e9ations Par type : Cat\u00e9gorisation par format Par activit\u00e9 : Regroupement th\u00e9matique","title":"Classement intelligent"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#metadonnees_enrichies","text":"G\u00e9olocalisation : Lieu de prise de vue Horodatage : Date et heure pr\u00e9cises Appareil : Information sur l'\u00e9quipement Contexte p\u00e9dagogique : Objectifs associ\u00e9s","title":"M\u00e9tadonn\u00e9es enrichies"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#traitement_et_optimisation","text":"","title":"Traitement et optimisation"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#compression_intelligente","text":"","title":"Compression intelligente"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#algorithmes_adaptatifs","text":"Images : JPEG progressif ou WebP selon le contexte Vid\u00e9os : H.264/H.265 avec bitrate variable Audio : MP3 VBR ou AAC selon la qualit\u00e9 source Documents : PDF optimis\u00e9 avec pr\u00e9servation de la lisibilit\u00e9","title":"Algorithmes adaptatifs"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#parametres_configurables","text":"Qualit\u00e9 vs taille : Curseur de compromis R\u00e9solution cible : Adaptation \u00e0 l'usage pr\u00e9vu Format de sortie : Choix du format optimal Pr\u00e9servation originale : Conservation de la version source","title":"Param\u00e8tres configurables"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#traitement_dimage_avance","text":"","title":"Traitement d'image avanc\u00e9"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#corrections_automatiques","text":"Exposition : Ajustement de la luminosit\u00e9 Contraste : Am\u00e9lioration de la lisibilit\u00e9 Nettet\u00e9 : Correction du flou de mouvement Couleurs : \u00c9quilibrage automatique","title":"Corrections automatiques"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#outils_dedition","text":"Recadrage : S\u00e9lection de zone d'int\u00e9r\u00eat Rotation : Correction d'orientation Annotations : Ajout de texte ou formes Filtres : Effets artistiques ou p\u00e9dagogiques","title":"Outils d'\u00e9dition"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#recherche_et_indexation","text":"","title":"Recherche et indexation"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#moteur_de_recherche_integre","text":"","title":"Moteur de recherche int\u00e9gr\u00e9"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#recherche_textuelle","text":"M\u00e9tadonn\u00e9es : Recherche dans les descriptions OCR : Texte extrait des images et documents Transcription : Conversion audio en texte Tags : \u00c9tiquettes personnalis\u00e9es","title":"Recherche textuelle"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#recherche_visuelle","text":"Reconnaissance d'objets : Identification automatique Visages : D\u00e9tection et regroupement Couleurs dominantes : Recherche par palette Similarit\u00e9 : M\u00e9dias visuellement proches","title":"Recherche visuelle"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#filtres_avances","text":"","title":"Filtres avanc\u00e9s"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#criteres_multiples","text":"P\u00e9riode : Plage de dates flexible \u00c9l\u00e8ves : S\u00e9lection individuelle ou group\u00e9e Type de m\u00e9dia : Filtrage par format Taille : Seuils de taille de fichier","title":"Crit\u00e8res multiples"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#filtres_predefinis","text":"R\u00e9cents : M\u00e9dias des derniers jours Favoris : M\u00e9dias marqu\u00e9s comme importants Non class\u00e9s : M\u00e9dias sans cat\u00e9gorie Haute qualit\u00e9 : R\u00e9solution sup\u00e9rieure","title":"Filtres pr\u00e9d\u00e9finis"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#performances_et_optimisation","text":"","title":"Performances et optimisation"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#gestion_de_la_memoire","text":"","title":"Gestion de la m\u00e9moire"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#cache_intelligent","text":"","title":"Cache intelligent"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#strategies_de_mise_en_cache","text":"LRU : \u00c9viction des moins r\u00e9cemment utilis\u00e9s Pr\u00e9dictif : Pr\u00e9chargement bas\u00e9 sur l'usage Adaptatif : Ajustement selon les ressources Hi\u00e9rarchique : Niveaux de cache multiple","title":"Strat\u00e9gies de mise en cache"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#optimisation_mobile","text":"M\u00e9moire limit\u00e9e : Adaptation aux contraintes Batterie : Minimisation de la consommation R\u00e9seau : Gestion de la bande passante Stockage : Optimisation de l'espace disque","title":"Optimisation mobile"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#chargement_progressif","text":"","title":"Chargement progressif"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#techniques_daffichage","text":"","title":"Techniques d'affichage"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#images_1","text":"Miniatures : Chargement prioritaire des aper\u00e7us Progressive JPEG : Affichage par passes successives Lazy loading : Chargement \u00e0 la demande Placeholder : Indications visuelles pendant le chargement","title":"Images"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#videos_1","text":"Poster frame : Image de pr\u00e9visualisation Streaming adaptatif : Qualit\u00e9 selon la connexion Pr\u00e9chargement : Mise en cache partielle Contr\u00f4les optimis\u00e9s : Interface r\u00e9active","title":"Vid\u00e9os"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#synchronisation_intelligente","text":"","title":"Synchronisation intelligente"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#strategies_de_sync","text":"","title":"Strat\u00e9gies de sync"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#synchronisation_differentielle","text":"D\u00e9tection de changements : Seuls les nouveaux m\u00e9dias Compression des deltas : Transmission optimis\u00e9e Gestion des conflits : R\u00e9solution automatique Reprises d'interruption : Continuit\u00e9 garantie","title":"Synchronisation diff\u00e9rentielle"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#adaptation_reseau","text":"WiFi : Synchronisation compl\u00e8te haute qualit\u00e9 4G/5G : M\u00e9dias compress\u00e9s, priorit\u00e9 aux m\u00e9tadonn\u00e9es Connexion lente : Miniatures uniquement Hors ligne : File d'attente pour sync ult\u00e9rieure","title":"Adaptation r\u00e9seau"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#interface_utilisateur","text":"","title":"Interface utilisateur"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#navigation_et_parcours","text":"","title":"Navigation et parcours"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#vues_multiples","text":"","title":"Vues multiples"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#vue_grille","text":"Miniatures : Aper\u00e7u rapide en mosa\u00efque Informations overlay : M\u00e9tadonn\u00e9es en survol S\u00e9lection multiple : Actions de groupe Zoom dynamique : Adaptation de la taille","title":"Vue grille"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#vue_liste","text":"Informations d\u00e9taill\u00e9es : M\u00e9tadonn\u00e9es compl\u00e8tes Tri multiple : Combinaison de crit\u00e8res Colonnes configurables : Personnalisation de l'affichage Actions contextuelles : Menu clic droit","title":"Vue liste"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#vue_chronologique","text":"Timeline : Organisation temporelle \u00c9v\u00e9nements : Regroupement par activit\u00e9s Navigation rapide : Sauts par p\u00e9riode Zoom temporel : Granularit\u00e9 ajustable","title":"Vue chronologique"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#outils_dinteraction","text":"","title":"Outils d'interaction"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#selection_et_actions","text":"S\u00e9lection gestuelle : Glisser pour s\u00e9lectionner Actions par lot : Op\u00e9rations sur multiple m\u00e9dias Glisser-d\u00e9poser : R\u00e9organisation intuitive Raccourcis clavier : Navigation experte","title":"S\u00e9lection et actions"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#previsualisation_avancee","text":"","title":"Pr\u00e9visualisation avanc\u00e9e"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#viewer_integre","text":"","title":"Viewer int\u00e9gr\u00e9"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#images_2","text":"Zoom et pan : Navigation fluide Mode plein \u00e9cran : Visualisation optimale Diaporama : Lecture automatique Comparaison : Affichage c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te","title":"Images"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#videos_2","text":"Lecteur int\u00e9gr\u00e9 : Contr\u00f4les complets Chapitrage : Navigation par segments Vitesse variable : Lecture acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e/ralentie Boucle : R\u00e9p\u00e9tition automatique","title":"Vid\u00e9os"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#documents_1","text":"Rendu haute fid\u00e9lit\u00e9 : Affichage professionnel Navigation par pages : D\u00e9filement optimis\u00e9 Zoom adaptatif : Ajustement \u00e0 l'\u00e9cran Recherche dans le document : Localisation de texte","title":"Documents"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#securite_et_sauvegarde","text":"","title":"S\u00e9curit\u00e9 et sauvegarde"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#protection_des_donnees","text":"","title":"Protection des donn\u00e9es"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#chiffrement","text":"En transit : TLS 1.3 pour tous les transferts Au repos : AES-256 pour le stockage Cl\u00e9s de chiffrement : Rotation automatique Int\u00e9grit\u00e9 : V\u00e9rification par sommes de contr\u00f4le","title":"Chiffrement"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#controle_dacces","text":"Authentification : V\u00e9rification d'identit\u00e9 Autorisation : Droits granulaires Audit : Tra\u00e7abilit\u00e9 des acc\u00e8s Anonymisation : Protection des donn\u00e9es sensibles","title":"Contr\u00f4le d'acc\u00e8s"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#strategies_de_sauvegarde","text":"","title":"Strat\u00e9gies de sauvegarde"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#sauvegarde_locale","text":"Automatique : Intervalles programm\u00e9s Incr\u00e9mentale : Seuls les changements Compression : Optimisation de l'espace V\u00e9rification : Int\u00e9grit\u00e9 des sauvegardes","title":"Sauvegarde locale"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#sauvegarde_cloud","text":"R\u00e9plication : Copies multiples g\u00e9ographiques Versioning : Historique des versions R\u00e9cup\u00e9ration : Restauration s\u00e9lective Monitoring : Surveillance de l'int\u00e9grit\u00e9","title":"Sauvegarde cloud"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#integrations_et_exports","text":"","title":"Int\u00e9grations et exports"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#formats_dexport","text":"","title":"Formats d'export"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#export_individuel","text":"Original : Format et qualit\u00e9 d'origine Optimis\u00e9 : Version compress\u00e9e Formats multiples : Conversion automatique M\u00e9tadonn\u00e9es : Pr\u00e9servation ou suppression","title":"Export individuel"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#export_groupe","text":"Archives ZIP : Regroupement de m\u00e9dias Formats standards : Compatibilit\u00e9 universelle Structure organis\u00e9e : Arborescence logique Manifeste : Index des contenus","title":"Export group\u00e9"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#apis_et_webhooks","text":"","title":"APIs et webhooks"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#integrations_tierces","text":"API REST : Acc\u00e8s programmatique Webhooks : Notifications d'\u00e9v\u00e9nements SDKs : Kits de d\u00e9veloppement Documentation : Guides d'int\u00e9gration","title":"Int\u00e9grations tierces"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#depannage_et_maintenance","text":"","title":"D\u00e9pannage et maintenance"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#diagnostics_automatiques","text":"","title":"Diagnostics automatiques"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#detection_de_problemes","text":"Fichiers corrompus : V\u00e9rification d'int\u00e9grit\u00e9 Synchronisation : \u00c9carts de donn\u00e9es Performance : Goulots d'\u00e9tranglement Stockage : Utilisation de l'espace","title":"D\u00e9tection de probl\u00e8mes"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#outils_de_reparation","text":"R\u00e9indexation : Reconstruction des index Resynchronisation : Mise \u00e0 niveau forc\u00e9e Compression : Optimisation de l'espace Nettoyage : Suppression des fichiers temporaires","title":"Outils de r\u00e9paration"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#maintenance_preventive","text":"","title":"Maintenance pr\u00e9ventive"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#taches_automatisees","text":"Nettoyage cache : Lib\u00e9ration d'espace D\u00e9fragmentation : Optimisation des acc\u00e8s Mise \u00e0 jour index : Am\u00e9lioration des performances V\u00e9rification int\u00e9grit\u00e9 : Contr\u00f4le des donn\u00e9es Am\u00e9liorations continues La gestion des m\u00e9dias fait l'objet d'am\u00e9liorations constantes \u00e0 travers les versions successives d'e-carnet V2, avec notamment les optimisations des versions 2.2.1, 2.0.27, et 2.0.26. Bonnes pratiques Pour une exp\u00e9rience optimale, privil\u00e9giez l'import de m\u00e9dias de qualit\u00e9 raisonnable et utilisez les fonctions de compression automatique pour pr\u00e9server l'espace de stockage.","title":"T\u00e2ches automatis\u00e9es"},{"location":"40-GestionMediasAvancee/#voir_aussi","text":"Import vid\u00e9o Capture photo Support vid\u00e9o","title":"Voir aussi"},{"location":"41-CapturePhoto/","text":"Capture photo \u00b6 La fonctionnalit\u00e9 de capture photo d'e-carnet V2 offre des outils avanc\u00e9s pour documenter les apprentissages des \u00e9l\u00e8ves avec une qualit\u00e9 professionnelle. Fonctionnalit\u00e9s de capture \u00b6 Capture directe \u00b6 Interface cam\u00e9ra int\u00e9gr\u00e9e \u00b6 Mode portrait/paysage : Adaptation automatique Mise au point tactile : S\u00e9lection de la zone de nettet\u00e9 Exposition manuelle : Contr\u00f4le de la luminosit\u00e9 Grille de composition : Aide au cadrage Modes de capture sp\u00e9cialis\u00e9s \u00b6 Mode document \u00b6 D\u00e9tection automatique : Reconnaissance des contours Correction perspective : Redressement automatique Am\u00e9lioration contraste : Optimisation pour la lecture OCR int\u00e9gr\u00e9 : Extraction de texte optionnelle Mode portrait \u00e9l\u00e8ve \u00b6 D\u00e9tection de visage : Cadrage automatique optimis\u00e9 Effet bokeh : Flou d'arri\u00e8re-plan artistique Correction couleur : Ajustement automatique de la peau Mode selfie : Cam\u00e9ra frontale avec pr\u00e9visualisation Am\u00e9liorations iOS (version 2.0.26) \u00b6 R\u00e9solution des probl\u00e8mes d'affichage \u00b6 La version 2.0.26 a apport\u00e9 des corrections majeures : Probl\u00e8mes d'affichage r\u00e9solus : Photos correctement visibles Am\u00e9lioration du rendu : Couleurs fid\u00e8les \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 Performance optimis\u00e9e : Chargement plus rapide Compatibilit\u00e9 \u00e9tendue : Support de tous les formats iOS Int\u00e9gration cam\u00e9ra am\u00e9lior\u00e9e \u00b6 Nouvelles fonctionnalit\u00e9s \u00b6 Configuration config.xml : Optimisation des param\u00e8tres Permissions simplifi\u00e9es : Gestion automatique des autorisations Stabilisation d'image : R\u00e9duction du flou de mouvement HDR automatique : Capture en conditions difficiles Gestion d'avatar via canvas \u00b6 Cr\u00e9ation d'avatars personnalis\u00e9s \u00b6 Outils de cr\u00e9ation \u00b6 \u00c9diteur int\u00e9gr\u00e9 : Interface de dessin simplifi\u00e9e Mod\u00e8les pr\u00e9d\u00e9finis : Avatars types pour d\u00e9marrer Personnalisation : Couleurs, formes, accessoires Export haute r\u00e9solution : Qualit\u00e9 professionnelle Canvas HTML5 \u00b6 Dessin vectoriel : Qualit\u00e9 ind\u00e9pendante de la r\u00e9solution Calques multiples : Organisation du travail Historique d'annulation : Correction des erreurs Sauvegarde automatique : Protection du travail Applications p\u00e9dagogiques \u00b6 Identit\u00e9 num\u00e9rique \u00b6 Avatar personnalis\u00e9 : Repr\u00e9sentation de l'\u00e9l\u00e8ve Expression cr\u00e9ative : D\u00e9veloppement artistique Reconnaissance : Identification rapide dans l'interface Motivation : Engagement par la personnalisation Interface de capture \u00b6 Contr\u00f4les utilisateur \u00b6 Param\u00e8tres de base \u00b6 R\u00e9solution : Choix selon l'usage (web/impression) Format : JPEG (compact) ou PNG (qualit\u00e9) Qualit\u00e9 : Curseur de compression Ratio d'aspect : 16:9, 4:3, 1:1 (carr\u00e9) Param\u00e8tres avanc\u00e9s \u00b6 Balance des blancs : Adaptation \u00e0 l'\u00e9clairage ISO : Sensibilit\u00e9 \u00e0 la lumi\u00e8re Vitesse d'obturation : Contr\u00f4le du mouvement Saturation : Intensit\u00e9 des couleurs Outils d'assistance \u00b6 Guides visuels \u00b6 R\u00e8gle des tiers : Grille de composition Niveau \u00e9lectronique : Horizon droit Histogramme : Analyse de l'exposition Focus peaking : Visualisation de la nettet\u00e9 Fonctions automatiques \u00b6 Autofocus continu : Mise au point en mouvement Exposition automatique : Ajustement permanent Stabilisation : Compensation des tremblements Flash automatique : \u00c9clairage si n\u00e9cessaire Post-traitement int\u00e9gr\u00e9 \u00b6 \u00c9dition de base \u00b6 Corrections automatiques \u00b6 Auto-am\u00e9lioration : Optimisation globale Correction d'exposition : Ajustement de la luminosit\u00e9 \u00c9quilibrage des couleurs : Rendu naturel Nettet\u00e9 adaptative : Am\u00e9lioration de la d\u00e9finition Outils manuels \u00b6 Recadrage : S\u00e9lection de zone d'int\u00e9r\u00eat Rotation : Correction d'orientation Perspective : Redressement des lignes Vignettage : Effet artistique Annotations p\u00e9dagogiques \u00b6 Outils de marquage \u00b6 Texte : Ajout de commentaires Fl\u00e8ches : Indication d'\u00e9l\u00e9ments importants Formes : Cercles, rectangles pour souligner Couleurs : Palette adapt\u00e9e au contexte Cas d'usage \u00e9ducatifs \u00b6 Analyse d'\u0153uvre : Commentaires sur les productions Correction visuelle : Indications directement sur l'image Documentation : Ajout de contexte p\u00e9dagogique \u00c9valuation : Feedback visuel imm\u00e9diat Organisation et classement \u00b6 M\u00e9tadonn\u00e9es automatiques \u00b6 Informations techniques \u00b6 Horodatage : Date et heure de capture G\u00e9olocalisation : Lieu de prise de vue (optionnel) Param\u00e8tres appareil : R\u00e9solution, ISO, exposition Taille du fichier : Espace occup\u00e9 Contexte p\u00e9dagogique \u00b6 \u00c9l\u00e8ve associ\u00e9 : Attribution automatique possible Activit\u00e9 : Type d'exercice document\u00e9 Domaine : Comp\u00e9tence travaill\u00e9e Objectif : But p\u00e9dagogique vis\u00e9 Syst\u00e8me de tags \u00b6 Tags automatiques \u00b6 Reconnaissance d'objets : Identification du contenu Analyse de couleur : Palette dominante D\u00e9tection de texte : Pr\u00e9sence d'\u00e9crit Type d'activit\u00e9 : Classification p\u00e9dagogique Tags manuels \u00b6 Mots-cl\u00e9s libres : Descriptions personnalis\u00e9es Cat\u00e9gories : Classement th\u00e9matique Niveau de qualit\u00e9 : \u00c9valuation de la photo Usage pr\u00e9vu : Destination du m\u00e9dia Performances et qualit\u00e9 \u00b6 Optimisation technique \u00b6 Compression intelligente \u00b6 Algorithmes adaptatifs : Meilleur ratio qualit\u00e9/taille Pr\u00e9servation des d\u00e9tails : Zones importantes prot\u00e9g\u00e9es M\u00e9tadonn\u00e9es pr\u00e9serv\u00e9es : Informations conserv\u00e9es Formats multiples : Export selon les besoins Gestion m\u00e9moire \u00b6 Cache optimis\u00e9 : Acc\u00e8s rapide aux images r\u00e9centes Lib\u00e9ration automatique : Gestion de la m\u00e9moire Pr\u00e9chargement : Anticipation des besoins Compression progressive : Chargement par \u00e9tapes Qualit\u00e9 d'image \u00b6 Corrections automatiques \u00b6 R\u00e9duction du bruit : Am\u00e9lioration en basse lumi\u00e8re Am\u00e9lioration de nettet\u00e9 : D\u00e9tails plus pr\u00e9cis Correction chromatique : Fid\u00e9lit\u00e9 des couleurs Stabilisation num\u00e9rique : R\u00e9duction du flou Int\u00e9gration p\u00e9dagogique \u00b6 Workflow enseignant \u00b6 Capture en classe \u00b6 S\u00e9lection de l'\u00e9l\u00e8ve : Attribution imm\u00e9diate Capture photo : Avec outils d'assistance Annotation rapide : Commentaire contextuel Classification : Association aux objectifs Partage : Int\u00e9gration au portfolio Organisation du travail \u00b6 Sessions de photos : Planification des prises de vue Lot de traitement : \u00c9dition group\u00e9e Validation qualit\u00e9 : Contr\u00f4le avant archivage Backup automatique : Sauvegarde s\u00e9curis\u00e9e Cas d'usage pratiques \u00b6 Documentation d'apprentissages \u00b6 Productions d'\u00e9l\u00e8ves : Dessins, constructions, \u00e9crits Activit\u00e9s en cours : Processus de cr\u00e9ation Interactions sociales : Travail collaboratif Progr\u00e8s moteurs : \u00c9volution gestuelle \u00c9valuation formative \u00b6 Avant/apr\u00e8s : Comparaison des progressions \u00c9tapes de r\u00e9alisation : D\u00e9composition du processus Auto-\u00e9valuation : \u00c9l\u00e8ve photographiant son travail Peer assessment : \u00c9valuation entre pairs S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9 \u00b6 Protection des donn\u00e9es \u00b6 Anonymisation \u00b6 Floutage automatique : Visages non autoris\u00e9s Suppression m\u00e9tadonn\u00e9es : G\u00e9olocalisation retir\u00e9e Pseudonymisation : Identifiants anonymes Watermarking : Protection contre l'usage d\u00e9tourn\u00e9 Contr\u00f4le parental \u00b6 Autorisations explicites : Consent des familles Droit \u00e0 l'image : Respect de la l\u00e9gislation Acc\u00e8s restreint : Visibilit\u00e9 contr\u00f4l\u00e9e Suppression sur demande : Droit \u00e0 l'effacement Conformit\u00e9 r\u00e9glementaire \u00b6 RGPD \u00b6 Base l\u00e9gale : Mission d'int\u00e9r\u00eat public Dur\u00e9e de conservation : Limitation dans le temps Droits des personnes : Acc\u00e8s, rectification, suppression S\u00e9curit\u00e9 des traitements : Mesures techniques appropri\u00e9es \u00c9volutions techniques Version 2.0.26 (10 mars 2024) : Capture photo iOS, gestion d'avatar via canvas Am\u00e9liorations continues : Interface cam\u00e9ra optimis\u00e9e Performance : R\u00e9solution des probl\u00e8mes d'affichage sur iOS Conseils pratiques V\u00e9rifiez l'\u00e9clairage avant la prise de vue Utilisez la grille de composition pour un cadrage optimal Activez la stabilisation en cas de conditions difficiles Organisez imm\u00e9diatement vos photos avec des tags appropri\u00e9s Voir aussi \u00b6 Import vid\u00e9o Gestion des m\u00e9dias avanc\u00e9e Support vid\u00e9o","title":"Capture photo"},{"location":"41-CapturePhoto/#capture_photo","text":"La fonctionnalit\u00e9 de capture photo d'e-carnet V2 offre des outils avanc\u00e9s pour documenter les apprentissages des \u00e9l\u00e8ves avec une qualit\u00e9 professionnelle.","title":"Capture photo"},{"location":"41-CapturePhoto/#fonctionnalites_de_capture","text":"","title":"Fonctionnalit\u00e9s de capture"},{"location":"41-CapturePhoto/#capture_directe","text":"","title":"Capture directe"},{"location":"41-CapturePhoto/#interface_camera_integree","text":"Mode portrait/paysage : Adaptation automatique Mise au point tactile : S\u00e9lection de la zone de nettet\u00e9 Exposition manuelle : Contr\u00f4le de la luminosit\u00e9 Grille de composition : Aide au cadrage","title":"Interface cam\u00e9ra int\u00e9gr\u00e9e"},{"location":"41-CapturePhoto/#modes_de_capture_specialises","text":"","title":"Modes de capture sp\u00e9cialis\u00e9s"},{"location":"41-CapturePhoto/#mode_document","text":"D\u00e9tection automatique : Reconnaissance des contours Correction perspective : Redressement automatique Am\u00e9lioration contraste : Optimisation pour la lecture OCR int\u00e9gr\u00e9 : Extraction de texte optionnelle","title":"Mode document"},{"location":"41-CapturePhoto/#mode_portrait_eleve","text":"D\u00e9tection de visage : Cadrage automatique optimis\u00e9 Effet bokeh : Flou d'arri\u00e8re-plan artistique Correction couleur : Ajustement automatique de la peau Mode selfie : Cam\u00e9ra frontale avec pr\u00e9visualisation","title":"Mode portrait \u00e9l\u00e8ve"},{"location":"41-CapturePhoto/#ameliorations_ios_version_2026","text":"","title":"Am\u00e9liorations iOS (version 2.0.26)"},{"location":"41-CapturePhoto/#resolution_des_problemes_daffichage","text":"La version 2.0.26 a apport\u00e9 des corrections majeures : Probl\u00e8mes d'affichage r\u00e9solus : Photos correctement visibles Am\u00e9lioration du rendu : Couleurs fid\u00e8les \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 Performance optimis\u00e9e : Chargement plus rapide Compatibilit\u00e9 \u00e9tendue : Support de tous les formats iOS","title":"R\u00e9solution des probl\u00e8mes d'affichage"},{"location":"41-CapturePhoto/#integration_camera_amelioree","text":"","title":"Int\u00e9gration cam\u00e9ra am\u00e9lior\u00e9e"},{"location":"41-CapturePhoto/#nouvelles_fonctionnalites","text":"Configuration config.xml : Optimisation des param\u00e8tres Permissions simplifi\u00e9es : Gestion automatique des autorisations Stabilisation d'image : R\u00e9duction du flou de mouvement HDR automatique : Capture en conditions difficiles","title":"Nouvelles fonctionnalit\u00e9s"},{"location":"41-CapturePhoto/#gestion_davatar_via_canvas","text":"","title":"Gestion d'avatar via canvas"},{"location":"41-CapturePhoto/#creation_davatars_personnalises","text":"","title":"Cr\u00e9ation d'avatars personnalis\u00e9s"},{"location":"41-CapturePhoto/#outils_de_creation","text":"\u00c9diteur int\u00e9gr\u00e9 : Interface de dessin simplifi\u00e9e Mod\u00e8les pr\u00e9d\u00e9finis : Avatars types pour d\u00e9marrer Personnalisation : Couleurs, formes, accessoires Export haute r\u00e9solution : Qualit\u00e9 professionnelle","title":"Outils de cr\u00e9ation"},{"location":"41-CapturePhoto/#canvas_html5","text":"Dessin vectoriel : Qualit\u00e9 ind\u00e9pendante de la r\u00e9solution Calques multiples : Organisation du travail Historique d'annulation : Correction des erreurs Sauvegarde automatique : Protection du travail","title":"Canvas HTML5"},{"location":"41-CapturePhoto/#applications_pedagogiques","text":"","title":"Applications p\u00e9dagogiques"},{"location":"41-CapturePhoto/#identite_numerique","text":"Avatar personnalis\u00e9 : Repr\u00e9sentation de l'\u00e9l\u00e8ve Expression cr\u00e9ative : D\u00e9veloppement artistique Reconnaissance : Identification rapide dans l'interface Motivation : Engagement par la personnalisation","title":"Identit\u00e9 num\u00e9rique"},{"location":"41-CapturePhoto/#interface_de_capture","text":"","title":"Interface de capture"},{"location":"41-CapturePhoto/#controles_utilisateur","text":"","title":"Contr\u00f4les utilisateur"},{"location":"41-CapturePhoto/#parametres_de_base","text":"R\u00e9solution : Choix selon l'usage (web/impression) Format : JPEG (compact) ou PNG (qualit\u00e9) Qualit\u00e9 : Curseur de compression Ratio d'aspect : 16:9, 4:3, 1:1 (carr\u00e9)","title":"Param\u00e8tres de base"},{"location":"41-CapturePhoto/#parametres_avances","text":"Balance des blancs : Adaptation \u00e0 l'\u00e9clairage ISO : Sensibilit\u00e9 \u00e0 la lumi\u00e8re Vitesse d'obturation : Contr\u00f4le du mouvement Saturation : Intensit\u00e9 des couleurs","title":"Param\u00e8tres avanc\u00e9s"},{"location":"41-CapturePhoto/#outils_dassistance","text":"","title":"Outils d'assistance"},{"location":"41-CapturePhoto/#guides_visuels","text":"R\u00e8gle des tiers : Grille de composition Niveau \u00e9lectronique : Horizon droit Histogramme : Analyse de l'exposition Focus peaking : Visualisation de la nettet\u00e9","title":"Guides visuels"},{"location":"41-CapturePhoto/#fonctions_automatiques","text":"Autofocus continu : Mise au point en mouvement Exposition automatique : Ajustement permanent Stabilisation : Compensation des tremblements Flash automatique : \u00c9clairage si n\u00e9cessaire","title":"Fonctions automatiques"},{"location":"41-CapturePhoto/#post-traitement_integre","text":"","title":"Post-traitement int\u00e9gr\u00e9"},{"location":"41-CapturePhoto/#edition_de_base","text":"","title":"\u00c9dition de base"},{"location":"41-CapturePhoto/#corrections_automatiques","text":"Auto-am\u00e9lioration : Optimisation globale Correction d'exposition : Ajustement de la luminosit\u00e9 \u00c9quilibrage des couleurs : Rendu naturel Nettet\u00e9 adaptative : Am\u00e9lioration de la d\u00e9finition","title":"Corrections automatiques"},{"location":"41-CapturePhoto/#outils_manuels","text":"Recadrage : S\u00e9lection de zone d'int\u00e9r\u00eat Rotation : Correction d'orientation Perspective : Redressement des lignes Vignettage : Effet artistique","title":"Outils manuels"},{"location":"41-CapturePhoto/#annotations_pedagogiques","text":"","title":"Annotations p\u00e9dagogiques"},{"location":"41-CapturePhoto/#outils_de_marquage","text":"Texte : Ajout de commentaires Fl\u00e8ches : Indication d'\u00e9l\u00e9ments importants Formes : Cercles, rectangles pour souligner Couleurs : Palette adapt\u00e9e au contexte","title":"Outils de marquage"},{"location":"41-CapturePhoto/#cas_dusage_educatifs","text":"Analyse d'\u0153uvre : Commentaires sur les productions Correction visuelle : Indications directement sur l'image Documentation : Ajout de contexte p\u00e9dagogique \u00c9valuation : Feedback visuel imm\u00e9diat","title":"Cas d'usage \u00e9ducatifs"},{"location":"41-CapturePhoto/#organisation_et_classement","text":"","title":"Organisation et classement"},{"location":"41-CapturePhoto/#metadonnees_automatiques","text":"","title":"M\u00e9tadonn\u00e9es automatiques"},{"location":"41-CapturePhoto/#informations_techniques","text":"Horodatage : Date et heure de capture G\u00e9olocalisation : Lieu de prise de vue (optionnel) Param\u00e8tres appareil : R\u00e9solution, ISO, exposition Taille du fichier : Espace occup\u00e9","title":"Informations techniques"},{"location":"41-CapturePhoto/#contexte_pedagogique","text":"\u00c9l\u00e8ve associ\u00e9 : Attribution automatique possible Activit\u00e9 : Type d'exercice document\u00e9 Domaine : Comp\u00e9tence travaill\u00e9e Objectif : But p\u00e9dagogique vis\u00e9","title":"Contexte p\u00e9dagogique"},{"location":"41-CapturePhoto/#systeme_de_tags","text":"","title":"Syst\u00e8me de tags"},{"location":"41-CapturePhoto/#tags_automatiques","text":"Reconnaissance d'objets : Identification du contenu Analyse de couleur : Palette dominante D\u00e9tection de texte : Pr\u00e9sence d'\u00e9crit Type d'activit\u00e9 : Classification p\u00e9dagogique","title":"Tags automatiques"},{"location":"41-CapturePhoto/#tags_manuels","text":"Mots-cl\u00e9s libres : Descriptions personnalis\u00e9es Cat\u00e9gories : Classement th\u00e9matique Niveau de qualit\u00e9 : \u00c9valuation de la photo Usage pr\u00e9vu : Destination du m\u00e9dia","title":"Tags manuels"},{"location":"41-CapturePhoto/#performances_et_qualite","text":"","title":"Performances et qualit\u00e9"},{"location":"41-CapturePhoto/#optimisation_technique","text":"","title":"Optimisation technique"},{"location":"41-CapturePhoto/#compression_intelligente","text":"Algorithmes adaptatifs : Meilleur ratio qualit\u00e9/taille Pr\u00e9servation des d\u00e9tails : Zones importantes prot\u00e9g\u00e9es M\u00e9tadonn\u00e9es pr\u00e9serv\u00e9es : Informations conserv\u00e9es Formats multiples : Export selon les besoins","title":"Compression intelligente"},{"location":"41-CapturePhoto/#gestion_memoire","text":"Cache optimis\u00e9 : Acc\u00e8s rapide aux images r\u00e9centes Lib\u00e9ration automatique : Gestion de la m\u00e9moire Pr\u00e9chargement : Anticipation des besoins Compression progressive : Chargement par \u00e9tapes","title":"Gestion m\u00e9moire"},{"location":"41-CapturePhoto/#qualite_dimage","text":"","title":"Qualit\u00e9 d'image"},{"location":"41-CapturePhoto/#corrections_automatiques_1","text":"R\u00e9duction du bruit : Am\u00e9lioration en basse lumi\u00e8re Am\u00e9lioration de nettet\u00e9 : D\u00e9tails plus pr\u00e9cis Correction chromatique : Fid\u00e9lit\u00e9 des couleurs Stabilisation num\u00e9rique : R\u00e9duction du flou","title":"Corrections automatiques"},{"location":"41-CapturePhoto/#integration_pedagogique","text":"","title":"Int\u00e9gration p\u00e9dagogique"},{"location":"41-CapturePhoto/#workflow_enseignant","text":"","title":"Workflow enseignant"},{"location":"41-CapturePhoto/#capture_en_classe","text":"S\u00e9lection de l'\u00e9l\u00e8ve : Attribution imm\u00e9diate Capture photo : Avec outils d'assistance Annotation rapide : Commentaire contextuel Classification : Association aux objectifs Partage : Int\u00e9gration au portfolio","title":"Capture en classe"},{"location":"41-CapturePhoto/#organisation_du_travail","text":"Sessions de photos : Planification des prises de vue Lot de traitement : \u00c9dition group\u00e9e Validation qualit\u00e9 : Contr\u00f4le avant archivage Backup automatique : Sauvegarde s\u00e9curis\u00e9e","title":"Organisation du travail"},{"location":"41-CapturePhoto/#cas_dusage_pratiques","text":"","title":"Cas d'usage pratiques"},{"location":"41-CapturePhoto/#documentation_dapprentissages","text":"Productions d'\u00e9l\u00e8ves : Dessins, constructions, \u00e9crits Activit\u00e9s en cours : Processus de cr\u00e9ation Interactions sociales : Travail collaboratif Progr\u00e8s moteurs : \u00c9volution gestuelle","title":"Documentation d'apprentissages"},{"location":"41-CapturePhoto/#evaluation_formative","text":"Avant/apr\u00e8s : Comparaison des progressions \u00c9tapes de r\u00e9alisation : D\u00e9composition du processus Auto-\u00e9valuation : \u00c9l\u00e8ve photographiant son travail Peer assessment : \u00c9valuation entre pairs","title":"\u00c9valuation formative"},{"location":"41-CapturePhoto/#securite_et_confidentialite","text":"","title":"S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9"},{"location":"41-CapturePhoto/#protection_des_donnees","text":"","title":"Protection des donn\u00e9es"},{"location":"41-CapturePhoto/#anonymisation","text":"Floutage automatique : Visages non autoris\u00e9s Suppression m\u00e9tadonn\u00e9es : G\u00e9olocalisation retir\u00e9e Pseudonymisation : Identifiants anonymes Watermarking : Protection contre l'usage d\u00e9tourn\u00e9","title":"Anonymisation"},{"location":"41-CapturePhoto/#controle_parental","text":"Autorisations explicites : Consent des familles Droit \u00e0 l'image : Respect de la l\u00e9gislation Acc\u00e8s restreint : Visibilit\u00e9 contr\u00f4l\u00e9e Suppression sur demande : Droit \u00e0 l'effacement","title":"Contr\u00f4le parental"},{"location":"41-CapturePhoto/#conformite_reglementaire","text":"","title":"Conformit\u00e9 r\u00e9glementaire"},{"location":"41-CapturePhoto/#rgpd","text":"Base l\u00e9gale : Mission d'int\u00e9r\u00eat public Dur\u00e9e de conservation : Limitation dans le temps Droits des personnes : Acc\u00e8s, rectification, suppression S\u00e9curit\u00e9 des traitements : Mesures techniques appropri\u00e9es \u00c9volutions techniques Version 2.0.26 (10 mars 2024) : Capture photo iOS, gestion d'avatar via canvas Am\u00e9liorations continues : Interface cam\u00e9ra optimis\u00e9e Performance : R\u00e9solution des probl\u00e8mes d'affichage sur iOS Conseils pratiques V\u00e9rifiez l'\u00e9clairage avant la prise de vue Utilisez la grille de composition pour un cadrage optimal Activez la stabilisation en cas de conditions difficiles Organisez imm\u00e9diatement vos photos avec des tags appropri\u00e9s","title":"RGPD"},{"location":"41-CapturePhoto/#voir_aussi","text":"Import vid\u00e9o Gestion des m\u00e9dias avanc\u00e9e Support vid\u00e9o","title":"Voir aussi"},{"location":"42-SupportVideo/","text":"Support vid\u00e9o \u00b6 Le support vid\u00e9o d'e-carnet V2 offre des fonctionnalit\u00e9s compl\u00e8tes pour la capture, l'\u00e9dition et l'int\u00e9gration de contenus vid\u00e9o dans les portfolios p\u00e9dagogiques. \u00c9volution du support vid\u00e9o \u00b6 Am\u00e9liorations version 2.0.27 \u00b6 La version 2.0.27 (16 mars 2024) a apport\u00e9 des am\u00e9liorations significatives : Optimisation des performances : Lecture fluide sur tous les appareils Formats \u00e9tendus : Support de nouveaux codecs Interface am\u00e9lior\u00e9e : Contr\u00f4les plus intuitifs Stabilit\u00e9 renforc\u00e9e : Correction des plantages Syst\u00e8me de gestion vid\u00e9o am\u00e9lior\u00e9 \u00b6 Architecture technique \u00b6 D\u00e9codage mat\u00e9riel : Utilisation des GPU int\u00e9gr\u00e9s Streaming adaptatif : Ajustement selon la bande passante Cache intelligent : Pr\u00e9chargement des segments Compression avanc\u00e9e : Qualit\u00e9 optimis\u00e9e Fonctionnalit\u00e9s de capture vid\u00e9o \u00b6 Enregistrement direct \u00b6 Modes de capture \u00b6 Mode standard : Enregistrement 1080p \u00e0 30fps Mode \u00e9conomique : 720p pour \u00e9conomiser l'espace Mode haute qualit\u00e9 : 4K pour les d\u00e9monstrations importantes Mode ralenti : 120fps pour l'analyse gestuelle Contr\u00f4les avanc\u00e9s \u00b6 Mise au point continue : Nettet\u00e9 maintenue Stabilisation optique : R\u00e9duction des tremblements Exposition automatique : Adaptation \u00e0 l'\u00e9clairage Audio directionnel : Captation focalis\u00e9e \u00c9dition int\u00e9gr\u00e9e \u00b6 Outils de montage \u00b6 D\u00e9coupage : S\u00e9lection des passages pertinents Assemblage : Cr\u00e9ation de s\u00e9quences complexes Transitions : Encha\u00eenements fluides Titrage : Ajout de textes explicatifs Effets et filtres \u00b6 Correction colorim\u00e9trique : Ajustement des couleurs R\u00e9duction du bruit : Am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 audio Slow motion : Ralentissement de passages cl\u00e9s Acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 : Compression temporelle d'activit\u00e9s longues Int\u00e9gration p\u00e9dagogique \u00b6 Cas d'usage \u00e9ducatifs \u00b6 Documentation d'apprentissages \u00b6 Progression motrice : \u00c9volution des gestes Expression orale : D\u00e9veloppement du langage Cr\u00e9ativit\u00e9 : Processus de cr\u00e9ation artistique Interactions sociales : Dynamiques de groupe \u00c9valuation formative \u00b6 Auto-\u00e9valuation : \u00c9l\u00e8ve analysant sa performance Feedback imm\u00e9diat : Commentaires en temps r\u00e9el Comparaison temporelle : \u00c9volution sur plusieurs p\u00e9riodes Analyse collaborative : Discussion autour des vid\u00e9os Workflow enseignant \u00b6 Capture organis\u00e9e \u00b6 Planification : D\u00e9finition des objectifs de captation Param\u00e9trage : Choix des r\u00e9glages appropri\u00e9s Enregistrement : Capture avec guidage Annotation : Ajout de contexte imm\u00e9diat Classification : Association aux comp\u00e9tences Traitement post-capture \u00b6 S\u00e9lection : Choix des passages pertinents \u00c9dition : Am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 Commentaires : Ajout d'observations p\u00e9dagogiques Partage : Int\u00e9gration au portfolio \u00e9l\u00e8ve Performance et optimisation \u00b6 Gestion des ressources \u00b6 Compression intelligente \u00b6 Codecs modernes : H.265/HEVC pour l'efficacit\u00e9 Bitrate variable : Optimisation selon le contenu R\u00e9solution adaptative : Ajustement automatique Pr\u00e9visualisation optimis\u00e9e : Thumbnails efficaces Stockage et cache \u00b6 Cache local : Acc\u00e8s rapide aux vid\u00e9os fr\u00e9quentes Synchronisation diff\u00e9r\u00e9e : Upload en arri\u00e8re-plan Compression progressive : Qualit\u00e9 adapt\u00e9e \u00e0 l'usage Nettoyage automatique : Gestion de l'espace disque Lecture optimis\u00e9e \u00b6 Player avanc\u00e9 \u00b6 Contr\u00f4les tactiles : Navigation intuitive Vitesse variable : x0.5 \u00e0 x2 selon les besoins Saut de chapitres : Navigation par segments Mode plein \u00e9cran : Visualisation immersive Fonctionnalit\u00e9s interactives \u00b6 Annotations temporelles : Commentaires synchronis\u00e9s Marque-pages : Signalisation de moments cl\u00e9s Partage de segments : Extraction de passages Sous-titres : Support de textes explicatifs Formats et compatibilit\u00e9 \u00b6 Formats support\u00e9s \u00b6 Entr\u00e9e \u00b6 MP4 : Format universel recommand\u00e9 MOV : Format natif iOS AVI : Compatibilit\u00e9 Windows WebM : Format web optimis\u00e9 Sortie \u00b6 MP4 H.264 : Compatibilit\u00e9 maximale MP4 H.265 : Qualit\u00e9 optimis\u00e9e WebM VP9 : Web streaming GIF anim\u00e9 : S\u00e9quences courtes Param\u00e8tres techniques \u00b6 R\u00e9solutions support\u00e9es \u00b6 4K (3840\u00d72160) : Qualit\u00e9 maximale Full HD (1920\u00d71080) : Standard professionnel HD (1280\u00d7720) : \u00c9quilibre qualit\u00e9/taille SD (640\u00d7480) : Mode \u00e9conomique Fr\u00e9quences d'images \u00b6 60fps : Mouvement ultra-fluide 30fps : Standard vid\u00e9o 24fps : Cin\u00e9matographique 15fps : Mode \u00e9conomique R\u00e9solution de probl\u00e8mes \u00b6 Corrections version 2.0.27 \u00b6 Probl\u00e8mes r\u00e9solus \u00b6 Plantages lors de l'import : Stabilit\u00e9 am\u00e9lior\u00e9e Synchronisation audio : Correction des d\u00e9calages Qualit\u00e9 de compression : Optimisation des algorithmes Interface utilisateur : R\u00e9activit\u00e9 des contr\u00f4les Am\u00e9liorations de performance \u00b6 Temps de chargement : R\u00e9duction de 40% en moyenne Consommation m\u00e9moire : Optimisation des buffers Autonomie batterie : Gestion \u00e9nerg\u00e9tique am\u00e9lior\u00e9e Temp\u00e9rature : R\u00e9duction de la chauffe des appareils Diagnostic et maintenance \u00b6 Outils de diagnostic \u00b6 Analyseur de performance : M\u00e9triques en temps r\u00e9el Test de compatibilit\u00e9 : V\u00e9rification des formats Moniteur r\u00e9seau : Analyse de la bande passante Profiler m\u00e9moire : D\u00e9tection des fuites Maintenance pr\u00e9ventive \u00b6 Nettoyage cache : Lib\u00e9ration d'espace r\u00e9guli\u00e8re D\u00e9fragmentation : Optimisation du stockage Mise \u00e0 jour codecs : Derni\u00e8res versions V\u00e9rification int\u00e9grit\u00e9 : Contr\u00f4le des fichiers S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9 \u00b6 Protection des contenus \u00b6 Chiffrement \u00b6 Stockage chiffr\u00e9 : AES-256 pour tous les fichiers Transmission s\u00e9curis\u00e9e : TLS 1.3 pour les uploads Cl\u00e9s de chiffrement : Gestion automatique Int\u00e9grit\u00e9 des donn\u00e9es : V\u00e9rification par hachage Contr\u00f4le d'acc\u00e8s \u00b6 Authentification : V\u00e9rification d'identit\u00e9 Autorisations granulaires : Droits par vid\u00e9o Audit des acc\u00e8s : Tra\u00e7abilit\u00e9 des consultations Expiration automatique : Suppression programm\u00e9e Conformit\u00e9 r\u00e9glementaire \u00b6 Droit \u00e0 l'image \u00b6 Autorisations parentales : Consentement explicite Anonymisation : Floutage automatique possible Droit de suppression : Effacement sur demande Contr\u00f4le de diffusion : Limitation des partages RGPD \u00b6 Minimisation des donn\u00e9es : Collecte n\u00e9cessaire uniquement Dur\u00e9e de conservation : Limitation temporelle Portabilit\u00e9 : Export des donn\u00e9es utilisateur Droit d'opposition : Refus du traitement Bonnes pratiques \u00b6 Recommandations techniques \u00b6 Capture optimale \u00b6 \u00c9clairage : Lumi\u00e8re naturelle privil\u00e9gi\u00e9e Stabilisation : Support ou tr\u00e9pied recommand\u00e9 Audio : Environnement calme ou micro externe Dur\u00e9e : S\u00e9quences courtes et cibl\u00e9es Organisation \u00b6 Nomenclature : Noms de fichiers coh\u00e9rents M\u00e9tadonn\u00e9es : Informations compl\u00e8tes Sauvegarde : Copies multiples importantes Archivage : Structuration logique Utilisation p\u00e9dagogique \u00b6 Pr\u00e9paration \u00b6 Objectifs clairs : But p\u00e9dagogique d\u00e9fini Sc\u00e9nario : D\u00e9roulement planifi\u00e9 Mat\u00e9riel : \u00c9quipement v\u00e9rifi\u00e9 Autorisation : Droits d'image confirm\u00e9s Exploitation \u00b6 Analyse : Observation d\u00e9taill\u00e9e des s\u00e9quences Discussion : \u00c9changes autour des vid\u00e9os Progression : Comparaison dans le temps Valorisation : Mise en avant des r\u00e9ussites \u00c9volutions r\u00e9centes Version 2.0.27 (16 mars 2024) : Am\u00e9liorations du support vid\u00e9o, gestion vid\u00e9o am\u00e9lior\u00e9e Version 2.3.0 (17 mai 2025) : Fonctionnalit\u00e9 d'import vid\u00e9o Am\u00e9liorations continues : Performance et stabilit\u00e9 Optimisation Pour une meilleure performance, privil\u00e9giez le format MP4 H.264 et limitez la dur\u00e9e des vid\u00e9os \u00e0 5 minutes maximum pour un usage quotidien. Voir aussi \u00b6 Import vid\u00e9o Gestion des m\u00e9dias avanc\u00e9e Capture photo","title":"Support vid\u00e9o"},{"location":"42-SupportVideo/#support_video","text":"Le support vid\u00e9o d'e-carnet V2 offre des fonctionnalit\u00e9s compl\u00e8tes pour la capture, l'\u00e9dition et l'int\u00e9gration de contenus vid\u00e9o dans les portfolios p\u00e9dagogiques.","title":"Support vid\u00e9o"},{"location":"42-SupportVideo/#evolution_du_support_video","text":"","title":"\u00c9volution du support vid\u00e9o"},{"location":"42-SupportVideo/#ameliorations_version_2027","text":"La version 2.0.27 (16 mars 2024) a apport\u00e9 des am\u00e9liorations significatives : Optimisation des performances : Lecture fluide sur tous les appareils Formats \u00e9tendus : Support de nouveaux codecs Interface am\u00e9lior\u00e9e : Contr\u00f4les plus intuitifs Stabilit\u00e9 renforc\u00e9e : Correction des plantages","title":"Am\u00e9liorations version 2.0.27"},{"location":"42-SupportVideo/#systeme_de_gestion_video_ameliore","text":"","title":"Syst\u00e8me de gestion vid\u00e9o am\u00e9lior\u00e9"},{"location":"42-SupportVideo/#architecture_technique","text":"D\u00e9codage mat\u00e9riel : Utilisation des GPU int\u00e9gr\u00e9s Streaming adaptatif : Ajustement selon la bande passante Cache intelligent : Pr\u00e9chargement des segments Compression avanc\u00e9e : Qualit\u00e9 optimis\u00e9e","title":"Architecture technique"},{"location":"42-SupportVideo/#fonctionnalites_de_capture_video","text":"","title":"Fonctionnalit\u00e9s de capture vid\u00e9o"},{"location":"42-SupportVideo/#enregistrement_direct","text":"","title":"Enregistrement direct"},{"location":"42-SupportVideo/#modes_de_capture","text":"Mode standard : Enregistrement 1080p \u00e0 30fps Mode \u00e9conomique : 720p pour \u00e9conomiser l'espace Mode haute qualit\u00e9 : 4K pour les d\u00e9monstrations importantes Mode ralenti : 120fps pour l'analyse gestuelle","title":"Modes de capture"},{"location":"42-SupportVideo/#controles_avances","text":"Mise au point continue : Nettet\u00e9 maintenue Stabilisation optique : R\u00e9duction des tremblements Exposition automatique : Adaptation \u00e0 l'\u00e9clairage Audio directionnel : Captation focalis\u00e9e","title":"Contr\u00f4les avanc\u00e9s"},{"location":"42-SupportVideo/#edition_integree","text":"","title":"\u00c9dition int\u00e9gr\u00e9e"},{"location":"42-SupportVideo/#outils_de_montage","text":"D\u00e9coupage : S\u00e9lection des passages pertinents Assemblage : Cr\u00e9ation de s\u00e9quences complexes Transitions : Encha\u00eenements fluides Titrage : Ajout de textes explicatifs","title":"Outils de montage"},{"location":"42-SupportVideo/#effets_et_filtres","text":"Correction colorim\u00e9trique : Ajustement des couleurs R\u00e9duction du bruit : Am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 audio Slow motion : Ralentissement de passages cl\u00e9s Acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 : Compression temporelle d'activit\u00e9s longues","title":"Effets et filtres"},{"location":"42-SupportVideo/#integration_pedagogique","text":"","title":"Int\u00e9gration p\u00e9dagogique"},{"location":"42-SupportVideo/#cas_dusage_educatifs","text":"","title":"Cas d'usage \u00e9ducatifs"},{"location":"42-SupportVideo/#documentation_dapprentissages","text":"Progression motrice : \u00c9volution des gestes Expression orale : D\u00e9veloppement du langage Cr\u00e9ativit\u00e9 : Processus de cr\u00e9ation artistique Interactions sociales : Dynamiques de groupe","title":"Documentation d'apprentissages"},{"location":"42-SupportVideo/#evaluation_formative","text":"Auto-\u00e9valuation : \u00c9l\u00e8ve analysant sa performance Feedback imm\u00e9diat : Commentaires en temps r\u00e9el Comparaison temporelle : \u00c9volution sur plusieurs p\u00e9riodes Analyse collaborative : Discussion autour des vid\u00e9os","title":"\u00c9valuation formative"},{"location":"42-SupportVideo/#workflow_enseignant","text":"","title":"Workflow enseignant"},{"location":"42-SupportVideo/#capture_organisee","text":"Planification : D\u00e9finition des objectifs de captation Param\u00e9trage : Choix des r\u00e9glages appropri\u00e9s Enregistrement : Capture avec guidage Annotation : Ajout de contexte imm\u00e9diat Classification : Association aux comp\u00e9tences","title":"Capture organis\u00e9e"},{"location":"42-SupportVideo/#traitement_post-capture","text":"S\u00e9lection : Choix des passages pertinents \u00c9dition : Am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 Commentaires : Ajout d'observations p\u00e9dagogiques Partage : Int\u00e9gration au portfolio \u00e9l\u00e8ve","title":"Traitement post-capture"},{"location":"42-SupportVideo/#performance_et_optimisation","text":"","title":"Performance et optimisation"},{"location":"42-SupportVideo/#gestion_des_ressources","text":"","title":"Gestion des ressources"},{"location":"42-SupportVideo/#compression_intelligente","text":"Codecs modernes : H.265/HEVC pour l'efficacit\u00e9 Bitrate variable : Optimisation selon le contenu R\u00e9solution adaptative : Ajustement automatique Pr\u00e9visualisation optimis\u00e9e : Thumbnails efficaces","title":"Compression intelligente"},{"location":"42-SupportVideo/#stockage_et_cache","text":"Cache local : Acc\u00e8s rapide aux vid\u00e9os fr\u00e9quentes Synchronisation diff\u00e9r\u00e9e : Upload en arri\u00e8re-plan Compression progressive : Qualit\u00e9 adapt\u00e9e \u00e0 l'usage Nettoyage automatique : Gestion de l'espace disque","title":"Stockage et cache"},{"location":"42-SupportVideo/#lecture_optimisee","text":"","title":"Lecture optimis\u00e9e"},{"location":"42-SupportVideo/#player_avance","text":"Contr\u00f4les tactiles : Navigation intuitive Vitesse variable : x0.5 \u00e0 x2 selon les besoins Saut de chapitres : Navigation par segments Mode plein \u00e9cran : Visualisation immersive","title":"Player avanc\u00e9"},{"location":"42-SupportVideo/#fonctionnalites_interactives","text":"Annotations temporelles : Commentaires synchronis\u00e9s Marque-pages : Signalisation de moments cl\u00e9s Partage de segments : Extraction de passages Sous-titres : Support de textes explicatifs","title":"Fonctionnalit\u00e9s interactives"},{"location":"42-SupportVideo/#formats_et_compatibilite","text":"","title":"Formats et compatibilit\u00e9"},{"location":"42-SupportVideo/#formats_supportes","text":"","title":"Formats support\u00e9s"},{"location":"42-SupportVideo/#entree","text":"MP4 : Format universel recommand\u00e9 MOV : Format natif iOS AVI : Compatibilit\u00e9 Windows WebM : Format web optimis\u00e9","title":"Entr\u00e9e"},{"location":"42-SupportVideo/#sortie","text":"MP4 H.264 : Compatibilit\u00e9 maximale MP4 H.265 : Qualit\u00e9 optimis\u00e9e WebM VP9 : Web streaming GIF anim\u00e9 : S\u00e9quences courtes","title":"Sortie"},{"location":"42-SupportVideo/#parametres_techniques","text":"","title":"Param\u00e8tres techniques"},{"location":"42-SupportVideo/#resolutions_supportees","text":"4K (3840\u00d72160) : Qualit\u00e9 maximale Full HD (1920\u00d71080) : Standard professionnel HD (1280\u00d7720) : \u00c9quilibre qualit\u00e9/taille SD (640\u00d7480) : Mode \u00e9conomique","title":"R\u00e9solutions support\u00e9es"},{"location":"42-SupportVideo/#frequences_dimages","text":"60fps : Mouvement ultra-fluide 30fps : Standard vid\u00e9o 24fps : Cin\u00e9matographique 15fps : Mode \u00e9conomique","title":"Fr\u00e9quences d'images"},{"location":"42-SupportVideo/#resolution_de_problemes","text":"","title":"R\u00e9solution de probl\u00e8mes"},{"location":"42-SupportVideo/#corrections_version_2027","text":"","title":"Corrections version 2.0.27"},{"location":"42-SupportVideo/#problemes_resolus","text":"Plantages lors de l'import : Stabilit\u00e9 am\u00e9lior\u00e9e Synchronisation audio : Correction des d\u00e9calages Qualit\u00e9 de compression : Optimisation des algorithmes Interface utilisateur : R\u00e9activit\u00e9 des contr\u00f4les","title":"Probl\u00e8mes r\u00e9solus"},{"location":"42-SupportVideo/#ameliorations_de_performance","text":"Temps de chargement : R\u00e9duction de 40% en moyenne Consommation m\u00e9moire : Optimisation des buffers Autonomie batterie : Gestion \u00e9nerg\u00e9tique am\u00e9lior\u00e9e Temp\u00e9rature : R\u00e9duction de la chauffe des appareils","title":"Am\u00e9liorations de performance"},{"location":"42-SupportVideo/#diagnostic_et_maintenance","text":"","title":"Diagnostic et maintenance"},{"location":"42-SupportVideo/#outils_de_diagnostic","text":"Analyseur de performance : M\u00e9triques en temps r\u00e9el Test de compatibilit\u00e9 : V\u00e9rification des formats Moniteur r\u00e9seau : Analyse de la bande passante Profiler m\u00e9moire : D\u00e9tection des fuites","title":"Outils de diagnostic"},{"location":"42-SupportVideo/#maintenance_preventive","text":"Nettoyage cache : Lib\u00e9ration d'espace r\u00e9guli\u00e8re D\u00e9fragmentation : Optimisation du stockage Mise \u00e0 jour codecs : Derni\u00e8res versions V\u00e9rification int\u00e9grit\u00e9 : Contr\u00f4le des fichiers","title":"Maintenance pr\u00e9ventive"},{"location":"42-SupportVideo/#securite_et_confidentialite","text":"","title":"S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9"},{"location":"42-SupportVideo/#protection_des_contenus","text":"","title":"Protection des contenus"},{"location":"42-SupportVideo/#chiffrement","text":"Stockage chiffr\u00e9 : AES-256 pour tous les fichiers Transmission s\u00e9curis\u00e9e : TLS 1.3 pour les uploads Cl\u00e9s de chiffrement : Gestion automatique Int\u00e9grit\u00e9 des donn\u00e9es : V\u00e9rification par hachage","title":"Chiffrement"},{"location":"42-SupportVideo/#controle_dacces","text":"Authentification : V\u00e9rification d'identit\u00e9 Autorisations granulaires : Droits par vid\u00e9o Audit des acc\u00e8s : Tra\u00e7abilit\u00e9 des consultations Expiration automatique : Suppression programm\u00e9e","title":"Contr\u00f4le d'acc\u00e8s"},{"location":"42-SupportVideo/#conformite_reglementaire","text":"","title":"Conformit\u00e9 r\u00e9glementaire"},{"location":"42-SupportVideo/#droit_a_limage","text":"Autorisations parentales : Consentement explicite Anonymisation : Floutage automatique possible Droit de suppression : Effacement sur demande Contr\u00f4le de diffusion : Limitation des partages","title":"Droit \u00e0 l'image"},{"location":"42-SupportVideo/#rgpd","text":"Minimisation des donn\u00e9es : Collecte n\u00e9cessaire uniquement Dur\u00e9e de conservation : Limitation temporelle Portabilit\u00e9 : Export des donn\u00e9es utilisateur Droit d'opposition : Refus du traitement","title":"RGPD"},{"location":"42-SupportVideo/#bonnes_pratiques","text":"","title":"Bonnes pratiques"},{"location":"42-SupportVideo/#recommandations_techniques","text":"","title":"Recommandations techniques"},{"location":"42-SupportVideo/#capture_optimale","text":"\u00c9clairage : Lumi\u00e8re naturelle privil\u00e9gi\u00e9e Stabilisation : Support ou tr\u00e9pied recommand\u00e9 Audio : Environnement calme ou micro externe Dur\u00e9e : S\u00e9quences courtes et cibl\u00e9es","title":"Capture optimale"},{"location":"42-SupportVideo/#organisation","text":"Nomenclature : Noms de fichiers coh\u00e9rents M\u00e9tadonn\u00e9es : Informations compl\u00e8tes Sauvegarde : Copies multiples importantes Archivage : Structuration logique","title":"Organisation"},{"location":"42-SupportVideo/#utilisation_pedagogique","text":"","title":"Utilisation p\u00e9dagogique"},{"location":"42-SupportVideo/#preparation","text":"Objectifs clairs : But p\u00e9dagogique d\u00e9fini Sc\u00e9nario : D\u00e9roulement planifi\u00e9 Mat\u00e9riel : \u00c9quipement v\u00e9rifi\u00e9 Autorisation : Droits d'image confirm\u00e9s","title":"Pr\u00e9paration"},{"location":"42-SupportVideo/#exploitation","text":"Analyse : Observation d\u00e9taill\u00e9e des s\u00e9quences Discussion : \u00c9changes autour des vid\u00e9os Progression : Comparaison dans le temps Valorisation : Mise en avant des r\u00e9ussites \u00c9volutions r\u00e9centes Version 2.0.27 (16 mars 2024) : Am\u00e9liorations du support vid\u00e9o, gestion vid\u00e9o am\u00e9lior\u00e9e Version 2.3.0 (17 mai 2025) : Fonctionnalit\u00e9 d'import vid\u00e9o Am\u00e9liorations continues : Performance et stabilit\u00e9 Optimisation Pour une meilleure performance, privil\u00e9giez le format MP4 H.264 et limitez la dur\u00e9e des vid\u00e9os \u00e0 5 minutes maximum pour un usage quotidien.","title":"Exploitation"},{"location":"42-SupportVideo/#voir_aussi","text":"Import vid\u00e9o Gestion des m\u00e9dias avanc\u00e9e Capture photo","title":"Voir aussi"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/","text":"Analytique de plantage \u00b6 L'int\u00e9gration de Firebase Crash Analytics dans e-carnet V2 permet un suivi proactif de la stabilit\u00e9 de l'application et une am\u00e9lioration continue de l'exp\u00e9rience utilisateur. Vue d'ensemble \u00b6 Int\u00e9gration Firebase \u00b6 La version 2.2.2 (25 ao\u00fbt 2024) a introduit Firebase Crash Analytics : D\u00e9tection automatique des plantages Rapports d\u00e9taill\u00e9s en temps r\u00e9el Analyse des tendances de stabilit\u00e9 Correction proactive des probl\u00e8mes Objectifs de l'analytique \u00b6 Am\u00e9liorer la stabilit\u00e9 de l'application Identifier rapidement les probl\u00e8mes critiques Prioriser les correctifs selon l'impact Optimiser l'exp\u00e9rience utilisateur Fonctionnalit\u00e9s de Firebase Analytics \u00b6 D\u00e9tection automatique \u00b6 Types d'\u00e9v\u00e9nements suivis \u00b6 Plantages complets : Arr\u00eat inattendu de l'application Exceptions non g\u00e9r\u00e9es : Erreurs de programmation Erreurs de m\u00e9moire : D\u00e9passements de capacit\u00e9 Timeouts r\u00e9seau : Probl\u00e8mes de connectivit\u00e9 M\u00e9tadonn\u00e9es collect\u00e9es \u00b6 Mod\u00e8le d'appareil : iPhone, iPad, Android Version OS : iOS 15.x, Android 12.x Version application : e-carnet V2.2.2+ M\u00e9moire disponible : \u00c9tat des ressources Rapports de plantage \u00b6 Informations techniques \u00b6 Stack trace d\u00e9taill\u00e9e \u00b6 Exception: NSInvalidArgumentException Reason: -[UIButton setTitle:forState:]: unrecognized selector Stack: 0. UIKit: -[UIButton setTitle:forState:] 1. e-carnet: updateButtonTitle (main.js:1245) 2. e-carnet: refreshInterface (app.js:892) Contexte d'ex\u00e9cution \u00b6 \u00c9cran actif : Page en cours d'utilisation Actions utilisateur : Derni\u00e8res interactions \u00c9tat application : Foreground/background Connexion r\u00e9seau : Wifi/4G/hors ligne Classification automatique \u00b6 Criticit\u00e9 : Critique, Majeur, Mineur Fr\u00e9quence : Nombre d'occurrences Impact utilisateur : Pourcentage d'utilisateurs affect\u00e9s Tendance : \u00c9volution dans le temps Interface de monitoring \u00b6 Tableau de bord Firebase \u00b6 Vue d'ensemble \u00b6 Taux de plantage : Pourcentage de sessions affect\u00e9es Utilisateurs sans crash : Pourcentage d'utilisateurs stables Top des probl\u00e8mes : Plantages les plus fr\u00e9quents \u00c9volution temporelle : Graphiques de tendance Analyses d\u00e9taill\u00e9es \u00b6 Segmentation \u00b6 Par appareil : iOS vs Android Par version : Comparaison des releases Par utilisateur : Profils d'usage Par fonctionnalit\u00e9 : Modules probl\u00e9matiques Corr\u00e9lations \u00b6 Usage vs stabilit\u00e9 : Impact de l'utilisation intensive Performance vs crashes : Lien avec les ressources R\u00e9seau vs erreurs : Influence de la connectivit\u00e9 Mise \u00e0 jour vs bugs : Effet des nouvelles versions Alertes proactives \u00b6 Seuils automatiques \u00b6 Taux critique : >5% de plantages \u2192 Alerte imm\u00e9diate Tendance n\u00e9gative : D\u00e9gradation sur 24h \u2192 Notification Nouveau crash : Type d'erreur in\u00e9dit \u2192 Investigation R\u00e9gression : Retour d'un bug corrig\u00e9 \u2192 Escalade Notifications \u00e9quipe \u00b6 Email automatique : Rapport quotidien SMS urgence : Probl\u00e8mes critiques Slack integration : Notifications d\u00e9veloppeurs Jira tickets : Cr\u00e9ation automatique de bugs Am\u00e9lioration continue \u00b6 Processus de correction \u00b6 Priorisation \u00b6 Impact utilisateur : Nombre de personnes affect\u00e9es Criticit\u00e9 fonctionnelle : Blocage des fonctions essentielles Facilit\u00e9 de reproduction : Possibilit\u00e9 de recr\u00e9er le bug Complexit\u00e9 de correction : Effort de d\u00e9veloppement requis Workflow de r\u00e9solution \u00b6 D\u00e9tection : Alerte automatique Firebase Analyse : Investigation technique d\u00e9taill\u00e9e Reproduction : Recr\u00e9ation en environnement test Correction : D\u00e9veloppement du fix Test : Validation de la correction D\u00e9ploiement : Mise en production Monitoring : V\u00e9rification de l'efficacit\u00e9 M\u00e9triques de qualit\u00e9 \u00b6 Indicateurs de stabilit\u00e9 \u00b6 MTBF : Mean Time Between Failures MTTR : Mean Time To Recovery Crash-free rate : Pourcentage de sessions sans plantage User satisfaction : Score de satisfaction corr\u00e9l\u00e9 Objectifs qualit\u00e9 \u00b6 Taux de plantage : <1% des sessions Correction rapide : <48h pour les bugs critiques R\u00e9gression : 0 retour de bugs corrig\u00e9s Couverture : 100% des fonctionnalit\u00e9s monitor\u00e9es Confidentialit\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 \u00b6 Protection des donn\u00e9es \u00b6 Anonymisation \u00b6 Identifiants : Hash des donn\u00e9es personnelles Contenu utilisateur : Exclusion des donn\u00e9es \u00e9l\u00e8ves G\u00e9olocalisation : Suppression des coordonn\u00e9es pr\u00e9cises M\u00e9tadonn\u00e9es : Minimisation des informations Conformit\u00e9 RGPD \u00b6 Base l\u00e9gale : Int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime technique Dur\u00e9e conservation : 90 jours maximum Droit d'opposition : Opt-out possible Transparence : Information des utilisateurs S\u00e9curit\u00e9 des rapports \u00b6 Transmission s\u00e9curis\u00e9e \u00b6 Chiffrement TLS : Protection en transit Authentification : Acc\u00e8s restreint aux d\u00e9veloppeurs Audit logs : Tra\u00e7abilit\u00e9 des consultations Retention policy : Suppression automatique Utilisation des donn\u00e9es \u00b6 Am\u00e9lioration produit \u00b6 Identification des patterns \u00b6 Bugs r\u00e9currents : Probl\u00e8mes syst\u00e9miques Environnements probl\u00e9matiques : Configurations \u00e0 risque Fonctionnalit\u00e9s fragiles : Modules \u00e0 renforcer Sc\u00e9narios d'usage : Cas d'utilisation non pr\u00e9vus Priorisation d\u00e9veloppement \u00b6 Roadmap : Planification bas\u00e9e sur les donn\u00e9es Tests automatis\u00e9s : Couverture des zones sensibles Refactoring : R\u00e9\u00e9criture des composants instables Documentation : Guides pour \u00e9viter les erreurs Communication transparente \u00b6 Rapports publics \u00b6 Status page : \u00c9tat temps r\u00e9el du service Release notes : Corrections incluses dans chaque version Blog technique : Partage des am\u00e9liorations Communaut\u00e9 : \u00c9changes avec les utilisateurs Support utilisateur \u00b6 Diagnostic automatique : D\u00e9tection des probl\u00e8mes locaux Solutions sugg\u00e9r\u00e9es : R\u00e9solutions automatiques Escalade intelligente : Routing vers le bon niveau Feedback loop : Retour sur l'efficacit\u00e9 des corrections Outils compl\u00e9mentaires \u00b6 Monitoring performance \u00b6 M\u00e9triques syst\u00e8me \u00b6 Temps de r\u00e9ponse : Latence des interactions Utilisation m\u00e9moire : Consommation RAM CPU usage : Charge processeur Batterie : Impact \u00e9nerg\u00e9tique M\u00e9triques m\u00e9tier \u00b6 Temps d'ouverture : D\u00e9marrage application Synchronisation : Dur\u00e9e de sync des donn\u00e9es Export : Performance g\u00e9n\u00e9ration documents Navigation : Fluidit\u00e9 changement d'\u00e9cran Tests automatis\u00e9s \u00b6 Test de r\u00e9gression \u00b6 Sc\u00e9narios critiques : Parcours utilisateur essentiels Cas limites : Situations extr\u00eames Performance : Tests de charge Compatibilit\u00e9 : Validation multi-plateforme Innovation technique L'int\u00e9gration Firebase Crash Analytics en version 2.2.2 (25 ao\u00fbt 2024) marque une \u00e9volution majeure vers une approche data-driven de la qualit\u00e9 logicielle. Vie priv\u00e9e Aucune donn\u00e9e personnelle d'\u00e9l\u00e8ve n'est transmise dans les rapports de plantage. Seules les informations techniques n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9solution des bugs sont collect\u00e9es. Voir aussi \u00b6 Syst\u00e8me de statistiques Fonctionnalit\u00e9 d'assistance FAQ","title":"Analytique de plantage"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#analytique_de_plantage","text":"L'int\u00e9gration de Firebase Crash Analytics dans e-carnet V2 permet un suivi proactif de la stabilit\u00e9 de l'application et une am\u00e9lioration continue de l'exp\u00e9rience utilisateur.","title":"Analytique de plantage"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#vue_densemble","text":"","title":"Vue d'ensemble"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#integration_firebase","text":"La version 2.2.2 (25 ao\u00fbt 2024) a introduit Firebase Crash Analytics : D\u00e9tection automatique des plantages Rapports d\u00e9taill\u00e9s en temps r\u00e9el Analyse des tendances de stabilit\u00e9 Correction proactive des probl\u00e8mes","title":"Int\u00e9gration Firebase"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#objectifs_de_lanalytique","text":"Am\u00e9liorer la stabilit\u00e9 de l'application Identifier rapidement les probl\u00e8mes critiques Prioriser les correctifs selon l'impact Optimiser l'exp\u00e9rience utilisateur","title":"Objectifs de l'analytique"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#fonctionnalites_de_firebase_analytics","text":"","title":"Fonctionnalit\u00e9s de Firebase Analytics"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#detection_automatique","text":"","title":"D\u00e9tection automatique"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#types_devenements_suivis","text":"Plantages complets : Arr\u00eat inattendu de l'application Exceptions non g\u00e9r\u00e9es : Erreurs de programmation Erreurs de m\u00e9moire : D\u00e9passements de capacit\u00e9 Timeouts r\u00e9seau : Probl\u00e8mes de connectivit\u00e9","title":"Types d'\u00e9v\u00e9nements suivis"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#metadonnees_collectees","text":"Mod\u00e8le d'appareil : iPhone, iPad, Android Version OS : iOS 15.x, Android 12.x Version application : e-carnet V2.2.2+ M\u00e9moire disponible : \u00c9tat des ressources","title":"M\u00e9tadonn\u00e9es collect\u00e9es"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#rapports_de_plantage","text":"","title":"Rapports de plantage"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#informations_techniques","text":"","title":"Informations techniques"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#stack_trace_detaillee","text":"Exception: NSInvalidArgumentException Reason: -[UIButton setTitle:forState:]: unrecognized selector Stack: 0. UIKit: -[UIButton setTitle:forState:] 1. e-carnet: updateButtonTitle (main.js:1245) 2. e-carnet: refreshInterface (app.js:892)","title":"Stack trace d\u00e9taill\u00e9e"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#contexte_dexecution","text":"\u00c9cran actif : Page en cours d'utilisation Actions utilisateur : Derni\u00e8res interactions \u00c9tat application : Foreground/background Connexion r\u00e9seau : Wifi/4G/hors ligne","title":"Contexte d'ex\u00e9cution"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#classification_automatique","text":"Criticit\u00e9 : Critique, Majeur, Mineur Fr\u00e9quence : Nombre d'occurrences Impact utilisateur : Pourcentage d'utilisateurs affect\u00e9s Tendance : \u00c9volution dans le temps","title":"Classification automatique"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#interface_de_monitoring","text":"","title":"Interface de monitoring"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#tableau_de_bord_firebase","text":"","title":"Tableau de bord Firebase"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#vue_densemble_1","text":"Taux de plantage : Pourcentage de sessions affect\u00e9es Utilisateurs sans crash : Pourcentage d'utilisateurs stables Top des probl\u00e8mes : Plantages les plus fr\u00e9quents \u00c9volution temporelle : Graphiques de tendance","title":"Vue d'ensemble"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#analyses_detaillees","text":"","title":"Analyses d\u00e9taill\u00e9es"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#segmentation","text":"Par appareil : iOS vs Android Par version : Comparaison des releases Par utilisateur : Profils d'usage Par fonctionnalit\u00e9 : Modules probl\u00e9matiques","title":"Segmentation"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#correlations","text":"Usage vs stabilit\u00e9 : Impact de l'utilisation intensive Performance vs crashes : Lien avec les ressources R\u00e9seau vs erreurs : Influence de la connectivit\u00e9 Mise \u00e0 jour vs bugs : Effet des nouvelles versions","title":"Corr\u00e9lations"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#alertes_proactives","text":"","title":"Alertes proactives"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#seuils_automatiques","text":"Taux critique : >5% de plantages \u2192 Alerte imm\u00e9diate Tendance n\u00e9gative : D\u00e9gradation sur 24h \u2192 Notification Nouveau crash : Type d'erreur in\u00e9dit \u2192 Investigation R\u00e9gression : Retour d'un bug corrig\u00e9 \u2192 Escalade","title":"Seuils automatiques"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#notifications_equipe","text":"Email automatique : Rapport quotidien SMS urgence : Probl\u00e8mes critiques Slack integration : Notifications d\u00e9veloppeurs Jira tickets : Cr\u00e9ation automatique de bugs","title":"Notifications \u00e9quipe"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#amelioration_continue","text":"","title":"Am\u00e9lioration continue"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#processus_de_correction","text":"","title":"Processus de correction"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#priorisation","text":"Impact utilisateur : Nombre de personnes affect\u00e9es Criticit\u00e9 fonctionnelle : Blocage des fonctions essentielles Facilit\u00e9 de reproduction : Possibilit\u00e9 de recr\u00e9er le bug Complexit\u00e9 de correction : Effort de d\u00e9veloppement requis","title":"Priorisation"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#workflow_de_resolution","text":"D\u00e9tection : Alerte automatique Firebase Analyse : Investigation technique d\u00e9taill\u00e9e Reproduction : Recr\u00e9ation en environnement test Correction : D\u00e9veloppement du fix Test : Validation de la correction D\u00e9ploiement : Mise en production Monitoring : V\u00e9rification de l'efficacit\u00e9","title":"Workflow de r\u00e9solution"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#metriques_de_qualite","text":"","title":"M\u00e9triques de qualit\u00e9"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#indicateurs_de_stabilite","text":"MTBF : Mean Time Between Failures MTTR : Mean Time To Recovery Crash-free rate : Pourcentage de sessions sans plantage User satisfaction : Score de satisfaction corr\u00e9l\u00e9","title":"Indicateurs de stabilit\u00e9"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#objectifs_qualite","text":"Taux de plantage : <1% des sessions Correction rapide : <48h pour les bugs critiques R\u00e9gression : 0 retour de bugs corrig\u00e9s Couverture : 100% des fonctionnalit\u00e9s monitor\u00e9es","title":"Objectifs qualit\u00e9"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#confidentialite_et_securite","text":"","title":"Confidentialit\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#protection_des_donnees","text":"","title":"Protection des donn\u00e9es"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#anonymisation","text":"Identifiants : Hash des donn\u00e9es personnelles Contenu utilisateur : Exclusion des donn\u00e9es \u00e9l\u00e8ves G\u00e9olocalisation : Suppression des coordonn\u00e9es pr\u00e9cises M\u00e9tadonn\u00e9es : Minimisation des informations","title":"Anonymisation"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#conformite_rgpd","text":"Base l\u00e9gale : Int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime technique Dur\u00e9e conservation : 90 jours maximum Droit d'opposition : Opt-out possible Transparence : Information des utilisateurs","title":"Conformit\u00e9 RGPD"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#securite_des_rapports","text":"","title":"S\u00e9curit\u00e9 des rapports"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#transmission_securisee","text":"Chiffrement TLS : Protection en transit Authentification : Acc\u00e8s restreint aux d\u00e9veloppeurs Audit logs : Tra\u00e7abilit\u00e9 des consultations Retention policy : Suppression automatique","title":"Transmission s\u00e9curis\u00e9e"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#utilisation_des_donnees","text":"","title":"Utilisation des donn\u00e9es"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#amelioration_produit","text":"","title":"Am\u00e9lioration produit"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#identification_des_patterns","text":"Bugs r\u00e9currents : Probl\u00e8mes syst\u00e9miques Environnements probl\u00e9matiques : Configurations \u00e0 risque Fonctionnalit\u00e9s fragiles : Modules \u00e0 renforcer Sc\u00e9narios d'usage : Cas d'utilisation non pr\u00e9vus","title":"Identification des patterns"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#priorisation_developpement","text":"Roadmap : Planification bas\u00e9e sur les donn\u00e9es Tests automatis\u00e9s : Couverture des zones sensibles Refactoring : R\u00e9\u00e9criture des composants instables Documentation : Guides pour \u00e9viter les erreurs","title":"Priorisation d\u00e9veloppement"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#communication_transparente","text":"","title":"Communication transparente"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#rapports_publics","text":"Status page : \u00c9tat temps r\u00e9el du service Release notes : Corrections incluses dans chaque version Blog technique : Partage des am\u00e9liorations Communaut\u00e9 : \u00c9changes avec les utilisateurs","title":"Rapports publics"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#support_utilisateur","text":"Diagnostic automatique : D\u00e9tection des probl\u00e8mes locaux Solutions sugg\u00e9r\u00e9es : R\u00e9solutions automatiques Escalade intelligente : Routing vers le bon niveau Feedback loop : Retour sur l'efficacit\u00e9 des corrections","title":"Support utilisateur"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#outils_complementaires","text":"","title":"Outils compl\u00e9mentaires"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#monitoring_performance","text":"","title":"Monitoring performance"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#metriques_systeme","text":"Temps de r\u00e9ponse : Latence des interactions Utilisation m\u00e9moire : Consommation RAM CPU usage : Charge processeur Batterie : Impact \u00e9nerg\u00e9tique","title":"M\u00e9triques syst\u00e8me"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#metriques_metier","text":"Temps d'ouverture : D\u00e9marrage application Synchronisation : Dur\u00e9e de sync des donn\u00e9es Export : Performance g\u00e9n\u00e9ration documents Navigation : Fluidit\u00e9 changement d'\u00e9cran","title":"M\u00e9triques m\u00e9tier"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#tests_automatises","text":"","title":"Tests automatis\u00e9s"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#test_de_regression","text":"Sc\u00e9narios critiques : Parcours utilisateur essentiels Cas limites : Situations extr\u00eames Performance : Tests de charge Compatibilit\u00e9 : Validation multi-plateforme Innovation technique L'int\u00e9gration Firebase Crash Analytics en version 2.2.2 (25 ao\u00fbt 2024) marque une \u00e9volution majeure vers une approche data-driven de la qualit\u00e9 logicielle. Vie priv\u00e9e Aucune donn\u00e9e personnelle d'\u00e9l\u00e8ve n'est transmise dans les rapports de plantage. Seules les informations techniques n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9solution des bugs sont collect\u00e9es.","title":"Test de r\u00e9gression"},{"location":"43-AnalytiquePlantage/#voir_aussi","text":"Syst\u00e8me de statistiques Fonctionnalit\u00e9 d'assistance FAQ","title":"Voir aussi"},{"location":"44-SystemeStatistiques/","text":"Syst\u00e8me de statistiques \u00b6 Le syst\u00e8me de statistiques d'e-carnet V2 fournit des analyses d\u00e9taill\u00e9es de l'usage et des performances pour optimiser l'exp\u00e9rience p\u00e9dagogique et technique. Introduction du syst\u00e8me \u00b6 Nouveaut\u00e9s version 2.2.3 \u00b6 La version 2.2.3 (7 septembre 2024) a introduit un syst\u00e8me complet de statistiques : Collecte automatique des donn\u00e9es d'usage Tableaux de bord interactifs Analyses pr\u00e9dictives pour l'am\u00e9lioration Rapports personnalisables pour les \u00e9tablissements Objectifs du syst\u00e8me \u00b6 Optimiser l'usage p\u00e9dagogique des outils Am\u00e9liorer les performances techniques Identifier les besoins des utilisateurs Mesurer l'impact \u00e9ducatif Types de statistiques collect\u00e9es \u00b6 Statistiques d'usage \u00b6 Utilisation application \u00b6 Temps de session : Dur\u00e9e d'utilisation quotidienne Fr\u00e9quence de connexion : Nombre de lancements par jour Fonctionnalit\u00e9s utilis\u00e9es : Modules les plus consult\u00e9s Parcours utilisateur : Navigation dans l'application Contenu p\u00e9dagogique \u00b6 Nombre de m\u00e9dias : Photos, vid\u00e9os, documents par \u00e9l\u00e8ve Fr\u00e9quence de mise \u00e0 jour : R\u00e9gularit\u00e9 des ajouts Types d'activit\u00e9s : Cat\u00e9gorisation des contenus Engagement familial : Consultations des portfolios Statistiques techniques \u00b6 Performance syst\u00e8me \u00b6 Temps de chargement : Vitesse d'affichage des pages Utilisation m\u00e9moire : Consommation RAM moyenne Bande passante : Trafic r\u00e9seau g\u00e9n\u00e9r\u00e9 Erreurs techniques : Fr\u00e9quence des dysfonctionnements Synchronisation \u00b6 D\u00e9lais de sync : Temps de synchronisation des donn\u00e9es Volumes \u00e9chang\u00e9s : Quantit\u00e9 de donn\u00e9es transf\u00e9r\u00e9es Conflits : R\u00e9solution des incoh\u00e9rences Fiabilit\u00e9 : Taux de succ\u00e8s des op\u00e9rations Interface des statistiques \u00b6 Tableaux de bord \u00b6 Vue enseignant \u00b6 M\u00e9triques p\u00e9dagogiques \u00b6 Activit\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves : Progression individuelle Production de contenus : Rythme de documentation Engagement des familles : Consultations parentales Utilisation des fonctionnalit\u00e9s : Outils privil\u00e9gi\u00e9s Graphiques temporels \u00b6 \u00c9volution hebdomadaire : Tendances d'usage Cycles saisonniers : Variations p\u00e9riodiques Comparaisons : \u00c9volution ann\u00e9e sur ann\u00e9e Pr\u00e9dictions : Projections bas\u00e9es sur les donn\u00e9es Vue \u00e9tablissement \u00b6 M\u00e9triques globales \u00b6 Taux d'adoption : Pourcentage d'enseignants actifs Volume de contenus : Quantit\u00e9 totale de m\u00e9dias Performance technique : Indicateurs de stabilit\u00e9 Satisfaction utilisateur : Scores de feedback Analyses comparatives \u00b6 Benchmarking : Comparaison avec d'autres \u00e9tablissements Best practices : Identification des meilleures pratiques ROI p\u00e9dagogique : Retour sur investissement \u00e9ducatif Axes d'am\u00e9lioration : Recommandations personnalis\u00e9es Rapports automatis\u00e9s \u00b6 Fr\u00e9quences de g\u00e9n\u00e9ration \u00b6 Quotidien : M\u00e9triques de base et alertes Hebdomadaire : Synth\u00e8se d'activit\u00e9 Mensuel : Analyses approfondies Trimestriel : Bilans p\u00e9dagogiques Formats de sortie \u00b6 PDF : Rapports imprimables Excel : Donn\u00e9es analysables Dashboard web : Consultation interactive API : Int\u00e9gration avec d'autres outils Analyses avanc\u00e9es \u00b6 Intelligence artificielle \u00b6 D\u00e9tection de patterns \u00b6 Habitudes d'usage : Identification des routines Pics d'activit\u00e9 : Moments de forte utilisation Corr\u00e9lations : Liens entre variables Anomalies : D\u00e9tection d'usages atypiques Pr\u00e9dictions \u00b6 Charge syst\u00e8me : Anticipation des besoins techniques Adoption fonctionnalit\u00e9s : Succ\u00e8s des nouvelles options Besoin de formation : Identification des lacunes \u00c9volution usage : Projection des tendances Segmentation utilisateurs \u00b6 Profils d'enseignants \u00b6 Utilisateurs novices : D\u00e9couverte des fonctionnalit\u00e9s Utilisateurs r\u00e9guliers : Usage standard Power users : Exploitation avanc\u00e9e Utilisateurs occasionnels : Usage sporadique Personnalisation \u00b6 Recommandations : Suggestions d'am\u00e9lioration Formation cibl\u00e9e : Modules adapt\u00e9s au profil Interface adaptative : Affichage personnalis\u00e9 Support prioritaire : Assistance selon les besoins Confidentialit\u00e9 et \u00e9thique \u00b6 Protection des donn\u00e9es \u00b6 Anonymisation \u00b6 Donn\u00e9es \u00e9l\u00e8ves : Pseudonymisation compl\u00e8te Identifiants : Hash irr\u00e9versible G\u00e9olocalisation : Suppression des coordonn\u00e9es Contenu : Exclusion des donn\u00e9es personnelles Agr\u00e9gation \u00b6 Donn\u00e9es individuelles : Jamais stock\u00e9es identifiables Seuils de confidentialit\u00e9 : Minimum 5 utilisateurs par segment Temporal blurring : Floutage temporel des donn\u00e9es Differential privacy : Protection math\u00e9matique Conformit\u00e9 r\u00e9glementaire \u00b6 RGPD \u00b6 Base l\u00e9gale : Int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime document\u00e9 Consentement : Information et opt-out possible Dur\u00e9e de r\u00e9tention : 13 mois maximum Droits des personnes : Acc\u00e8s, rectification, suppression \u00c9thique \u00e9ducative \u00b6 Transparence : Publication des m\u00e9triques collect\u00e9es Finalit\u00e9 p\u00e9dagogique : Usage strictement \u00e9ducatif Non-discrimination : Absence de profilage pr\u00e9judiciable Am\u00e9lioration continue : B\u00e9n\u00e9fice pour tous les utilisateurs Applications pratiques \u00b6 Am\u00e9lioration p\u00e9dagogique \u00b6 Identification des bonnes pratiques \u00b6 Enseignants efficaces : Patterns d'usage optimal Activit\u00e9s engageantes : Types de contenus pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s Rythmes adapt\u00e9s : Fr\u00e9quences optimales de publication Communication efficace : Strat\u00e9gies de parent-engagement Personnalisation \u00b6 Recommandations d'activit\u00e9s : Suggestions bas\u00e9es sur les donn\u00e9es Calendrier optimal : Moments favorables aux \u00e9changes Formats pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s : Types de m\u00e9dias privil\u00e9gi\u00e9s Dur\u00e9e id\u00e9ale : Temps optimal des contenus Optimisation technique \u00b6 Performance \u00b6 Goulots d'\u00e9tranglement : Identification des ralentissements Optimisation serveur : Adaptation de l'infrastructure Cache intelligent : Pr\u00e9diction des besoins Mise \u00e0 l'\u00e9chelle : Planification des ressources Exp\u00e9rience utilisateur \u00b6 Parcours optimis\u00e9s : Simplification des workflows Interface adaptative : Personnalisation de l'affichage Fonctionnalit\u00e9s populaires : Mise en avant des outils utilis\u00e9s \u00c9limination des frictions : Suppression des obstacles Int\u00e9gration avec d'autres syst\u00e8mes \u00b6 APIs et exports \u00b6 Syst\u00e8mes d'information scolaires \u00b6 ENT : Int\u00e9gration avec l'environnement num\u00e9rique Bases de donn\u00e9es : Synchronisation avec les SI existants Outils d'\u00e9valuation : Partage de m\u00e9triques Tableaux de bord : Consolidation des donn\u00e9es Outils d'analyse \u00b6 Business Intelligence : Export vers solutions BI Data Lakes : Alimentation d'entrep\u00f4ts de donn\u00e9es Machine Learning : Donn\u00e9es pour l'IA \u00e9ducative Recherche acad\u00e9mique : Contribution aux \u00e9tudes Standards et interop\u00e9rabilit\u00e9 \u00b6 Formats de donn\u00e9es \u00b6 xAPI : Standard e-learning QTI : Questions et tests interop\u00e9rables LTI : Int\u00e9gration d'outils p\u00e9dagogiques SCORM : Contenu e-learning standardis\u00e9 Gouvernance des donn\u00e9es \u00b6 Comit\u00e9 d'\u00e9thique \u00b6 Composition \u00b6 D\u00e9veloppeurs : Expertise technique P\u00e9dagogues : Vision \u00e9ducative Juristes : Conformit\u00e9 r\u00e9glementaire Parents : Repr\u00e9sentation des familles Missions \u00b6 Validation des usages : Approbation des nouvelles analyses Audit p\u00e9riodique : Contr\u00f4le des pratiques \u00c9volution des r\u00e8gles : Adaptation aux nouveaux enjeux Communication : Transparence vers les utilisateurs Politique de donn\u00e9es \u00b6 Principes fondamentaux \u00b6 Minimisation : Collecte du strict n\u00e9cessaire Finalit\u00e9 : Usage exclusivement p\u00e9dagogique Proportionnalit\u00e9 : Moyens adapt\u00e9s aux objectifs Transparence : Information compl\u00e8te des utilisateurs Innovation data-driven Le syst\u00e8me de statistiques introduit en version 2.2.3 (7 septembre 2024) repr\u00e9sente une approche moderne de l'am\u00e9lioration continue bas\u00e9e sur les donn\u00e9es, tout en respectant strictement la confidentialit\u00e9. Utilisation optimale Les statistiques sont con\u00e7ues pour \u00eatre des outils d'am\u00e9lioration, non d'\u00e9valuation. Elles doivent servir \u00e0 optimiser les pratiques p\u00e9dagogiques et l'exp\u00e9rience utilisateur. Voir aussi \u00b6 Analytique de plantage Statuts et accus\u00e9s de r\u00e9ception Fonctionnalit\u00e9 d'assistance","title":"Syst\u00e8me de statistiques"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#systeme_de_statistiques","text":"Le syst\u00e8me de statistiques d'e-carnet V2 fournit des analyses d\u00e9taill\u00e9es de l'usage et des performances pour optimiser l'exp\u00e9rience p\u00e9dagogique et technique.","title":"Syst\u00e8me de statistiques"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#introduction_du_systeme","text":"","title":"Introduction du syst\u00e8me"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#nouveautes_version_223","text":"La version 2.2.3 (7 septembre 2024) a introduit un syst\u00e8me complet de statistiques : Collecte automatique des donn\u00e9es d'usage Tableaux de bord interactifs Analyses pr\u00e9dictives pour l'am\u00e9lioration Rapports personnalisables pour les \u00e9tablissements","title":"Nouveaut\u00e9s version 2.2.3"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#objectifs_du_systeme","text":"Optimiser l'usage p\u00e9dagogique des outils Am\u00e9liorer les performances techniques Identifier les besoins des utilisateurs Mesurer l'impact \u00e9ducatif","title":"Objectifs du syst\u00e8me"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#types_de_statistiques_collectees","text":"","title":"Types de statistiques collect\u00e9es"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#statistiques_dusage","text":"","title":"Statistiques d'usage"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#utilisation_application","text":"Temps de session : Dur\u00e9e d'utilisation quotidienne Fr\u00e9quence de connexion : Nombre de lancements par jour Fonctionnalit\u00e9s utilis\u00e9es : Modules les plus consult\u00e9s Parcours utilisateur : Navigation dans l'application","title":"Utilisation application"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#contenu_pedagogique","text":"Nombre de m\u00e9dias : Photos, vid\u00e9os, documents par \u00e9l\u00e8ve Fr\u00e9quence de mise \u00e0 jour : R\u00e9gularit\u00e9 des ajouts Types d'activit\u00e9s : Cat\u00e9gorisation des contenus Engagement familial : Consultations des portfolios","title":"Contenu p\u00e9dagogique"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#statistiques_techniques","text":"","title":"Statistiques techniques"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#performance_systeme","text":"Temps de chargement : Vitesse d'affichage des pages Utilisation m\u00e9moire : Consommation RAM moyenne Bande passante : Trafic r\u00e9seau g\u00e9n\u00e9r\u00e9 Erreurs techniques : Fr\u00e9quence des dysfonctionnements","title":"Performance syst\u00e8me"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#synchronisation","text":"D\u00e9lais de sync : Temps de synchronisation des donn\u00e9es Volumes \u00e9chang\u00e9s : Quantit\u00e9 de donn\u00e9es transf\u00e9r\u00e9es Conflits : R\u00e9solution des incoh\u00e9rences Fiabilit\u00e9 : Taux de succ\u00e8s des op\u00e9rations","title":"Synchronisation"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#interface_des_statistiques","text":"","title":"Interface des statistiques"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#tableaux_de_bord","text":"","title":"Tableaux de bord"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#vue_enseignant","text":"","title":"Vue enseignant"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#metriques_pedagogiques","text":"Activit\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves : Progression individuelle Production de contenus : Rythme de documentation Engagement des familles : Consultations parentales Utilisation des fonctionnalit\u00e9s : Outils privil\u00e9gi\u00e9s","title":"M\u00e9triques p\u00e9dagogiques"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#graphiques_temporels","text":"\u00c9volution hebdomadaire : Tendances d'usage Cycles saisonniers : Variations p\u00e9riodiques Comparaisons : \u00c9volution ann\u00e9e sur ann\u00e9e Pr\u00e9dictions : Projections bas\u00e9es sur les donn\u00e9es","title":"Graphiques temporels"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#vue_etablissement","text":"","title":"Vue \u00e9tablissement"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#metriques_globales","text":"Taux d'adoption : Pourcentage d'enseignants actifs Volume de contenus : Quantit\u00e9 totale de m\u00e9dias Performance technique : Indicateurs de stabilit\u00e9 Satisfaction utilisateur : Scores de feedback","title":"M\u00e9triques globales"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#analyses_comparatives","text":"Benchmarking : Comparaison avec d'autres \u00e9tablissements Best practices : Identification des meilleures pratiques ROI p\u00e9dagogique : Retour sur investissement \u00e9ducatif Axes d'am\u00e9lioration : Recommandations personnalis\u00e9es","title":"Analyses comparatives"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#rapports_automatises","text":"","title":"Rapports automatis\u00e9s"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#frequences_de_generation","text":"Quotidien : M\u00e9triques de base et alertes Hebdomadaire : Synth\u00e8se d'activit\u00e9 Mensuel : Analyses approfondies Trimestriel : Bilans p\u00e9dagogiques","title":"Fr\u00e9quences de g\u00e9n\u00e9ration"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#formats_de_sortie","text":"PDF : Rapports imprimables Excel : Donn\u00e9es analysables Dashboard web : Consultation interactive API : Int\u00e9gration avec d'autres outils","title":"Formats de sortie"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#analyses_avancees","text":"","title":"Analyses avanc\u00e9es"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#intelligence_artificielle","text":"","title":"Intelligence artificielle"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#detection_de_patterns","text":"Habitudes d'usage : Identification des routines Pics d'activit\u00e9 : Moments de forte utilisation Corr\u00e9lations : Liens entre variables Anomalies : D\u00e9tection d'usages atypiques","title":"D\u00e9tection de patterns"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#predictions","text":"Charge syst\u00e8me : Anticipation des besoins techniques Adoption fonctionnalit\u00e9s : Succ\u00e8s des nouvelles options Besoin de formation : Identification des lacunes \u00c9volution usage : Projection des tendances","title":"Pr\u00e9dictions"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#segmentation_utilisateurs","text":"","title":"Segmentation utilisateurs"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#profils_denseignants","text":"Utilisateurs novices : D\u00e9couverte des fonctionnalit\u00e9s Utilisateurs r\u00e9guliers : Usage standard Power users : Exploitation avanc\u00e9e Utilisateurs occasionnels : Usage sporadique","title":"Profils d'enseignants"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#personnalisation","text":"Recommandations : Suggestions d'am\u00e9lioration Formation cibl\u00e9e : Modules adapt\u00e9s au profil Interface adaptative : Affichage personnalis\u00e9 Support prioritaire : Assistance selon les besoins","title":"Personnalisation"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#confidentialite_et_ethique","text":"","title":"Confidentialit\u00e9 et \u00e9thique"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#protection_des_donnees","text":"","title":"Protection des donn\u00e9es"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#anonymisation","text":"Donn\u00e9es \u00e9l\u00e8ves : Pseudonymisation compl\u00e8te Identifiants : Hash irr\u00e9versible G\u00e9olocalisation : Suppression des coordonn\u00e9es Contenu : Exclusion des donn\u00e9es personnelles","title":"Anonymisation"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#agregation","text":"Donn\u00e9es individuelles : Jamais stock\u00e9es identifiables Seuils de confidentialit\u00e9 : Minimum 5 utilisateurs par segment Temporal blurring : Floutage temporel des donn\u00e9es Differential privacy : Protection math\u00e9matique","title":"Agr\u00e9gation"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#conformite_reglementaire","text":"","title":"Conformit\u00e9 r\u00e9glementaire"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#rgpd","text":"Base l\u00e9gale : Int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime document\u00e9 Consentement : Information et opt-out possible Dur\u00e9e de r\u00e9tention : 13 mois maximum Droits des personnes : Acc\u00e8s, rectification, suppression","title":"RGPD"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#ethique_educative","text":"Transparence : Publication des m\u00e9triques collect\u00e9es Finalit\u00e9 p\u00e9dagogique : Usage strictement \u00e9ducatif Non-discrimination : Absence de profilage pr\u00e9judiciable Am\u00e9lioration continue : B\u00e9n\u00e9fice pour tous les utilisateurs","title":"\u00c9thique \u00e9ducative"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#applications_pratiques","text":"","title":"Applications pratiques"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#amelioration_pedagogique","text":"","title":"Am\u00e9lioration p\u00e9dagogique"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#identification_des_bonnes_pratiques","text":"Enseignants efficaces : Patterns d'usage optimal Activit\u00e9s engageantes : Types de contenus pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s Rythmes adapt\u00e9s : Fr\u00e9quences optimales de publication Communication efficace : Strat\u00e9gies de parent-engagement","title":"Identification des bonnes pratiques"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#personnalisation_1","text":"Recommandations d'activit\u00e9s : Suggestions bas\u00e9es sur les donn\u00e9es Calendrier optimal : Moments favorables aux \u00e9changes Formats pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s : Types de m\u00e9dias privil\u00e9gi\u00e9s Dur\u00e9e id\u00e9ale : Temps optimal des contenus","title":"Personnalisation"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#optimisation_technique","text":"","title":"Optimisation technique"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#performance","text":"Goulots d'\u00e9tranglement : Identification des ralentissements Optimisation serveur : Adaptation de l'infrastructure Cache intelligent : Pr\u00e9diction des besoins Mise \u00e0 l'\u00e9chelle : Planification des ressources","title":"Performance"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#experience_utilisateur","text":"Parcours optimis\u00e9s : Simplification des workflows Interface adaptative : Personnalisation de l'affichage Fonctionnalit\u00e9s populaires : Mise en avant des outils utilis\u00e9s \u00c9limination des frictions : Suppression des obstacles","title":"Exp\u00e9rience utilisateur"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#integration_avec_dautres_systemes","text":"","title":"Int\u00e9gration avec d'autres syst\u00e8mes"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#apis_et_exports","text":"","title":"APIs et exports"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#systemes_dinformation_scolaires","text":"ENT : Int\u00e9gration avec l'environnement num\u00e9rique Bases de donn\u00e9es : Synchronisation avec les SI existants Outils d'\u00e9valuation : Partage de m\u00e9triques Tableaux de bord : Consolidation des donn\u00e9es","title":"Syst\u00e8mes d'information scolaires"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#outils_danalyse","text":"Business Intelligence : Export vers solutions BI Data Lakes : Alimentation d'entrep\u00f4ts de donn\u00e9es Machine Learning : Donn\u00e9es pour l'IA \u00e9ducative Recherche acad\u00e9mique : Contribution aux \u00e9tudes","title":"Outils d'analyse"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#standards_et_interoperabilite","text":"","title":"Standards et interop\u00e9rabilit\u00e9"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#formats_de_donnees","text":"xAPI : Standard e-learning QTI : Questions et tests interop\u00e9rables LTI : Int\u00e9gration d'outils p\u00e9dagogiques SCORM : Contenu e-learning standardis\u00e9","title":"Formats de donn\u00e9es"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#gouvernance_des_donnees","text":"","title":"Gouvernance des donn\u00e9es"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#comite_dethique","text":"","title":"Comit\u00e9 d'\u00e9thique"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#composition","text":"D\u00e9veloppeurs : Expertise technique P\u00e9dagogues : Vision \u00e9ducative Juristes : Conformit\u00e9 r\u00e9glementaire Parents : Repr\u00e9sentation des familles","title":"Composition"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#missions","text":"Validation des usages : Approbation des nouvelles analyses Audit p\u00e9riodique : Contr\u00f4le des pratiques \u00c9volution des r\u00e8gles : Adaptation aux nouveaux enjeux Communication : Transparence vers les utilisateurs","title":"Missions"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#politique_de_donnees","text":"","title":"Politique de donn\u00e9es"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#principes_fondamentaux","text":"Minimisation : Collecte du strict n\u00e9cessaire Finalit\u00e9 : Usage exclusivement p\u00e9dagogique Proportionnalit\u00e9 : Moyens adapt\u00e9s aux objectifs Transparence : Information compl\u00e8te des utilisateurs Innovation data-driven Le syst\u00e8me de statistiques introduit en version 2.2.3 (7 septembre 2024) repr\u00e9sente une approche moderne de l'am\u00e9lioration continue bas\u00e9e sur les donn\u00e9es, tout en respectant strictement la confidentialit\u00e9. Utilisation optimale Les statistiques sont con\u00e7ues pour \u00eatre des outils d'am\u00e9lioration, non d'\u00e9valuation. Elles doivent servir \u00e0 optimiser les pratiques p\u00e9dagogiques et l'exp\u00e9rience utilisateur.","title":"Principes fondamentaux"},{"location":"44-SystemeStatistiques/#voir_aussi","text":"Analytique de plantage Statuts et accus\u00e9s de r\u00e9ception Fonctionnalit\u00e9 d'assistance","title":"Voir aussi"},{"location":"45-Terminologie2025/","text":"Terminologie 2025 \u00b6 Les mises \u00e0 jour terminologiques d'e-carnet V2 pour l'ann\u00e9e acad\u00e9mique 2025 refl\u00e8tent l'\u00e9volution des pratiques p\u00e9dagogiques et l'harmonisation du vocabulaire \u00e9ducatif. Vue d'ensemble des changements \u00b6 \u00c9volution de la terminologie \u00b6 La version 2.3.3 (1er septembre 2025) a introduit des changements terminologiques majeurs : 'Observable' \u2192 'Objectif' : Alignement sur la terminologie officielle 'Observables' \u2192 'Objectifs' : Pluriel coh\u00e9rent 'Sous-domaine' \u2192 'Th\u00e9matique' : Clarification conceptuelle Motivation des changements \u00b6 Alignement institutionnel \u00b6 Programmes officiels : Coh\u00e9rence avec les textes de l'\u00c9ducation Nationale Formation des enseignants : Vocabulaire unifi\u00e9 Communication parents : Termes plus explicites \u00c9valuations nationales : Harmonisation des r\u00e9f\u00e9rentiels","title":"Terminologie 2025"},{"location":"45-Terminologie2025/#terminologie_2025","text":"Les mises \u00e0 jour terminologiques d'e-carnet V2 pour l'ann\u00e9e acad\u00e9mique 2025 refl\u00e8tent l'\u00e9volution des pratiques p\u00e9dagogiques et l'harmonisation du vocabulaire \u00e9ducatif.","title":"Terminologie 2025"},{"location":"45-Terminologie2025/#vue_densemble_des_changements","text":"","title":"Vue d'ensemble des changements"},{"location":"45-Terminologie2025/#evolution_de_la_terminologie","text":"La version 2.3.3 (1er septembre 2025) a introduit des changements terminologiques majeurs : 'Observable' \u2192 'Objectif' : Alignement sur la terminologie officielle 'Observables' \u2192 'Objectifs' : Pluriel coh\u00e9rent 'Sous-domaine' \u2192 'Th\u00e9matique' : Clarification conceptuelle","title":"\u00c9volution de la terminologie"},{"location":"45-Terminologie2025/#motivation_des_changements","text":"","title":"Motivation des changements"},{"location":"45-Terminologie2025/#alignement_institutionnel","text":"Programmes officiels : Coh\u00e9rence avec les textes de l'\u00c9ducation Nationale Formation des enseignants : Vocabulaire unifi\u00e9 Communication parents : Termes plus explicites \u00c9valuations nationales : Harmonisation des r\u00e9f\u00e9rentiels","title":"Alignement institutionnel"},{"location":"46-Catalogue2025/","text":"Catalogue 2025 \u00b6 Le nouveau catalogue de comp\u00e9tences 2025 d'e-carnet V2 offre une structure mise \u00e0 jour et enrichie pour accompagner les apprentissages de l'ann\u00e9e acad\u00e9mique 2025. Nouveaut\u00e9s du catalogue 2025 \u00b6 Version 2.3.4 et mise \u00e0 jour \u00b6 Les versions 2.3.4 (15 septembre 2025) et 2.3.3 (1er septembre 2025) ont introduit : Nouveau catalogue 2025 avec structure modernis\u00e9e Support des nouvelles cat\u00e9gories de comp\u00e9tences Fichiers de donn\u00e9es initiaux pour l'ann\u00e9e 2025 R\u00e9f\u00e9rences mises \u00e0 jour vers la version 2.3.4 Fichiers de donn\u00e9es essentiels \u00b6 Fichiers fournis \u00b6 La mise \u00e0 jour inclut les fichiers de base : competences.json : D\u00e9finitions compl\u00e8tes des comp\u00e9tences competencesMap.json : Correspondances et relations selectionsObservables.json : Objectifs s\u00e9lectionnables Structure des donn\u00e9es \u00b6 { \"competences\" : { \"id\" : \"COMP_2025_001\" , \"libelle\" : \"Comprendre et s'exprimer \u00e0 l'oral\" , \"domaine\" : \"Langage\" , \"thematique\" : \"Communication orale\" , \"niveau\" : \"PS-MS-GS\" , \"descriptif\" : \"L'\u00e9l\u00e8ve d\u00e9veloppe ses capacit\u00e9s...\" } } Structure du catalogue 2025 \u00b6 Organisation hi\u00e9rarchique \u00b6 Domaines d'apprentissage \u00b6 Mobiliser le langage dans toutes ses dimensions - Communication orale - D\u00e9couverte de l'\u00e9crit - Production d'\u00e9crits - Culture litt\u00e9raire Agir, s'exprimer, comprendre \u00e0 travers l'activit\u00e9 physique - Motricit\u00e9 globale - Coop\u00e9ration et opposition - Expression corporelle - Sant\u00e9 et bien-\u00eatre Agir, s'exprimer, comprendre \u00e0 travers les activit\u00e9s artistiques - Productions plastiques et visuelles - \u00c9ducation musicale - Spectacle vivant - Patrimoine culturel Construire les premiers outils pour structurer sa pens\u00e9e - Nombres et quantit\u00e9s - Formes et grandeurs - Logique et raisonnement - R\u00e9solution de probl\u00e8mes Explorer le monde - Espace et temps - Vivant et environnement - Objets et mati\u00e8re - Outils num\u00e9riques Progression par niveaux \u00b6 Petite Section (PS) \u00b6 D\u00e9couverte : Premier contact avec les apprentissages Exploration : Manipulation et exp\u00e9rimentation Socialisation : Apprentissage de la vie en groupe Autonomie : D\u00e9veloppement de l'ind\u00e9pendance Moyenne Section (MS) \u00b6 Approfondissement : Consolidation des acquis PS Structuration : Organisation des connaissances Complexification : Activit\u00e9s plus \u00e9labor\u00e9es Coop\u00e9ration : Travail avec les pairs Grande Section (GS) \u00b6 Ma\u00eetrise : Consolidation des comp\u00e9tences Anticipation : Pr\u00e9paration au CP Autonomie : Responsabilisation accrue M\u00e9tacognition : R\u00e9flexion sur les apprentissages Nouveaut\u00e9s structurelles \u00b6 Cat\u00e9gories enrichies \u00b6 Comp\u00e9tences transversales \u00b6 M\u00e9thodologie : Apprendre \u00e0 apprendre Cr\u00e9ativit\u00e9 : Innovation et imagination Coop\u00e9ration : Travail collaboratif Communication : Expression sous toutes ses formes Comp\u00e9tences num\u00e9riques \u00b6 Initiation : D\u00e9couverte des outils Usage raisonn\u00e9 : Utilisation r\u00e9fl\u00e9chie Cr\u00e9ation : Production de contenus Citoyennet\u00e9 : \u00c9thique num\u00e9rique Comp\u00e9tences \u00e9motionnelles \u00b6 Connaissance de soi : Identification des \u00e9motions R\u00e9gulation : Gestion des \u00e9motions Empathie : Compr\u00e9hension d'autrui Relations : Construction du lien social Innovations p\u00e9dagogiques \u00b6 Approche par comp\u00e9tences \u00b6 D\u00e9finition des objectifs \u00b6 Chaque comp\u00e9tence est d\u00e9finie avec : Libell\u00e9 explicite : Formulation claire et accessible Descriptif d\u00e9taill\u00e9 : Pr\u00e9cision des attentes Crit\u00e8res d'\u00e9valuation : Indicateurs de r\u00e9ussite Exemples concrets : Situations d'apprentissage Progression spiralaire \u00b6 Revisitation : Retour r\u00e9gulier sur les notions Approfondissement : Complexification progressive Transfert : Application dans divers contextes Consolidation : Renforcement des acquis Diff\u00e9renciation p\u00e9dagogique \u00b6 Parcours individualis\u00e9s \u00b6 Rythmes d'apprentissage \u00b6 Respecter : Vitesse de progression de chacun Adapter : Activit\u00e9s selon les besoins Valoriser : Progr\u00e8s personnels Encourager : Confiance en soi Profils d'apprentissage \u00b6 Visuel : Supports imag\u00e9s et sch\u00e9matiques Auditif : Explications orales et musique Kinesth\u00e9sique : Manipulation et mouvement Mixte : Combinaisons de modalit\u00e9s Outils d'adaptation \u00b6 Supports vari\u00e9s : Diversit\u00e9 des ressources Dur\u00e9es flexibles : Temps d'activit\u00e9 adapt\u00e9 Groupements : Organisation modulaire \u00c9valuation : Modalit\u00e9s personnalis\u00e9es Mise en \u0153uvre pratique \u00b6 Interface utilisateur \u00b6 Navigation am\u00e9lior\u00e9e \u00b6 Arborescence claire : Structure visible Recherche avanc\u00e9e : Filtres multiples Favoris : Comp\u00e9tences fr\u00e9quentes Historique : Derni\u00e8res consultations S\u00e9lection facilit\u00e9e \u00b6 Suggestions : Propositions contextuelles Compatibilit\u00e9 : V\u00e9rification des associations Progression : Suivi des acquis Planification : Organisation temporelle Outils d'aide \u00b6 Assistant p\u00e9dagogique \u00b6 Recommandations : Suggestions d'activit\u00e9s S\u00e9quences : Progression logique Ressources : Supports p\u00e9dagogiques \u00c9valuation : Grilles d'observation Documentation int\u00e9gr\u00e9e \u00b6 Guides pratiques : Mode d'emploi d\u00e9taill\u00e9 Exemples : Situations concr\u00e8tes Vid\u00e9os : D\u00e9monstrations pratiques FAQ : R\u00e9ponses aux questions Alignement institutionnel \u00b6 Conformit\u00e9 aux programmes \u00b6 R\u00e9f\u00e9rences officielles \u00b6 Programmes 2021 : Cycle 1 de l'\u00e9cole primaire Ressources Eduscol : Accompagnements p\u00e9dagogiques \u00c9valuations nationales : Rep\u00e8res d'apprentissage Formation initiale : R\u00e9f\u00e9rentiel des enseignants Harmonisation terminologique \u00b6 Vocabulaire officiel : Termes institutionnels D\u00e9finitions partag\u00e9es : Compr\u00e9hension commune Coh\u00e9rence : Alignement intersyst\u00e8me \u00c9volutivit\u00e9 : Adaptation aux changements Partenariats p\u00e9dagogiques \u00b6 Collaboration institutionnelle \u00b6 Conseillers p\u00e9dagogiques : Expertise terrain Formateurs INSPE : Vision acad\u00e9mique Chercheurs : Apports scientifiques Praticiens : Retours d'exp\u00e9rience Validation scientifique \u00b6 Recherche : Fondements th\u00e9oriques Exp\u00e9rimentation : Tests en conditions r\u00e9elles \u00c9valuation : Mesure de l'efficacit\u00e9 Am\u00e9lioration : Ajustements continus Migration et compatibilit\u00e9 \u00b6 Transition depuis l'ancien catalogue \u00b6 Processus de migration \u00b6 Sauvegarde : Protection des donn\u00e9es existantes Analyse : Correspondances automatiques Mapping : Attribution des nouvelles comp\u00e9tences Validation : V\u00e9rification par l'utilisateur Finalisation : Activation du nouveau catalogue Pr\u00e9servation de l'historique \u00b6 Archives : Conservation des \u00e9valuations ant\u00e9rieures Tra\u00e7abilit\u00e9 : Historique des changements Continuit\u00e9 : Suivi des progressions Coh\u00e9rence : Maintien de la logique p\u00e9dagogique R\u00e9trocompatibilit\u00e9 \u00b6 Imports anciens formats \u00b6 Reconnaissance : Identification automatique Conversion : Adaptation aux nouveaux standards Validation : Contr\u00f4le de coh\u00e9rence Assistance : Support en cas de difficult\u00e9 Exports vers ancien format \u00b6 Compatibilit\u00e9 descendante : G\u00e9n\u00e9ration anciens formats Mapping inverse : Correspondance automatique Documentation : Explications des \u00e9quivalences Qualit\u00e9 : Pr\u00e9servation de l'information Formation et accompagnement \u00b6 Ressources de formation \u00b6 Documentation \u00b6 Guide complet : Manuel d'utilisation Fiches pratiques : Cas d'usage concrets Tutoriels vid\u00e9o : D\u00e9monstrations pas \u00e0 pas Webinaires : Sessions d'information Support technique \u00b6 Hotline d\u00e9di\u00e9e : Assistance t\u00e9l\u00e9phonique Forum communautaire : \u00c9changes entre utilisateurs FAQ sp\u00e9cialis\u00e9e : Questions sur le catalogue Interventions : Formation sur site Accompagnement p\u00e9dagogique \u00b6 Formations initiales \u00b6 D\u00e9couverte : Pr\u00e9sentation g\u00e9n\u00e9rale Appropriation : Prise en main pratique Personnalisation : Adaptation aux besoins \u00c9valuation : Validation des acquis Formations continues \u00b6 Approfondissement : Exploitation avanc\u00e9e Nouveaut\u00e9s : Mises \u00e0 jour r\u00e9guli\u00e8res Partage : \u00c9changes de pratiques Innovation : D\u00e9couverte de nouvelles approches Impact sur l'\u00e9valuation \u00b6 Nouvelles modalit\u00e9s \u00b6 \u00c9valuation positive \u00b6 Valorisation : Focus sur les r\u00e9ussites Progression : Mise en avant des progr\u00e8s Diff\u00e9renciation : Respect des rythmes Motivation : Encouragement des \u00e9l\u00e8ves Outils d'observation \u00b6 Grilles : Crit\u00e8res explicites d'observation \u00c9chelles : Niveaux de ma\u00eetrise gradu\u00e9s Portfolios : Traces des apprentissages Auto-\u00e9valuation : Implication des \u00e9l\u00e8ves Communication aux familles \u00b6 Lisibilit\u00e9 accrue \u00b6 Vocabulaire accessible : Termes compr\u00e9hensibles Exemples concrets : Situations famili\u00e8res Progression visible : \u00c9volution claire Valorisation : Mise en avant des acquis Dialogue renforc\u00e9 \u00b6 Compr\u00e9hension partag\u00e9e : R\u00e9f\u00e9rentiel commun \u00c9changes constructifs : Discussions \u00e9clair\u00e9es Continuit\u00e9 : Coh\u00e9rence \u00e9cole-maison Engagement : Implication des familles \u00c9volution majeure Le catalogue 2025 repr\u00e9sente une \u00e9volution majeure dans l'approche des comp\u00e9tences en maternelle, avec un alignement renforc\u00e9 sur les programmes officiels et une meilleure prise en compte de la diff\u00e9renciation p\u00e9dagogique. Migration en douceur La migration vers le catalogue 2025 est automatique mais peut \u00eatre personnalis\u00e9e. N'h\u00e9sitez pas \u00e0 consulter la documentation ou \u00e0 contacter le support pour un accompagnement personnalis\u00e9. Voir aussi \u00b6 Terminologie 2025 Objectifs p\u00e9dagogiques Nouveaut\u00e9s","title":"Catalogue 2025"},{"location":"46-Catalogue2025/#catalogue_2025","text":"Le nouveau catalogue de comp\u00e9tences 2025 d'e-carnet V2 offre une structure mise \u00e0 jour et enrichie pour accompagner les apprentissages de l'ann\u00e9e acad\u00e9mique 2025.","title":"Catalogue 2025"},{"location":"46-Catalogue2025/#nouveautes_du_catalogue_2025","text":"","title":"Nouveaut\u00e9s du catalogue 2025"},{"location":"46-Catalogue2025/#version_234_et_mise_a_jour","text":"Les versions 2.3.4 (15 septembre 2025) et 2.3.3 (1er septembre 2025) ont introduit : Nouveau catalogue 2025 avec structure modernis\u00e9e Support des nouvelles cat\u00e9gories de comp\u00e9tences Fichiers de donn\u00e9es initiaux pour l'ann\u00e9e 2025 R\u00e9f\u00e9rences mises \u00e0 jour vers la version 2.3.4","title":"Version 2.3.4 et mise \u00e0 jour"},{"location":"46-Catalogue2025/#fichiers_de_donnees_essentiels","text":"","title":"Fichiers de donn\u00e9es essentiels"},{"location":"46-Catalogue2025/#fichiers_fournis","text":"La mise \u00e0 jour inclut les fichiers de base : competences.json : D\u00e9finitions compl\u00e8tes des comp\u00e9tences competencesMap.json : Correspondances et relations selectionsObservables.json : Objectifs s\u00e9lectionnables","title":"Fichiers fournis"},{"location":"46-Catalogue2025/#structure_des_donnees","text":"{ \"competences\" : { \"id\" : \"COMP_2025_001\" , \"libelle\" : \"Comprendre et s'exprimer \u00e0 l'oral\" , \"domaine\" : \"Langage\" , \"thematique\" : \"Communication orale\" , \"niveau\" : \"PS-MS-GS\" , \"descriptif\" : \"L'\u00e9l\u00e8ve d\u00e9veloppe ses capacit\u00e9s...\" } }","title":"Structure des donn\u00e9es"},{"location":"46-Catalogue2025/#structure_du_catalogue_2025","text":"","title":"Structure du catalogue 2025"},{"location":"46-Catalogue2025/#organisation_hierarchique","text":"","title":"Organisation hi\u00e9rarchique"},{"location":"46-Catalogue2025/#domaines_dapprentissage","text":"Mobiliser le langage dans toutes ses dimensions - Communication orale - D\u00e9couverte de l'\u00e9crit - Production d'\u00e9crits - Culture litt\u00e9raire Agir, s'exprimer, comprendre \u00e0 travers l'activit\u00e9 physique - Motricit\u00e9 globale - Coop\u00e9ration et opposition - Expression corporelle - Sant\u00e9 et bien-\u00eatre Agir, s'exprimer, comprendre \u00e0 travers les activit\u00e9s artistiques - Productions plastiques et visuelles - \u00c9ducation musicale - Spectacle vivant - Patrimoine culturel Construire les premiers outils pour structurer sa pens\u00e9e - Nombres et quantit\u00e9s - Formes et grandeurs - Logique et raisonnement - R\u00e9solution de probl\u00e8mes Explorer le monde - Espace et temps - Vivant et environnement - Objets et mati\u00e8re - Outils num\u00e9riques","title":"Domaines d'apprentissage"},{"location":"46-Catalogue2025/#progression_par_niveaux","text":"","title":"Progression par niveaux"},{"location":"46-Catalogue2025/#petite_section_ps","text":"D\u00e9couverte : Premier contact avec les apprentissages Exploration : Manipulation et exp\u00e9rimentation Socialisation : Apprentissage de la vie en groupe Autonomie : D\u00e9veloppement de l'ind\u00e9pendance","title":"Petite Section (PS)"},{"location":"46-Catalogue2025/#moyenne_section_ms","text":"Approfondissement : Consolidation des acquis PS Structuration : Organisation des connaissances Complexification : Activit\u00e9s plus \u00e9labor\u00e9es Coop\u00e9ration : Travail avec les pairs","title":"Moyenne Section (MS)"},{"location":"46-Catalogue2025/#grande_section_gs","text":"Ma\u00eetrise : Consolidation des comp\u00e9tences Anticipation : Pr\u00e9paration au CP Autonomie : Responsabilisation accrue M\u00e9tacognition : R\u00e9flexion sur les apprentissages","title":"Grande Section (GS)"},{"location":"46-Catalogue2025/#nouveautes_structurelles","text":"","title":"Nouveaut\u00e9s structurelles"},{"location":"46-Catalogue2025/#categories_enrichies","text":"","title":"Cat\u00e9gories enrichies"},{"location":"46-Catalogue2025/#competences_transversales","text":"M\u00e9thodologie : Apprendre \u00e0 apprendre Cr\u00e9ativit\u00e9 : Innovation et imagination Coop\u00e9ration : Travail collaboratif Communication : Expression sous toutes ses formes","title":"Comp\u00e9tences transversales"},{"location":"46-Catalogue2025/#competences_numeriques","text":"Initiation : D\u00e9couverte des outils Usage raisonn\u00e9 : Utilisation r\u00e9fl\u00e9chie Cr\u00e9ation : Production de contenus Citoyennet\u00e9 : \u00c9thique num\u00e9rique","title":"Comp\u00e9tences num\u00e9riques"},{"location":"46-Catalogue2025/#competences_emotionnelles","text":"Connaissance de soi : Identification des \u00e9motions R\u00e9gulation : Gestion des \u00e9motions Empathie : Compr\u00e9hension d'autrui Relations : Construction du lien social","title":"Comp\u00e9tences \u00e9motionnelles"},{"location":"46-Catalogue2025/#innovations_pedagogiques","text":"","title":"Innovations p\u00e9dagogiques"},{"location":"46-Catalogue2025/#approche_par_competences","text":"","title":"Approche par comp\u00e9tences"},{"location":"46-Catalogue2025/#definition_des_objectifs","text":"Chaque comp\u00e9tence est d\u00e9finie avec : Libell\u00e9 explicite : Formulation claire et accessible Descriptif d\u00e9taill\u00e9 : Pr\u00e9cision des attentes Crit\u00e8res d'\u00e9valuation : Indicateurs de r\u00e9ussite Exemples concrets : Situations d'apprentissage","title":"D\u00e9finition des objectifs"},{"location":"46-Catalogue2025/#progression_spiralaire","text":"Revisitation : Retour r\u00e9gulier sur les notions Approfondissement : Complexification progressive Transfert : Application dans divers contextes Consolidation : Renforcement des acquis","title":"Progression spiralaire"},{"location":"46-Catalogue2025/#differenciation_pedagogique","text":"","title":"Diff\u00e9renciation p\u00e9dagogique"},{"location":"46-Catalogue2025/#parcours_individualises","text":"","title":"Parcours individualis\u00e9s"},{"location":"46-Catalogue2025/#rythmes_dapprentissage","text":"Respecter : Vitesse de progression de chacun Adapter : Activit\u00e9s selon les besoins Valoriser : Progr\u00e8s personnels Encourager : Confiance en soi","title":"Rythmes d'apprentissage"},{"location":"46-Catalogue2025/#profils_dapprentissage","text":"Visuel : Supports imag\u00e9s et sch\u00e9matiques Auditif : Explications orales et musique Kinesth\u00e9sique : Manipulation et mouvement Mixte : Combinaisons de modalit\u00e9s","title":"Profils d'apprentissage"},{"location":"46-Catalogue2025/#outils_dadaptation","text":"Supports vari\u00e9s : Diversit\u00e9 des ressources Dur\u00e9es flexibles : Temps d'activit\u00e9 adapt\u00e9 Groupements : Organisation modulaire \u00c9valuation : Modalit\u00e9s personnalis\u00e9es","title":"Outils d'adaptation"},{"location":"46-Catalogue2025/#mise_en_uvre_pratique","text":"","title":"Mise en \u0153uvre pratique"},{"location":"46-Catalogue2025/#interface_utilisateur","text":"","title":"Interface utilisateur"},{"location":"46-Catalogue2025/#navigation_amelioree","text":"Arborescence claire : Structure visible Recherche avanc\u00e9e : Filtres multiples Favoris : Comp\u00e9tences fr\u00e9quentes Historique : Derni\u00e8res consultations","title":"Navigation am\u00e9lior\u00e9e"},{"location":"46-Catalogue2025/#selection_facilitee","text":"Suggestions : Propositions contextuelles Compatibilit\u00e9 : V\u00e9rification des associations Progression : Suivi des acquis Planification : Organisation temporelle","title":"S\u00e9lection facilit\u00e9e"},{"location":"46-Catalogue2025/#outils_daide","text":"","title":"Outils d'aide"},{"location":"46-Catalogue2025/#assistant_pedagogique","text":"Recommandations : Suggestions d'activit\u00e9s S\u00e9quences : Progression logique Ressources : Supports p\u00e9dagogiques \u00c9valuation : Grilles d'observation","title":"Assistant p\u00e9dagogique"},{"location":"46-Catalogue2025/#documentation_integree","text":"Guides pratiques : Mode d'emploi d\u00e9taill\u00e9 Exemples : Situations concr\u00e8tes Vid\u00e9os : D\u00e9monstrations pratiques FAQ : R\u00e9ponses aux questions","title":"Documentation int\u00e9gr\u00e9e"},{"location":"46-Catalogue2025/#alignement_institutionnel","text":"","title":"Alignement institutionnel"},{"location":"46-Catalogue2025/#conformite_aux_programmes","text":"","title":"Conformit\u00e9 aux programmes"},{"location":"46-Catalogue2025/#references_officielles","text":"Programmes 2021 : Cycle 1 de l'\u00e9cole primaire Ressources Eduscol : Accompagnements p\u00e9dagogiques \u00c9valuations nationales : Rep\u00e8res d'apprentissage Formation initiale : R\u00e9f\u00e9rentiel des enseignants","title":"R\u00e9f\u00e9rences officielles"},{"location":"46-Catalogue2025/#harmonisation_terminologique","text":"Vocabulaire officiel : Termes institutionnels D\u00e9finitions partag\u00e9es : Compr\u00e9hension commune Coh\u00e9rence : Alignement intersyst\u00e8me \u00c9volutivit\u00e9 : Adaptation aux changements","title":"Harmonisation terminologique"},{"location":"46-Catalogue2025/#partenariats_pedagogiques","text":"","title":"Partenariats p\u00e9dagogiques"},{"location":"46-Catalogue2025/#collaboration_institutionnelle","text":"Conseillers p\u00e9dagogiques : Expertise terrain Formateurs INSPE : Vision acad\u00e9mique Chercheurs : Apports scientifiques Praticiens : Retours d'exp\u00e9rience","title":"Collaboration institutionnelle"},{"location":"46-Catalogue2025/#validation_scientifique","text":"Recherche : Fondements th\u00e9oriques Exp\u00e9rimentation : Tests en conditions r\u00e9elles \u00c9valuation : Mesure de l'efficacit\u00e9 Am\u00e9lioration : Ajustements continus","title":"Validation scientifique"},{"location":"46-Catalogue2025/#migration_et_compatibilite","text":"","title":"Migration et compatibilit\u00e9"},{"location":"46-Catalogue2025/#transition_depuis_lancien_catalogue","text":"","title":"Transition depuis l'ancien catalogue"},{"location":"46-Catalogue2025/#processus_de_migration","text":"Sauvegarde : Protection des donn\u00e9es existantes Analyse : Correspondances automatiques Mapping : Attribution des nouvelles comp\u00e9tences Validation : V\u00e9rification par l'utilisateur Finalisation : Activation du nouveau catalogue","title":"Processus de migration"},{"location":"46-Catalogue2025/#preservation_de_lhistorique","text":"Archives : Conservation des \u00e9valuations ant\u00e9rieures Tra\u00e7abilit\u00e9 : Historique des changements Continuit\u00e9 : Suivi des progressions Coh\u00e9rence : Maintien de la logique p\u00e9dagogique","title":"Pr\u00e9servation de l'historique"},{"location":"46-Catalogue2025/#retrocompatibilite","text":"","title":"R\u00e9trocompatibilit\u00e9"},{"location":"46-Catalogue2025/#imports_anciens_formats","text":"Reconnaissance : Identification automatique Conversion : Adaptation aux nouveaux standards Validation : Contr\u00f4le de coh\u00e9rence Assistance : Support en cas de difficult\u00e9","title":"Imports anciens formats"},{"location":"46-Catalogue2025/#exports_vers_ancien_format","text":"Compatibilit\u00e9 descendante : G\u00e9n\u00e9ration anciens formats Mapping inverse : Correspondance automatique Documentation : Explications des \u00e9quivalences Qualit\u00e9 : Pr\u00e9servation de l'information","title":"Exports vers ancien format"},{"location":"46-Catalogue2025/#formation_et_accompagnement","text":"","title":"Formation et accompagnement"},{"location":"46-Catalogue2025/#ressources_de_formation","text":"","title":"Ressources de formation"},{"location":"46-Catalogue2025/#documentation","text":"Guide complet : Manuel d'utilisation Fiches pratiques : Cas d'usage concrets Tutoriels vid\u00e9o : D\u00e9monstrations pas \u00e0 pas Webinaires : Sessions d'information","title":"Documentation"},{"location":"46-Catalogue2025/#support_technique","text":"Hotline d\u00e9di\u00e9e : Assistance t\u00e9l\u00e9phonique Forum communautaire : \u00c9changes entre utilisateurs FAQ sp\u00e9cialis\u00e9e : Questions sur le catalogue Interventions : Formation sur site","title":"Support technique"},{"location":"46-Catalogue2025/#accompagnement_pedagogique","text":"","title":"Accompagnement p\u00e9dagogique"},{"location":"46-Catalogue2025/#formations_initiales","text":"D\u00e9couverte : Pr\u00e9sentation g\u00e9n\u00e9rale Appropriation : Prise en main pratique Personnalisation : Adaptation aux besoins \u00c9valuation : Validation des acquis","title":"Formations initiales"},{"location":"46-Catalogue2025/#formations_continues","text":"Approfondissement : Exploitation avanc\u00e9e Nouveaut\u00e9s : Mises \u00e0 jour r\u00e9guli\u00e8res Partage : \u00c9changes de pratiques Innovation : D\u00e9couverte de nouvelles approches","title":"Formations continues"},{"location":"46-Catalogue2025/#impact_sur_levaluation","text":"","title":"Impact sur l'\u00e9valuation"},{"location":"46-Catalogue2025/#nouvelles_modalites","text":"","title":"Nouvelles modalit\u00e9s"},{"location":"46-Catalogue2025/#evaluation_positive","text":"Valorisation : Focus sur les r\u00e9ussites Progression : Mise en avant des progr\u00e8s Diff\u00e9renciation : Respect des rythmes Motivation : Encouragement des \u00e9l\u00e8ves","title":"\u00c9valuation positive"},{"location":"46-Catalogue2025/#outils_dobservation","text":"Grilles : Crit\u00e8res explicites d'observation \u00c9chelles : Niveaux de ma\u00eetrise gradu\u00e9s Portfolios : Traces des apprentissages Auto-\u00e9valuation : Implication des \u00e9l\u00e8ves","title":"Outils d'observation"},{"location":"46-Catalogue2025/#communication_aux_familles","text":"","title":"Communication aux familles"},{"location":"46-Catalogue2025/#lisibilite_accrue","text":"Vocabulaire accessible : Termes compr\u00e9hensibles Exemples concrets : Situations famili\u00e8res Progression visible : \u00c9volution claire Valorisation : Mise en avant des acquis","title":"Lisibilit\u00e9 accrue"},{"location":"46-Catalogue2025/#dialogue_renforce","text":"Compr\u00e9hension partag\u00e9e : R\u00e9f\u00e9rentiel commun \u00c9changes constructifs : Discussions \u00e9clair\u00e9es Continuit\u00e9 : Coh\u00e9rence \u00e9cole-maison Engagement : Implication des familles \u00c9volution majeure Le catalogue 2025 repr\u00e9sente une \u00e9volution majeure dans l'approche des comp\u00e9tences en maternelle, avec un alignement renforc\u00e9 sur les programmes officiels et une meilleure prise en compte de la diff\u00e9renciation p\u00e9dagogique. Migration en douceur La migration vers le catalogue 2025 est automatique mais peut \u00eatre personnalis\u00e9e. N'h\u00e9sitez pas \u00e0 consulter la documentation ou \u00e0 contacter le support pour un accompagnement personnalis\u00e9.","title":"Dialogue renforc\u00e9"},{"location":"46-Catalogue2025/#voir_aussi","text":"Terminologie 2025 Objectifs p\u00e9dagogiques Nouveaut\u00e9s","title":"Voir aussi"},{"location":"70-FAQ/","text":"Questions/R\u00e9ponses fr\u00e9quentes (FAQ) \u00b6 Mes e-carnets sont vides ! \u00b6 Vous avez d\u00e9j\u00e0 pris des photos, des vid\u00e9os, des enregistrements sonores, mais ... vous rencontrez des difficult\u00e9s pour voir appara\u00eetre vos documents dans le e-carnet. Voici les 3 points \u00e0 v\u00e9rifier pour qu'une trace (photo, notes, ) apparaisse dans le e-carnet : la trace doit \u00eatre associ\u00e9e \u00e0 un observable pour \u00eatre restitu\u00e9e dans les e-carnets ou e-journaux produits. A partir de la trace, v\u00e9rifier que vous avez bien affect\u00e9 un observable du r\u00e9f\u00e9rentiel. si une p\u00e9riode de s\u00e9lection a \u00e9t\u00e9 d\u00e9finie dans les r\u00e9glages, la date de la trace doit \u00eatre comprise dans cette p\u00e9riode. Cf R\u00e9glages/Param\u00e8tre ecarnet/Dates de d\u00e9but et fin de p\u00e9riode. Vous avez chang\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rentiel entre le moment o\u00f9 vous avez pris les traces et le moment o\u00f9 vous voulez produire les e-carnets. En effet, chaque trace captur\u00e9e l'est sur la base du r\u00e9f\u00e9rentiel courant au moment de la capture. Lors de la g\u00e9n\u00e9ration d'un e-carnet, le catalogue courant est parcouru, pour chaque observable le logiciel recherche l'existence d'une trace figurant dans la p\u00e9riode courante, et si elle existe, la restitue. Si vous avez chang\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rentiel, ce parcours ne va trouver aucune trace associ\u00e9e \u00e0 ce nouveau r\u00e9f\u00e9rentiel. Solution : produire un e-journal. Dans ce cas, la m\u00e9canique est diff\u00e9rente. Le logiciel recherche tous les m\u00e9dias captur\u00e9s dans la p\u00e9riode courante et les restitue dans l'ordre chronologique en les attachant \u00e0 l'observable du r\u00e9f\u00e9rentiel qui \u00e9tait en vigueur au moment de la capture. Donc, peu importe le r\u00e9f\u00e9rentiel d'observable en vigueur, le e-journal contiendra toutes les traces affect\u00e9es \u00e0 un observable au moins et pour laquelle la date de capture est comprise entre les 2 dates figurant dans r\u00e9glages/e-carnet. Si le probl\u00e8me subsiste : mettre \u00e0 jour votre application avec la derni\u00e8re version, changer les dates dans R\u00e9glages/Parametres e-carnet pour provoquer une mise \u00e0 jour des valeurs dans la base de donn\u00e9es faire afficher la fen\u00eatre de journal si vous l\u2019aviez ferm\u00e9e (R\u00e9glages/Journal) g\u00e9n\u00e9rer \u00e0 nouveau vos e-carnets : surveiller dans la fen\u00eatre journal ce qui pourra s\u2019afficher. Depuis la version 1.8.2v95, des messages indiquent la p\u00e9riode de s\u00e9lection utilis\u00e9e, le nombre de documents filtr\u00e9s, et un message d\u2019alerte appara\u00eetra si celui ci est \u00e0 0. g\u00e9n\u00e9rer une sauvegarde et transmettre le fichier par transfert de fichiers ou sur via un lien sur un cloud \u00e0 support@tr-esolutions.com envoyer toute copie d'\u00e9cran qui illustreraient le probl\u00e8me \u00e0 support@tr-esolutions.com Comment supprimer une activit\u00e9 ? \u00b6 Aller sur le document Passer \u00ab en \u00e9dition \u00bb avec le bouton en haut \u00e0 droite Aller en bas de la page bouton supprimer document bouton supprimer observables sur chaque observable associ\u00e9 au document Cf Parametrage des utilisateurs de la tablette Est-il possible de conserver l'historique dans les commentaires/appr\u00e9ciations de la fiche \u00e9l\u00e8ve ? \u00b6 Oui, pour cela il suffit d'utiliser le s\u00e9parateur --- (3 signes moins). Tout ce qui se retrouvera au dessus du dernier s\u00e9parateur --- ne sera pas restitu\u00e9 dans le carnet de r\u00e9ussite. Comment faire apparaitre le nom de 2 enseignant(e)s \u00b6 Pour changer le/les noms qui apparaissent dans le e-carnet, Changer le texte qui apparait dans la case enseignant 1 En y mettant par Exemple : Mme A. Dupond, Mme B. Durand cf : parametrage des utilisateurs de la tablette Puis activer le changement en allant dans \u00ab qui suis je \u00bb et choisir la nouvelle valeur multi-utilisateur qui suis je Pour avoir une double signature voici le process : 2 possibilit\u00e9s : num\u00e9rique : signer \u00e0 2 dans l\u2019espace pr\u00e9vu \u00e0 cet effet scan depuis papier : signer un document papier, les 2 signatures cote \u00e0 cote devant tenir dans un rectangle, scanner, rogner un rectangle avec un logiciel de retouche d'iamge et mettre le fichier sur la tablette. Importer ensuite le fichier avec la commande \"choisir fichier signature\" C\u2019est d\u00e9crit ici : parametrage des utilisateurs de la tablette Modifier un mot, une phrase, autre chose ... dans tous les e-carnets \u00b6 Par exemple, Vous \u00eates plusieurs enseignant(e)s \u00e0 figurer en t\u00eate du e-carnet. Vous voulez modifier le texte standard \"Enseignant :\" en \"Enseignants :\" ou \"Enseignantes :\". 2 fa\u00e7on de proc\u00e9der : En utilisant la fonctionnalit\u00e9 pr\u00e9vue \u00e0 cet effet : \"Remplacements\". Cf : Activation de la fonction de personnalisation En utilisant un \u00e9diteur de texte et effectuer un chercher/remplacer \"de masse\" c'est \u00e0 dire sur tous les fichiers du r\u00e9pertoire qui contient tous vos fichiers HTML des e-carnets. Cf : Modifier les documents en masse Dans les fichiers en version pdf, les sauts de page coupent certaines images \u00b6 Le r\u00e9glages de la mise en page en version pdf n'est pas simple ... 2 solutions en attendant mieux : - Il faut \"bricoler\" le fichier html : le truc consiste \u00e0 ins\u00e9rer des retours \u00e0 la ligne pour d\u00e9caler la coupure de page. Pour cela : - Ouvrir le fichier html dans un \u00e9diteur de texte de type note pad - Ins\u00e9rer des lignes contenant qui signifie saut de ligne dans le format html Envoyer le fichier au support@tr-esolutions.com qui fera la manip. Faire appara\u00eetre le cadre pour le \"Mot de la Direction\" \u00b6 Dans les fichiers html des e-carnets, Il faut remplacer : eportfolio-evalDirection{display:none!important;} par eportfolio-evalDirection{} Cette manipulation est g\u00e9r\u00e9e en automatique dans le e-carnet par : (extrait fichier remplacements.json) { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"affichage cadre Evaluation Direction\", \"actuel\": \"eportfolio-evalDirection{display:none!important;}\", \"nouveau\": \"eportfolio-evalDirection{}\" }, Cf : Activation de la fonction de personnalisation Supprimer les ic\u00f4nes (i) isol\u00e9es \u00b6 Remplacer : <p class=\"\"><img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAABAAAAAQCAYAAAAf8/9hAAAA30lEQVQ4jZ3S0UpCQRAG4O8ZlAN2nfkASr5BEITgXSg+QGhJ1E3QIV9AiUDwdb0YT5xstw7nv1h295/9Z2fm5zcGWOMTX9if9k+4SsT/wALvGKFTu+9iiBLz3OM17v7LgAlWqcxNHtdFZtVhIL6dwiueM9wH+sTXR5mgC/Qy3BiPRIc7maBb3GS4AjtiVDmUePuD338vLQUORAndFgIFtoTDhi0ErrEk7Flmgl7ElFLY4LI6zIU5mmKK+/PLVUORKR5y5Ew4bCyaVKEQNW9Smc/RFw7biREfRLeXajVXOAIXjCDuYb1anAAAAABJRU5ErkJggg==\"/> </p> Par (rien) , chaine vide ... Peut on partager le e-carnet sur plusieurs appareils ? \u00b6 Comme le logiciel e-carnet maternelle fonctionne SANS internet et sans serveur externe, toute les informations concernant les \u00e9l\u00e8ve et la classe sont stock\u00e9es sur la tablette. Donc, non, la classe et les \u00e9l\u00e8ve doivent \u00eatre sur une unique tablette qui doit passer de main en main si il y a plusieurs enseignants pour une m\u00eame classe. Peut-on transmettre les dossiers de chaque \u00e9l\u00e8ve aux professeurs de la classe suivante ? \u00b6 Oui, pour cela il faut utiliser le dossier \u00e9l\u00e9ve au format \"epub\". Modifier la mise en page des photos dans le e-carnet : pr\u00e9sentation horizontale \u00b6 (Niveau expert ...) Voici une version du fichier remplacements.json qui peut \u00eatre utilis\u00e9 en remplacement du fichier par d\u00e9faut situ\u00e9 dans le r\u00e9pertoire \"r\u00e9glages\" du dossier e-carnet de maternelle\" La syntaxe utilis\u00e9e est celle des \"regular expressions\" ou \"regex\" compatibles avec la fonction replace du javascript. Toutes les modifications, ou presques, sont envisageables. Ce m\u00e9canisme peut permettre des changements de contenus et de mise en page sginificatifs. [ { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"Preuves : suppression colonnes et affichage horizontal 1/3\", \"actuel\": \"bloc-preuve {\\n *(.*\\n *.*)\", \"nouveau\": \"bloc-preuve {\\n\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"Preuves : suppression colonnes et affichage horizontal 2/3\", \"actuel\": \"vignette-portfolio{}\", \"nouveau\": \"vignette-portfolio{width: 30%; display:inline-grid;}\" }, { \"actif\":\"non\", \"commentaire\":\"changement libell\u00e9 bloc\", \"actuel\": \">Bilan p\u00e9riodique des progr\u00e8s<\", \"nouveau\": \">Bilan en langue Anglaise<\" }, { \"actif\":\"non\", \"commentaire\":\"changement libell\u00e9 bloc\", \"actuel\": \">R\u00e9ussites r\u00e9guli\u00e8res<\", \"nouveau\": \">Bilan en langue Fran\u00e7aise<\" }, { \"actif\":\"non\", \"commentaire\":\"changement libell\u00e9 bloc\", \"actuel\": \">Prochains apprentissages<\", \"nouveau\": \">Bilan en langue Arabe<\" }, { \"actif\":\"non\", \"commentaire\":\"masquage\", \"actuel\": \"<h2> Ce que\", \"nouveau\": \"<h2 style='display: none;'> Ce que\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"augmentation taille police\", \"actuel\": \"font-size: 14px;\", \"nouveau\": \"font-size: 16px;\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"suppression date\", \"actuel\": \"<p class=\\\"date\\\"><img .*> .*<\\/p>\", \"nouveau\": \"\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"suppression toutes les bordures cadre signature\", \"actuel\": \"<div class=\\\"bloc-cartouche-signatures bordure .*\\\">\", \"nouveau\": \"<div class=\\\"bloc-cartouche-signatures \\\">\" }, { \"actif\":\"non\", \"commentaire\":\"\", \"actuel\": \"Enseignant :\", \"nouveau\": \"Enseignantes :\" }, { \"actif\":\"non\", \"commentaire\":\"\", \"actuel\": \"Email :\", \"nouveau\": \"Site web :\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"Suppression bouton\", \"actuel\": \"<button type=\\\"button\\\" class=\\\"button\\\" data-action=\\\"clearParent\\\">Effacer</button>\", \"nouveau\": \"\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"Suppression bouton\", \"actuel\": \"<button type=\\\"button\\\" class=\\\"button\\\" data-action=\\\"undoParent\\\">Defaire</button>\", \"nouveau\": \"\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"Suppression bouton\", \"actuel\": \"<button type=\\\"button\\\" class=\\\"button\\\" data-action=\\\"save-pngParent\\\">Utiliser</button>\", \"nouveau\": \"\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"Masquage par d\u00e9faut des titres observables\", \"actuel\": \"domaine flagMasquerTitresCompetences\", \"nouveau\": \"domaine flagMasquerTitresCompetences\\\" style=\\\"display: none;\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"Masquage par d\u00e9faut des titres observables\", \"actuel\": \"objectif flagMasquerTitresCompetences\", \"nouveau\": \"objectif flagMasquerTitresCompetences\\\" style=\\\"display: none;\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"Masquage par d\u00e9faut des titres observables\", \"actuel\": \"attendu flagMasquerTitresCompetences\", \"nouveau\": \"attendu flagMasquerTitresCompetences\\\" style=\\\"display: none;\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"Suppression mode 2 colonnes\", \"actuel\": \"bloc container2col blocBilan\", \"nouveau\": \"bloc blocBilan\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"Suppression mode 2 colonnes\", \"actuel\": \"bloc container2col blocReussitesRegulieres\", \"nouveau\": \"bloc blocReussitesRegulieres\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"Suppression mode 2 colonnes\", \"actuel\": \"bloc container2col blocVaApprendre\", \"nouveau\": \"bloc blocVaApprendre\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"Suppression mode 2 colonnes\", \"actuel\": \"bloc container2col blocBilanPeriodiqueProgres\", \"nouveau\": \"bloc blocBilanPeriodiqueProgres\" }, { \"actif\":\"non\", \"commentaire\":\"remplacement tag {ar}\", \"actuel\": \"{ar}\", \"nouveau\": \" (Arabe)\" }, { \"actif\":\"non\", \"commentaire\":\"suppression tag {en}\", \"actuel\": \"{en}\", \"nouveau\": \"\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"suppression compl\u00e8te cadre signature directeur\", \"actuel\": \"signatureDirecteur{}\", \"nouveau\": \"signatureDirecteur{display:none;}\" }, { \"actif\":\"non\", \"commentaire\":\"inactif, suppression heure mn dans la date, pour m\u00e9moire uniquement\", \"actuel\": \"/> Le (.*) \u00e0 (.*) mn\", \"nouveau\": \"/> Le $1 \" }, { \"actif\":\"non\", \"commentaire\":\"inactif, pour m\u00e9moire uniquement\", \"actuel\": \"<p>Visa de l\u2019enseignante / de l\u2019enseignant de la classe :</p>\", \"nouveau\": \"\" }, { \"actif\":\"non\", \"commentaire\":\"inactif, pour m\u00e9moire uniquement\", \"actuel\": \"<p>Visa de la directrice / du directeur de l\u2019\u00e9cole :</p>\", \"nouveau\": \"\" }, { \"actif\":\"non\", \"commentaire\":\"inactif, pour m\u00e9moire uniquement\", \"actuel\": \"<p>Visa des parents ou du repr\u00e9sentant l\u00e9gal de l\u2019\u00e9l\u00e8ve :</p>\", \"nouveau\": \"\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"masquage icone audio\", \"actuel\": \"audioType\", \"nouveau\": \"inactif\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"masquage icone video\", \"actuel\": \"videoType\", \"nouveau\": \"inactif\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"suppression\", \"actuel\": \"(Libell\u00e9 non trouv\u00e9)\", \"nouveau\": \"\" } ] Retrouver une mise en page du e-carnet \"standard\" \u00b6 Il est possible de \u00ab revenir en arri\u00e8re apr\u00e8s toute tentative de personnalisation des \"remplacements\" \u00bb en d\u00e9sactivant le bouton \u00ab remplacement \u00bb et en reg\u00e9n\u00e9rant un nouvel e-carnet. Cr\u00e9er un r\u00e9f\u00e9rentiel multi langue, exemple Fran\u00e7ais/Anglais \u00b6 Voir dans : Tutos experts Comment installer la version PC ? \u00b6 Voir : Comment partager les fichiers e-carnet avec photos, vid\u00e9os avec les parents \u00b6 Voir dans : Comment partager les fichiers e-carnet avec photos, vid\u00e9os avec les parents","title":"FAQ"},{"location":"70-FAQ/#questionsreponses_frequentes_faq","text":"","title":"Questions/R\u00e9ponses fr\u00e9quentes (FAQ)"},{"location":"70-FAQ/#mes_e-carnets_sont_vides","text":"Vous avez d\u00e9j\u00e0 pris des photos, des vid\u00e9os, des enregistrements sonores, mais ... vous rencontrez des difficult\u00e9s pour voir appara\u00eetre vos documents dans le e-carnet. Voici les 3 points \u00e0 v\u00e9rifier pour qu'une trace (photo, notes, ) apparaisse dans le e-carnet : la trace doit \u00eatre associ\u00e9e \u00e0 un observable pour \u00eatre restitu\u00e9e dans les e-carnets ou e-journaux produits. A partir de la trace, v\u00e9rifier que vous avez bien affect\u00e9 un observable du r\u00e9f\u00e9rentiel. si une p\u00e9riode de s\u00e9lection a \u00e9t\u00e9 d\u00e9finie dans les r\u00e9glages, la date de la trace doit \u00eatre comprise dans cette p\u00e9riode. Cf R\u00e9glages/Param\u00e8tre ecarnet/Dates de d\u00e9but et fin de p\u00e9riode. Vous avez chang\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rentiel entre le moment o\u00f9 vous avez pris les traces et le moment o\u00f9 vous voulez produire les e-carnets. En effet, chaque trace captur\u00e9e l'est sur la base du r\u00e9f\u00e9rentiel courant au moment de la capture. Lors de la g\u00e9n\u00e9ration d'un e-carnet, le catalogue courant est parcouru, pour chaque observable le logiciel recherche l'existence d'une trace figurant dans la p\u00e9riode courante, et si elle existe, la restitue. Si vous avez chang\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rentiel, ce parcours ne va trouver aucune trace associ\u00e9e \u00e0 ce nouveau r\u00e9f\u00e9rentiel. Solution : produire un e-journal. Dans ce cas, la m\u00e9canique est diff\u00e9rente. Le logiciel recherche tous les m\u00e9dias captur\u00e9s dans la p\u00e9riode courante et les restitue dans l'ordre chronologique en les attachant \u00e0 l'observable du r\u00e9f\u00e9rentiel qui \u00e9tait en vigueur au moment de la capture. Donc, peu importe le r\u00e9f\u00e9rentiel d'observable en vigueur, le e-journal contiendra toutes les traces affect\u00e9es \u00e0 un observable au moins et pour laquelle la date de capture est comprise entre les 2 dates figurant dans r\u00e9glages/e-carnet. Si le probl\u00e8me subsiste : mettre \u00e0 jour votre application avec la derni\u00e8re version, changer les dates dans R\u00e9glages/Parametres e-carnet pour provoquer une mise \u00e0 jour des valeurs dans la base de donn\u00e9es faire afficher la fen\u00eatre de journal si vous l\u2019aviez ferm\u00e9e (R\u00e9glages/Journal) g\u00e9n\u00e9rer \u00e0 nouveau vos e-carnets : surveiller dans la fen\u00eatre journal ce qui pourra s\u2019afficher. Depuis la version 1.8.2v95, des messages indiquent la p\u00e9riode de s\u00e9lection utilis\u00e9e, le nombre de documents filtr\u00e9s, et un message d\u2019alerte appara\u00eetra si celui ci est \u00e0 0. g\u00e9n\u00e9rer une sauvegarde et transmettre le fichier par transfert de fichiers ou sur via un lien sur un cloud \u00e0 support@tr-esolutions.com envoyer toute copie d'\u00e9cran qui illustreraient le probl\u00e8me \u00e0 support@tr-esolutions.com","title":"Mes e-carnets sont vides !"},{"location":"70-FAQ/#comment_supprimer_une_activite","text":"Aller sur le document Passer \u00ab en \u00e9dition \u00bb avec le bouton en haut \u00e0 droite Aller en bas de la page bouton supprimer document bouton supprimer observables sur chaque observable associ\u00e9 au document Cf Parametrage des utilisateurs de la tablette","title":"Comment supprimer une activit\u00e9 ?"},{"location":"70-FAQ/#est-il_possible_de_conserver_lhistorique_dans_les_commentairesappreciations_de_la_fiche_eleve","text":"Oui, pour cela il suffit d'utiliser le s\u00e9parateur --- (3 signes moins). Tout ce qui se retrouvera au dessus du dernier s\u00e9parateur --- ne sera pas restitu\u00e9 dans le carnet de r\u00e9ussite.","title":"Est-il possible de conserver l'historique dans les commentaires/appr\u00e9ciations de la fiche \u00e9l\u00e8ve ?"},{"location":"70-FAQ/#comment_faire_apparaitre_le_nom_de_2_enseignantes","text":"Pour changer le/les noms qui apparaissent dans le e-carnet, Changer le texte qui apparait dans la case enseignant 1 En y mettant par Exemple : Mme A. Dupond, Mme B. Durand cf : parametrage des utilisateurs de la tablette Puis activer le changement en allant dans \u00ab qui suis je \u00bb et choisir la nouvelle valeur multi-utilisateur qui suis je Pour avoir une double signature voici le process : 2 possibilit\u00e9s : num\u00e9rique : signer \u00e0 2 dans l\u2019espace pr\u00e9vu \u00e0 cet effet scan depuis papier : signer un document papier, les 2 signatures cote \u00e0 cote devant tenir dans un rectangle, scanner, rogner un rectangle avec un logiciel de retouche d'iamge et mettre le fichier sur la tablette. Importer ensuite le fichier avec la commande \"choisir fichier signature\" C\u2019est d\u00e9crit ici : parametrage des utilisateurs de la tablette","title":"Comment faire apparaitre le nom de 2 enseignant(e)s"},{"location":"70-FAQ/#modifier_un_mot_une_phrase_autre_chose_dans_tous_les_e-carnets","text":"Par exemple, Vous \u00eates plusieurs enseignant(e)s \u00e0 figurer en t\u00eate du e-carnet. Vous voulez modifier le texte standard \"Enseignant :\" en \"Enseignants :\" ou \"Enseignantes :\". 2 fa\u00e7on de proc\u00e9der : En utilisant la fonctionnalit\u00e9 pr\u00e9vue \u00e0 cet effet : \"Remplacements\". Cf : Activation de la fonction de personnalisation En utilisant un \u00e9diteur de texte et effectuer un chercher/remplacer \"de masse\" c'est \u00e0 dire sur tous les fichiers du r\u00e9pertoire qui contient tous vos fichiers HTML des e-carnets. Cf : Modifier les documents en masse","title":"Modifier un mot, une phrase, autre chose ... dans tous les e-carnets"},{"location":"70-FAQ/#dans_les_fichiers_en_version_pdf_les_sauts_de_page_coupent_certaines_images","text":"Le r\u00e9glages de la mise en page en version pdf n'est pas simple ... 2 solutions en attendant mieux : - Il faut \"bricoler\" le fichier html : le truc consiste \u00e0 ins\u00e9rer des retours \u00e0 la ligne pour d\u00e9caler la coupure de page. Pour cela : - Ouvrir le fichier html dans un \u00e9diteur de texte de type note pad - Ins\u00e9rer des lignes contenant qui signifie saut de ligne dans le format html Envoyer le fichier au support@tr-esolutions.com qui fera la manip.","title":"Dans les fichiers en version pdf, les sauts de page coupent certaines images"},{"location":"70-FAQ/#faire_apparaitre_le_cadre_pour_le_mot_de_la_direction","text":"Dans les fichiers html des e-carnets, Il faut remplacer : eportfolio-evalDirection{display:none!important;} par eportfolio-evalDirection{} Cette manipulation est g\u00e9r\u00e9e en automatique dans le e-carnet par : (extrait fichier remplacements.json) { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"affichage cadre Evaluation Direction\", \"actuel\": \"eportfolio-evalDirection{display:none!important;}\", \"nouveau\": \"eportfolio-evalDirection{}\" }, Cf : Activation de la fonction de personnalisation","title":"Faire appara\u00eetre le cadre pour le \"Mot de la Direction\""},{"location":"70-FAQ/#supprimer_les_icones_i_isolees","text":"Remplacer : <p class=\"\"><img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAABAAAAAQCAYAAAAf8/9hAAAA30lEQVQ4jZ3S0UpCQRAG4O8ZlAN2nfkASr5BEITgXSg+QGhJ1E3QIV9AiUDwdb0YT5xstw7nv1h295/9Z2fm5zcGWOMTX9if9k+4SsT/wALvGKFTu+9iiBLz3OM17v7LgAlWqcxNHtdFZtVhIL6dwiueM9wH+sTXR5mgC/Qy3BiPRIc7maBb3GS4AjtiVDmUePuD338vLQUORAndFgIFtoTDhi0ErrEk7Flmgl7ElFLY4LI6zIU5mmKK+/PLVUORKR5y5Ew4bCyaVKEQNW9Smc/RFw7biREfRLeXajVXOAIXjCDuYb1anAAAAABJRU5ErkJggg==\"/> </p> Par (rien) , chaine vide ...","title":"Supprimer les ic\u00f4nes (i) isol\u00e9es"},{"location":"70-FAQ/#peut_on_partager_le_e-carnet_sur_plusieurs_appareils","text":"Comme le logiciel e-carnet maternelle fonctionne SANS internet et sans serveur externe, toute les informations concernant les \u00e9l\u00e8ve et la classe sont stock\u00e9es sur la tablette. Donc, non, la classe et les \u00e9l\u00e8ve doivent \u00eatre sur une unique tablette qui doit passer de main en main si il y a plusieurs enseignants pour une m\u00eame classe.","title":"Peut on partager le e-carnet sur plusieurs appareils ?"},{"location":"70-FAQ/#peut-on_transmettre_les_dossiers_de_chaque_eleve_aux_professeurs_de_la_classe_suivante","text":"Oui, pour cela il faut utiliser le dossier \u00e9l\u00e9ve au format \"epub\".","title":"Peut-on transmettre les dossiers de chaque \u00e9l\u00e8ve aux professeurs de la classe suivante ?"},{"location":"70-FAQ/#modifier_la_mise_en_page_des_photos_dans_le_e-carnet_presentation_horizontale","text":"(Niveau expert ...) Voici une version du fichier remplacements.json qui peut \u00eatre utilis\u00e9 en remplacement du fichier par d\u00e9faut situ\u00e9 dans le r\u00e9pertoire \"r\u00e9glages\" du dossier e-carnet de maternelle\" La syntaxe utilis\u00e9e est celle des \"regular expressions\" ou \"regex\" compatibles avec la fonction replace du javascript. Toutes les modifications, ou presques, sont envisageables. Ce m\u00e9canisme peut permettre des changements de contenus et de mise en page sginificatifs. [ { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"Preuves : suppression colonnes et affichage horizontal 1/3\", \"actuel\": \"bloc-preuve {\\n *(.*\\n *.*)\", \"nouveau\": \"bloc-preuve {\\n\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"Preuves : suppression colonnes et affichage horizontal 2/3\", \"actuel\": \"vignette-portfolio{}\", \"nouveau\": \"vignette-portfolio{width: 30%; display:inline-grid;}\" }, { \"actif\":\"non\", \"commentaire\":\"changement libell\u00e9 bloc\", \"actuel\": \">Bilan p\u00e9riodique des progr\u00e8s<\", \"nouveau\": \">Bilan en langue Anglaise<\" }, { \"actif\":\"non\", \"commentaire\":\"changement libell\u00e9 bloc\", \"actuel\": \">R\u00e9ussites r\u00e9guli\u00e8res<\", \"nouveau\": \">Bilan en langue Fran\u00e7aise<\" }, { \"actif\":\"non\", \"commentaire\":\"changement libell\u00e9 bloc\", \"actuel\": \">Prochains apprentissages<\", \"nouveau\": \">Bilan en langue Arabe<\" }, { \"actif\":\"non\", \"commentaire\":\"masquage\", \"actuel\": \"<h2> Ce que\", \"nouveau\": \"<h2 style='display: none;'> Ce que\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"augmentation taille police\", \"actuel\": \"font-size: 14px;\", \"nouveau\": \"font-size: 16px;\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"suppression date\", \"actuel\": \"<p class=\\\"date\\\"><img .*> .*<\\/p>\", \"nouveau\": \"\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"suppression toutes les bordures cadre signature\", \"actuel\": \"<div class=\\\"bloc-cartouche-signatures bordure .*\\\">\", \"nouveau\": \"<div class=\\\"bloc-cartouche-signatures \\\">\" }, { \"actif\":\"non\", \"commentaire\":\"\", \"actuel\": \"Enseignant :\", \"nouveau\": \"Enseignantes :\" }, { \"actif\":\"non\", \"commentaire\":\"\", \"actuel\": \"Email :\", \"nouveau\": \"Site web :\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"Suppression bouton\", \"actuel\": \"<button type=\\\"button\\\" class=\\\"button\\\" data-action=\\\"clearParent\\\">Effacer</button>\", \"nouveau\": \"\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"Suppression bouton\", \"actuel\": \"<button type=\\\"button\\\" class=\\\"button\\\" data-action=\\\"undoParent\\\">Defaire</button>\", \"nouveau\": \"\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"Suppression bouton\", \"actuel\": \"<button type=\\\"button\\\" class=\\\"button\\\" data-action=\\\"save-pngParent\\\">Utiliser</button>\", \"nouveau\": \"\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"Masquage par d\u00e9faut des titres observables\", \"actuel\": \"domaine flagMasquerTitresCompetences\", \"nouveau\": \"domaine flagMasquerTitresCompetences\\\" style=\\\"display: none;\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"Masquage par d\u00e9faut des titres observables\", \"actuel\": \"objectif flagMasquerTitresCompetences\", \"nouveau\": \"objectif flagMasquerTitresCompetences\\\" style=\\\"display: none;\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"Masquage par d\u00e9faut des titres observables\", \"actuel\": \"attendu flagMasquerTitresCompetences\", \"nouveau\": \"attendu flagMasquerTitresCompetences\\\" style=\\\"display: none;\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"Suppression mode 2 colonnes\", \"actuel\": \"bloc container2col blocBilan\", \"nouveau\": \"bloc blocBilan\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"Suppression mode 2 colonnes\", \"actuel\": \"bloc container2col blocReussitesRegulieres\", \"nouveau\": \"bloc blocReussitesRegulieres\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"Suppression mode 2 colonnes\", \"actuel\": \"bloc container2col blocVaApprendre\", \"nouveau\": \"bloc blocVaApprendre\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"Suppression mode 2 colonnes\", \"actuel\": \"bloc container2col blocBilanPeriodiqueProgres\", \"nouveau\": \"bloc blocBilanPeriodiqueProgres\" }, { \"actif\":\"non\", \"commentaire\":\"remplacement tag {ar}\", \"actuel\": \"{ar}\", \"nouveau\": \" (Arabe)\" }, { \"actif\":\"non\", \"commentaire\":\"suppression tag {en}\", \"actuel\": \"{en}\", \"nouveau\": \"\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"suppression compl\u00e8te cadre signature directeur\", \"actuel\": \"signatureDirecteur{}\", \"nouveau\": \"signatureDirecteur{display:none;}\" }, { \"actif\":\"non\", \"commentaire\":\"inactif, suppression heure mn dans la date, pour m\u00e9moire uniquement\", \"actuel\": \"/> Le (.*) \u00e0 (.*) mn\", \"nouveau\": \"/> Le $1 \" }, { \"actif\":\"non\", \"commentaire\":\"inactif, pour m\u00e9moire uniquement\", \"actuel\": \"<p>Visa de l\u2019enseignante / de l\u2019enseignant de la classe :</p>\", \"nouveau\": \"\" }, { \"actif\":\"non\", \"commentaire\":\"inactif, pour m\u00e9moire uniquement\", \"actuel\": \"<p>Visa de la directrice / du directeur de l\u2019\u00e9cole :</p>\", \"nouveau\": \"\" }, { \"actif\":\"non\", \"commentaire\":\"inactif, pour m\u00e9moire uniquement\", \"actuel\": \"<p>Visa des parents ou du repr\u00e9sentant l\u00e9gal de l\u2019\u00e9l\u00e8ve :</p>\", \"nouveau\": \"\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"masquage icone audio\", \"actuel\": \"audioType\", \"nouveau\": \"inactif\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"masquage icone video\", \"actuel\": \"videoType\", \"nouveau\": \"inactif\" }, { \"actif\":\"oui\", \"commentaire\":\"suppression\", \"actuel\": \"(Libell\u00e9 non trouv\u00e9)\", \"nouveau\": \"\" } ]","title":"Modifier la mise en page des photos dans le e-carnet : pr\u00e9sentation horizontale"},{"location":"70-FAQ/#retrouver_une_mise_en_page_du_e-carnet_standard","text":"Il est possible de \u00ab revenir en arri\u00e8re apr\u00e8s toute tentative de personnalisation des \"remplacements\" \u00bb en d\u00e9sactivant le bouton \u00ab remplacement \u00bb et en reg\u00e9n\u00e9rant un nouvel e-carnet.","title":"Retrouver une mise en page du e-carnet \"standard\""},{"location":"70-FAQ/#creer_un_referentiel_multi_langue_exemple_francaisanglais","text":"Voir dans : Tutos experts","title":"Cr\u00e9er un r\u00e9f\u00e9rentiel multi langue, exemple Fran\u00e7ais/Anglais"},{"location":"70-FAQ/#comment_installer_la_version_pc","text":"Voir :","title":"Comment installer la version PC ?"},{"location":"70-FAQ/#comment_partager_les_fichiers_e-carnet_avec_photos_videos_avec_les_parents","text":"Voir dans : Comment partager les fichiers e-carnet avec photos, vid\u00e9os avec les parents","title":"Comment partager les fichiers e-carnet avec photos, vid\u00e9os avec les parents"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/","text":"Manipulations diverses, FAQ \u00b6 Ajouter un logo en ent\u00eate du e-carnet \u00b6 Principe \u00b6 Pour avoir \u00e7a (fichier html transmis aux parents) : Suivre ce qui suit ! Pr\u00e9 requis \u00b6 Un fichier logo (jpg, png, bmp) doit \u00eatre accessible depuis le gestionnaire de fichiers de la tablette. Mode op\u00e9ratoire \u00b6 Aller dans R\u00e9glages puis Ecole. Voir Ajouter un logo Personnaliser la mise en page du e-carnet \u00b6 Avertissement \u00b6 Cette personnalisation, bien qu'\u00e9tant pleinement fonctionnelle et param\u00e9trable par l'utilisateur, n\u00e9cessite des comp\u00e9tences html, css et expressions r\u00e9guli\u00e8res (regex) pour effectuer des personnalisations non standard. N\u00e9anmoins, de multiples personnalisations sont facilement accessibles en changeant un \"non\" par un \"oui\" dans les r\u00e9glages. En r\u00e9sum\u00e9 : actuellement faisable, mais ... pas pratique et r\u00e9serv\u00e9 aux bricoleuses et bricoleurs... L'ergonomie pourra \u00e9voluer ult\u00e9rieurement. Aller dans \"R\u00e9glages\" puis \"Param\u00e8tres e-carnet\" : Pour activer la fonction de personnalisation, cliquer sur le s\u00e9lecteur : Ce qui donne : Pour le d\u00e9tail, voir Personnaliser la mise en page du e-carnet Personnaliser les libell\u00e9s d'observables \u00b6 Chaque libell\u00e9 d'observable est modifiable. Le nouveau remplace l'ancien partout o\u00f9 il avait \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 : ce n'est pas un \"nouvel observable\", seul le libell\u00e9 change. Voir chapitre Personnaliser les libell\u00e9s d'observables G\u00e9rer des ateliers \u00b6 La notion d'atelier consiste \u00e0 pr\u00e9-identifier jusqu'\u00e0 8 observables qui vont devenir facilement accessible depuis le mode \u00e9l\u00e8ve. Leur mise en oeuvre s'effectue en 2 \u00e9tapes : 1 - En mode enseignant, affecter un observable \u00e0 un atelier 2 - En mode \u00e9l\u00e8ve, choisir l'atelier Affection d'un observable \u00e0 un atelier \u00b6 Afficher la grille de suivi (Observables puis Grille de suivi). Toucher la ligne qui contient l'observable que vous souhaitez affecter \u00e0 un atelier. Cela va faire apparaitre le popup d'affectation des ateliers : Toucher une zone en bleu pour affecter l'observable \u00e0 l'un des ateliers : Reproduire autant de fois que n\u00e9cessaire Pour effacer le contenu d'un atelier , il suffit de toucher \u00e0 nouveau la zone en bleu. Pour faire disparaitre le popup , toucher n'importe o\u00f9 en dehors de la zone du popup. Choisir un atelier \u00b6 En mode \u00e9l\u00e8ve, la s\u00e9lection de l'atelier s'effectue en touchant la ligne d'ent\u00eate. Pour s\u00e9lectionner l'atelier sur lesquels le groupe d'\u00e9l\u00e8ves munis de la tablette travaille, touche la zone bleue contenant l'atelier correspondant : Le num\u00e9ro de l'atelier et l'observable associ\u00e9 s'affichent maintenant dans la ligne d'ent\u00eate. A partir de cet instant, toutes les traces captur\u00e9es par le groupe d'\u00e9l\u00e8ve vont \u00eatre affect\u00e9es automatique \u00e0 cet observable rappel\u00e9 dans l'ent\u00eate. Des lors que l'\u00e9l\u00e8ve a commenc\u00e9 par choisir son avatar avant de caputurer une photo, sa trace est automatiquement renseign\u00e9e et vous n'aurez plus rien \u00e0 faire, except\u00e9 revoir ou affecter un commentaire. NB : au retour en mode enseignant, l'atelier courant est d\u00e9s\u00e9lectionn\u00e9. Aucun atelier par d\u00e9faut n'est alors actif. Ceci pour \u00e9viter l'affectation automatique d'un observable \u00e0 toute nouvelle capture de trace r\u00e9alis\u00e9e en mode enseignant. Il est n\u00e9anmoins possible de re-s\u00e9lectionner un atelier par d\u00e9faut. Il sera ajout\u00e9 \u00e0 tout observable que vous pourriez choisir en compl\u00e9ment. Activer la reconnaissance vocale hors connexion (Android version 6.x) \u00b6 Aller dans Param\u00e8tres Choisir Langue et saisie Saisie vocale Google Cliquer sur Langues Activer la reconnaissance vocale hors connexion (Android version 7.x) \u00b6 NB : pas necessaire avec Android 7.1 Aller dans Param\u00e8tres Choisir Langue et saisie Saisie vocale Google Cliquer sur Voix Modifier les r\u00e9glages sonores pour entendre la synth\u00e8se vocale \u00b6 Il peut arriver que la tablette n'\u00e9mette aucun son alors que la synth\u00e8se vocale est correctement activ\u00e9e dans les r\u00e9glages de l'application e-carnet. Pour corriger cette situation, il faut v\u00e9rifier que le volume sonore soit suffisant. Aller dans \"param\u00e8tres\" : Puis \"Sons et notifications\" : Et ajuster \"Volume des contenus multim\u00e9dias\" : Trouver les photos sur la tablette \u00b6 Les photos sont enregistr\u00e9es dans le r\u00e9pertoire \"Pictures\". Il est possible de les retrouver via l'explorateur de fichiers, soit depuis la tablette, soit depuis un PC sur lequel la tablette serait connect\u00e9e. Avec la tablette, Attention : Les photos cr\u00e9\u00e9es par l'application sont pr\u00e9fix\u00e9es par ECM. Il ne faut en aucun cas les supprimer, les renommer ou les d\u00e9placer sinon le lien entre ces photos et les \u00e9l\u00e8ves sera perdu. Trouver le catalogue des observables \u00b6 Lorsqu'on exporte le catalogue des observables, depuis le menu \"Observables\", Il est indiqu\u00e9 que le fichier est enregistr\u00e9 dans le r\u00e9pertoire Download/e-carnet-maternelle. Pour le trouver, plusieurs fa\u00e7ons possibles. La plus simple \u00e9tant depuis le PC connect\u00e9 \u00e0 la tablette. Sinon, avec cette technique : Chercher Android/media/org.tre.ecarnet Vous identifierez le bon fichier en regardant la date ou ici l'heure correspondant \u00e0 l'export. Pous pouvez aussi vous aider du nom de fichier : le nombre ici 201802200809 se lit : 2018 02 20 08 09, soit le 20 f\u00e9vrier 2018 \u00e0 08h09 mn. Transf\u00e9rer des fichiers depuis la tablette ver un Mac (ou un PC) \u00b6 Une fa\u00e7on simple consiste \u00e0 passer par Internet ! 2 techniques depuis la tablette : Transf\u00e9rer le fichier sur un drive (OneDrive, GoogleDrive, OwnCloud, ...) S'envoyer un email avec comme pi\u00e8ce jointe le fichier \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer si celui n'est pas trop volumineux. Depuis le Mac ou le PC, respectivement, selon la m\u00e9thode utilis\u00e9e : Se connecter sur son drive et t\u00e9l\u00e9charger le fichier Se connecter sur sa messagerie et r\u00e9cup\u00e9rer l'email avec la pi\u00e8ce jointe. G\u00e9rer une sitation de plantages r\u00e9p\u00e9t\u00e9s \u00b6 Si le plantage apparait \u00e0 l'affichage d'une fiche \u00e9l\u00e8ve ou d'un e-carnet et que le nombre de photo est \"important\" (10, 20, 30 ou plus selon les tablettes), il faut intervenir sur la taille des photos. Explications \u00e0 venir. Si le plantage appara\u00eet \u00e0 un autre moment, envoyer le dernier fichier journal=.html pr\u00e9sent sur la tablette, r\u00e9pertoire T\u00e9l\u00e9chargement/e-carnet-maternelle. Personnaliser le r\u00e9f\u00e9rentiel \u00b6 Il y a 2 fa\u00e7ons de proc\u00e9der en fonction des objectifs souhait\u00e9s : Soit simplifier l'affichage, diminuer la liste des observables possibles tout en respectant le contenu officiel (mode fortement recommand\u00e9) Soit introduire de nouveaux observables, en changer leur expression ou utiliser une autre langue. Dans le premier cas : utiliser les s\u00e9lections personnalis\u00e9es. Dans le second cas, utiliser sur un PC ou un Mac l'application compagnon : E-carnet r\u00e9f\u00e9rentiel builder. Exemple de r\u00e9sultat, cas d'un r\u00e9f\u00e9rentiel d'une \u00e9cole internationale, Fran\u00e7ais, Anglais : Obtenir un r\u00e9f\u00e9rentiel dans une autre langue \u00b6 Utiliser sur un PC ou un Mac l'application compagnon : E-carnet r\u00e9f\u00e9rentiel builder. (partie \u00e0 compl\u00e9ter) Utiliser un r\u00e9f\u00e9rentiel identique entre toutes les classes d'une m\u00eame \u00e9cole \u00b6 Utiliser sur un PC ou un Mac l'application compagnon : E-carnet r\u00e9f\u00e9rentiel builder. Produire un r\u00e9f\u00e9rentiel et utiliser ce r\u00e9f\u00e9rentiel sur chaque tablette. (partie \u00e0 compl\u00e9ter) Changer de tablette \u00b6 Vous souhaitez passer \u00e0 une nouvelle tablette ! Principe \u00b6 Utiliser la fonction \"Produire tous les epub\" de la tablette actuelle puis \"importer epub\" depuis la nouvelle. Changer de r\u00e9f\u00e9rentiel \u00b6 Transmettre les vid\u00e9os aux parents \u00b6 Utiliser la fonction de partage via QRcode Transf\u00e9rer tout le contenu sur une autre tablette \u00b6 Le principe consiste \u00e0 : Utiliser la fonction \"Produire tous les epub\" de la tablette actuelle puis \"importer epub\" depuis la nouvelle. D\u00e9sinstaller l'application sur un smartphone ou tablette Android \u00b6 Parfois une simple d\u00e9sinstallation ne suffit pas pour supprimer tous les pr\u00e9c\u00e9dents r\u00e9glages. Le principe consiste alors, successivement, \u00e0 : Supprimer les donn\u00e9es du cache Supprimer les donn\u00e9es de l'utilisateur Supprimer l'application Pour commencer, afficher les informations de l'application par un appui long sur l'icone, puis \"infos sur l'appli\" Ensuite, supprimer les donn\u00e9es du cache, puis supprimer les donn\u00e9es de l'utilisateur : Le r\u00e9sultat doit ressembler \u00e0 : Finalement, d\u00e9sinstaller l'application: SPECIAL CONFINEMENT : Envoyer un email \u00e0 tous les parents \u00b6 Chapitre conserv\u00e9 pour m\u00e9moire... et au cas o\u00f9... Principe \u00b6 Afin de vous faciliter la diffusion de travaux et consignes aux parents, une fonction a \u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialement ajout\u00e9e. Elle consiste \u00e0 g\u00e9n\u00e9rer un email dont les destinataires sont les emails des parents enregistr\u00e9s pour chaque \u00e9l\u00e8ve. Le contenu de l'email est aliment\u00e9 depuis : le texte ins\u00e9r\u00e9 dans une note une photo que vous pouvez avoir pris depuis le logiciel ou depuis votre galerie A cet email vous pourrez joindre tout fichier. Exemple : autres photos, fichier pdf, ... Pr\u00e9 requis \u00b6 Pour que cette fonctionnalit\u00e9 soit pleinement op\u00e9rationnelle, vous devez pr\u00e9alablement avoir renseign\u00e9 les informations suivantes dans les diff\u00e9rentes parties concern\u00e9es : votre adresse email (r\u00e9glages/enseignants) les adresses email des repr\u00e9sentants l\u00e9gaux/parents Mode op\u00e9ratoire \u00b6 Voici comment proc\u00e9der : En mode enseignant, cliquer sur photo ou note : Saisir un commentaire : Sauvegarder, puis r\u00e9-ouvrir la note en cliquant sur la ligne Faire d\u00e9filer l'\u00e9cran pour faire afficher le bas de l'\u00e9cran : Si vous avez un logiciel de messagerie configur\u00e9 sur votre tablette, celui va se lancer et un brouillon de message pr\u00e9 rempli va apparaitre. A noter : l'\u00e9metteur : c'est votre email le destinataire : c'est votre email aussi En CCI : copie cach\u00e9e invisible : tous les emails des parents. La raison de ces choix : lorsque vous faites une diffusion d'un email \u00e0 de multiples destinataires, il est risqu\u00e9 et incorrect de laisser voir toutes les adresses emails \u00e0 tous les destinataires. Pour cette raison, en mettant tous les emails des parents en copie cach\u00e9e, ils vont tous recevoir l'email mais ne verront que votre adresse email apparaitre dans les destinataires. C'est la pratique en vigueur pour les diffusions multiples. Le brouillon de cet email est ainsi pr\u00e9 rempli. Normalement les op\u00e9rations qu'il vous reste \u00e0 faire sont de : v\u00e9rifier, retirer \u00e9ventuellement les emails superflus (laisser 1 seul parent et pas les 2), ajouter autant de pi\u00e8ces jointes que n\u00e9cessaire envoyer Pour consulter la pi\u00e8ce jointe g\u00e9n\u00e9r\u00e9e automatiquement : Aller dans votre gestionnaire de fichiers, et s\u00e9lectionner le r\u00e9pertoire T\u00e9l\u00e9chargement. La pi\u00e8ce jointe est :","title":"Manipulations diverses"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#manipulations_diverses_faq","text":"","title":"Manipulations diverses, FAQ"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#ajouter_un_logo_en_entete_du_e-carnet","text":"","title":"Ajouter un logo en ent\u00eate du e-carnet"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#principe","text":"Pour avoir \u00e7a (fichier html transmis aux parents) : Suivre ce qui suit !","title":"Principe"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#pre_requis","text":"Un fichier logo (jpg, png, bmp) doit \u00eatre accessible depuis le gestionnaire de fichiers de la tablette.","title":"Pr\u00e9 requis"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#mode_operatoire","text":"Aller dans R\u00e9glages puis Ecole. Voir Ajouter un logo","title":"Mode op\u00e9ratoire"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#personnaliser_la_mise_en_page_du_e-carnet","text":"","title":"Personnaliser la mise en page du e-carnet"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#avertissement","text":"Cette personnalisation, bien qu'\u00e9tant pleinement fonctionnelle et param\u00e9trable par l'utilisateur, n\u00e9cessite des comp\u00e9tences html, css et expressions r\u00e9guli\u00e8res (regex) pour effectuer des personnalisations non standard. N\u00e9anmoins, de multiples personnalisations sont facilement accessibles en changeant un \"non\" par un \"oui\" dans les r\u00e9glages. En r\u00e9sum\u00e9 : actuellement faisable, mais ... pas pratique et r\u00e9serv\u00e9 aux bricoleuses et bricoleurs... L'ergonomie pourra \u00e9voluer ult\u00e9rieurement. Aller dans \"R\u00e9glages\" puis \"Param\u00e8tres e-carnet\" : Pour activer la fonction de personnalisation, cliquer sur le s\u00e9lecteur : Ce qui donne : Pour le d\u00e9tail, voir Personnaliser la mise en page du e-carnet","title":"Avertissement"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#personnaliser_les_libelles_dobservables","text":"Chaque libell\u00e9 d'observable est modifiable. Le nouveau remplace l'ancien partout o\u00f9 il avait \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 : ce n'est pas un \"nouvel observable\", seul le libell\u00e9 change. Voir chapitre Personnaliser les libell\u00e9s d'observables","title":"Personnaliser les libell\u00e9s d'observables"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#gerer_des_ateliers","text":"La notion d'atelier consiste \u00e0 pr\u00e9-identifier jusqu'\u00e0 8 observables qui vont devenir facilement accessible depuis le mode \u00e9l\u00e8ve. Leur mise en oeuvre s'effectue en 2 \u00e9tapes : 1 - En mode enseignant, affecter un observable \u00e0 un atelier 2 - En mode \u00e9l\u00e8ve, choisir l'atelier","title":"G\u00e9rer des ateliers"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#affection_dun_observable_a_un_atelier","text":"Afficher la grille de suivi (Observables puis Grille de suivi). Toucher la ligne qui contient l'observable que vous souhaitez affecter \u00e0 un atelier. Cela va faire apparaitre le popup d'affectation des ateliers : Toucher une zone en bleu pour affecter l'observable \u00e0 l'un des ateliers : Reproduire autant de fois que n\u00e9cessaire Pour effacer le contenu d'un atelier , il suffit de toucher \u00e0 nouveau la zone en bleu. Pour faire disparaitre le popup , toucher n'importe o\u00f9 en dehors de la zone du popup.","title":"Affection d'un observable \u00e0 un atelier"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#choisir_un_atelier","text":"En mode \u00e9l\u00e8ve, la s\u00e9lection de l'atelier s'effectue en touchant la ligne d'ent\u00eate. Pour s\u00e9lectionner l'atelier sur lesquels le groupe d'\u00e9l\u00e8ves munis de la tablette travaille, touche la zone bleue contenant l'atelier correspondant : Le num\u00e9ro de l'atelier et l'observable associ\u00e9 s'affichent maintenant dans la ligne d'ent\u00eate. A partir de cet instant, toutes les traces captur\u00e9es par le groupe d'\u00e9l\u00e8ve vont \u00eatre affect\u00e9es automatique \u00e0 cet observable rappel\u00e9 dans l'ent\u00eate. Des lors que l'\u00e9l\u00e8ve a commenc\u00e9 par choisir son avatar avant de caputurer une photo, sa trace est automatiquement renseign\u00e9e et vous n'aurez plus rien \u00e0 faire, except\u00e9 revoir ou affecter un commentaire. NB : au retour en mode enseignant, l'atelier courant est d\u00e9s\u00e9lectionn\u00e9. Aucun atelier par d\u00e9faut n'est alors actif. Ceci pour \u00e9viter l'affectation automatique d'un observable \u00e0 toute nouvelle capture de trace r\u00e9alis\u00e9e en mode enseignant. Il est n\u00e9anmoins possible de re-s\u00e9lectionner un atelier par d\u00e9faut. Il sera ajout\u00e9 \u00e0 tout observable que vous pourriez choisir en compl\u00e9ment.","title":"Choisir un atelier"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#activer_la_reconnaissance_vocale_hors_connexion_android_version_6x","text":"Aller dans Param\u00e8tres Choisir Langue et saisie Saisie vocale Google Cliquer sur Langues","title":"Activer la reconnaissance vocale hors connexion (Android version 6.x)"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#activer_la_reconnaissance_vocale_hors_connexion_android_version_7x","text":"NB : pas necessaire avec Android 7.1 Aller dans Param\u00e8tres Choisir Langue et saisie Saisie vocale Google Cliquer sur Voix","title":"Activer la reconnaissance vocale hors connexion (Android version 7.x)"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#modifier_les_reglages_sonores_pour_entendre_la_synthese_vocale","text":"Il peut arriver que la tablette n'\u00e9mette aucun son alors que la synth\u00e8se vocale est correctement activ\u00e9e dans les r\u00e9glages de l'application e-carnet. Pour corriger cette situation, il faut v\u00e9rifier que le volume sonore soit suffisant. Aller dans \"param\u00e8tres\" : Puis \"Sons et notifications\" : Et ajuster \"Volume des contenus multim\u00e9dias\" :","title":"Modifier les r\u00e9glages sonores pour entendre la synth\u00e8se vocale"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#trouver_les_photos_sur_la_tablette","text":"Les photos sont enregistr\u00e9es dans le r\u00e9pertoire \"Pictures\". Il est possible de les retrouver via l'explorateur de fichiers, soit depuis la tablette, soit depuis un PC sur lequel la tablette serait connect\u00e9e. Avec la tablette, Attention : Les photos cr\u00e9\u00e9es par l'application sont pr\u00e9fix\u00e9es par ECM. Il ne faut en aucun cas les supprimer, les renommer ou les d\u00e9placer sinon le lien entre ces photos et les \u00e9l\u00e8ves sera perdu.","title":"Trouver les photos sur la tablette"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#trouver_le_catalogue_des_observables","text":"Lorsqu'on exporte le catalogue des observables, depuis le menu \"Observables\", Il est indiqu\u00e9 que le fichier est enregistr\u00e9 dans le r\u00e9pertoire Download/e-carnet-maternelle. Pour le trouver, plusieurs fa\u00e7ons possibles. La plus simple \u00e9tant depuis le PC connect\u00e9 \u00e0 la tablette. Sinon, avec cette technique : Chercher Android/media/org.tre.ecarnet Vous identifierez le bon fichier en regardant la date ou ici l'heure correspondant \u00e0 l'export. Pous pouvez aussi vous aider du nom de fichier : le nombre ici 201802200809 se lit : 2018 02 20 08 09, soit le 20 f\u00e9vrier 2018 \u00e0 08h09 mn.","title":"Trouver le catalogue des observables"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#transferer_des_fichiers_depuis_la_tablette_ver_un_mac_ou_un_pc","text":"Une fa\u00e7on simple consiste \u00e0 passer par Internet ! 2 techniques depuis la tablette : Transf\u00e9rer le fichier sur un drive (OneDrive, GoogleDrive, OwnCloud, ...) S'envoyer un email avec comme pi\u00e8ce jointe le fichier \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer si celui n'est pas trop volumineux. Depuis le Mac ou le PC, respectivement, selon la m\u00e9thode utilis\u00e9e : Se connecter sur son drive et t\u00e9l\u00e9charger le fichier Se connecter sur sa messagerie et r\u00e9cup\u00e9rer l'email avec la pi\u00e8ce jointe.","title":"Transf\u00e9rer des fichiers depuis la tablette ver un Mac (ou un PC)"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#gerer_une_sitation_de_plantages_repetes","text":"Si le plantage apparait \u00e0 l'affichage d'une fiche \u00e9l\u00e8ve ou d'un e-carnet et que le nombre de photo est \"important\" (10, 20, 30 ou plus selon les tablettes), il faut intervenir sur la taille des photos. Explications \u00e0 venir. Si le plantage appara\u00eet \u00e0 un autre moment, envoyer le dernier fichier journal=.html pr\u00e9sent sur la tablette, r\u00e9pertoire T\u00e9l\u00e9chargement/e-carnet-maternelle.","title":"G\u00e9rer une sitation de plantages r\u00e9p\u00e9t\u00e9s"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#personnaliser_le_referentiel","text":"Il y a 2 fa\u00e7ons de proc\u00e9der en fonction des objectifs souhait\u00e9s : Soit simplifier l'affichage, diminuer la liste des observables possibles tout en respectant le contenu officiel (mode fortement recommand\u00e9) Soit introduire de nouveaux observables, en changer leur expression ou utiliser une autre langue. Dans le premier cas : utiliser les s\u00e9lections personnalis\u00e9es. Dans le second cas, utiliser sur un PC ou un Mac l'application compagnon : E-carnet r\u00e9f\u00e9rentiel builder. Exemple de r\u00e9sultat, cas d'un r\u00e9f\u00e9rentiel d'une \u00e9cole internationale, Fran\u00e7ais, Anglais :","title":"Personnaliser le r\u00e9f\u00e9rentiel"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#obtenir_un_referentiel_dans_une_autre_langue","text":"Utiliser sur un PC ou un Mac l'application compagnon : E-carnet r\u00e9f\u00e9rentiel builder. (partie \u00e0 compl\u00e9ter)","title":"Obtenir un r\u00e9f\u00e9rentiel dans une autre langue"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#utiliser_un_referentiel_identique_entre_toutes_les_classes_dune_meme_ecole","text":"Utiliser sur un PC ou un Mac l'application compagnon : E-carnet r\u00e9f\u00e9rentiel builder. Produire un r\u00e9f\u00e9rentiel et utiliser ce r\u00e9f\u00e9rentiel sur chaque tablette. (partie \u00e0 compl\u00e9ter)","title":"Utiliser un r\u00e9f\u00e9rentiel identique entre toutes les classes d'une m\u00eame \u00e9cole"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#changer_de_tablette","text":"Vous souhaitez passer \u00e0 une nouvelle tablette !","title":"Changer de tablette"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#principe_1","text":"Utiliser la fonction \"Produire tous les epub\" de la tablette actuelle puis \"importer epub\" depuis la nouvelle.","title":"Principe"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#changer_de_referentiel","text":"","title":"Changer de r\u00e9f\u00e9rentiel"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#transmettre_les_videos_aux_parents","text":"Utiliser la fonction de partage via QRcode","title":"Transmettre les vid\u00e9os aux parents"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#transferer_tout_le_contenu_sur_une_autre_tablette","text":"Le principe consiste \u00e0 : Utiliser la fonction \"Produire tous les epub\" de la tablette actuelle puis \"importer epub\" depuis la nouvelle.","title":"Transf\u00e9rer tout le contenu sur une autre tablette"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#desinstaller-application-android","text":"Parfois une simple d\u00e9sinstallation ne suffit pas pour supprimer tous les pr\u00e9c\u00e9dents r\u00e9glages. Le principe consiste alors, successivement, \u00e0 : Supprimer les donn\u00e9es du cache Supprimer les donn\u00e9es de l'utilisateur Supprimer l'application Pour commencer, afficher les informations de l'application par un appui long sur l'icone, puis \"infos sur l'appli\" Ensuite, supprimer les donn\u00e9es du cache, puis supprimer les donn\u00e9es de l'utilisateur : Le r\u00e9sultat doit ressembler \u00e0 : Finalement, d\u00e9sinstaller l'application:","title":"D\u00e9sinstaller l'application sur un smartphone ou tablette Android"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#special_confinement_envoyer_un_email_a_tous_les_parents","text":"Chapitre conserv\u00e9 pour m\u00e9moire... et au cas o\u00f9...","title":"SPECIAL CONFINEMENT : Envoyer un email \u00e0 tous les parents"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#principe_2","text":"Afin de vous faciliter la diffusion de travaux et consignes aux parents, une fonction a \u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialement ajout\u00e9e. Elle consiste \u00e0 g\u00e9n\u00e9rer un email dont les destinataires sont les emails des parents enregistr\u00e9s pour chaque \u00e9l\u00e8ve. Le contenu de l'email est aliment\u00e9 depuis : le texte ins\u00e9r\u00e9 dans une note une photo que vous pouvez avoir pris depuis le logiciel ou depuis votre galerie A cet email vous pourrez joindre tout fichier. Exemple : autres photos, fichier pdf, ...","title":"Principe"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#pre_requis_1","text":"Pour que cette fonctionnalit\u00e9 soit pleinement op\u00e9rationnelle, vous devez pr\u00e9alablement avoir renseign\u00e9 les informations suivantes dans les diff\u00e9rentes parties concern\u00e9es : votre adresse email (r\u00e9glages/enseignants) les adresses email des repr\u00e9sentants l\u00e9gaux/parents","title":"Pr\u00e9 requis"},{"location":"80-ManipulationsDiverses/#mode_operatoire_1","text":"Voici comment proc\u00e9der : En mode enseignant, cliquer sur photo ou note : Saisir un commentaire : Sauvegarder, puis r\u00e9-ouvrir la note en cliquant sur la ligne Faire d\u00e9filer l'\u00e9cran pour faire afficher le bas de l'\u00e9cran : Si vous avez un logiciel de messagerie configur\u00e9 sur votre tablette, celui va se lancer et un brouillon de message pr\u00e9 rempli va apparaitre. A noter : l'\u00e9metteur : c'est votre email le destinataire : c'est votre email aussi En CCI : copie cach\u00e9e invisible : tous les emails des parents. La raison de ces choix : lorsque vous faites une diffusion d'un email \u00e0 de multiples destinataires, il est risqu\u00e9 et incorrect de laisser voir toutes les adresses emails \u00e0 tous les destinataires. Pour cette raison, en mettant tous les emails des parents en copie cach\u00e9e, ils vont tous recevoir l'email mais ne verront que votre adresse email apparaitre dans les destinataires. C'est la pratique en vigueur pour les diffusions multiples. Le brouillon de cet email est ainsi pr\u00e9 rempli. Normalement les op\u00e9rations qu'il vous reste \u00e0 faire sont de : v\u00e9rifier, retirer \u00e9ventuellement les emails superflus (laisser 1 seul parent et pas les 2), ajouter autant de pi\u00e8ces jointes que n\u00e9cessaire envoyer Pour consulter la pi\u00e8ce jointe g\u00e9n\u00e9r\u00e9e automatiquement : Aller dans votre gestionnaire de fichiers, et s\u00e9lectionner le r\u00e9pertoire T\u00e9l\u00e9chargement. La pi\u00e8ce jointe est :","title":"Mode op\u00e9ratoire"},{"location":"83-Fichiers/","text":"Trouver les fichiers \u00b6 La version 2 diff\u00e8re significativement de la version 1 par le lieu de stockage des fichiers g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'application. Version Android \u00b6 Ouvrir l'application Fichiers Aller dans Android/media/org.tre.ecarnet","title":"Trouver les fichiers"},{"location":"83-Fichiers/#trouver_les_fichiers","text":"La version 2 diff\u00e8re significativement de la version 1 par le lieu de stockage des fichiers g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'application.","title":"Trouver les fichiers"},{"location":"83-Fichiers/#version_android","text":"Ouvrir l'application Fichiers Aller dans Android/media/org.tre.ecarnet","title":"Version Android"},{"location":"85-01-tutoPremierLancement/","text":"Premier lancement de l'application \u00b6 Lancement initial \u00b6 Saisir vos nom et pr\u00e9nom \u00b6 Saisir une signature \u00b6 Ajouter une signature avec le cachet de l'\u00e9cole \u00b6 M\u00eame principe que pour la signature personnalis\u00e9e (cf tuto Saisir une signature), scanner ou photographier une version papier et d\u00e9poser le fichier dans le r\u00e9pertoire signatures. Mettre \u00e0 jour ou changer le nom de l'enseignant \u00b6 Saisir le nom et coordonn\u00e9es de l'\u00e9cole \u00b6 Ajouter un logo \u00b6 V\u00e9rifier le param\u00e9trage de votre application e-carnet \u00b6 R\u00e9gler le niveau sonore \u00b6 V\u00e9rifier la dict\u00e9e vocale (afficher la commande micro) \u00b6 V\u00e9rifier la synth\u00e8se vocale \u00b6","title":"Premier lancement"},{"location":"85-01-tutoPremierLancement/#premier_lancement_de_lapplication","text":"","title":"Premier lancement de l'application"},{"location":"85-01-tutoPremierLancement/#lancement_initial","text":"","title":"Lancement initial"},{"location":"85-01-tutoPremierLancement/#saisir_vos_nom_et_prenom","text":"","title":"Saisir vos nom et pr\u00e9nom"},{"location":"85-01-tutoPremierLancement/#saisir_une_signature","text":"","title":"Saisir une signature"},{"location":"85-01-tutoPremierLancement/#ajouter_une_signature_avec_le_cachet_de_lecole","text":"M\u00eame principe que pour la signature personnalis\u00e9e (cf tuto Saisir une signature), scanner ou photographier une version papier et d\u00e9poser le fichier dans le r\u00e9pertoire signatures.","title":"Ajouter une signature avec le cachet de l'\u00e9cole"},{"location":"85-01-tutoPremierLancement/#mettre_a_jour_ou_changer_le_nom_de_lenseignant","text":"","title":"Mettre \u00e0 jour ou changer le nom de l'enseignant"},{"location":"85-01-tutoPremierLancement/#saisir_le_nom_et_coordonnees_de_lecole","text":"","title":"Saisir le nom et coordonn\u00e9es de l'\u00e9cole"},{"location":"85-01-tutoPremierLancement/#ajouter_un_logo","text":"","title":"Ajouter un logo"},{"location":"85-01-tutoPremierLancement/#verifier_le_parametrage_de_votre_application_e-carnet","text":"","title":"V\u00e9rifier le param\u00e9trage de votre application e-carnet"},{"location":"85-01-tutoPremierLancement/#regler_le_niveau_sonore","text":"","title":"R\u00e9gler le niveau sonore"},{"location":"85-01-tutoPremierLancement/#verifier_la_dictee_vocale_afficher_la_commande_micro","text":"","title":"V\u00e9rifier la dict\u00e9e vocale (afficher la commande micro)"},{"location":"85-01-tutoPremierLancement/#verifier_la_synthese_vocale","text":"","title":"V\u00e9rifier la synth\u00e8se vocale"},{"location":"85-02-tutoDebutAnnee/","text":"D\u00e9but d'ann\u00e9e \u00b6 Supprimer la classe existante \u00b6 !embed Trouver un fichier mod\u00e8le pour un import de classe \u00b6 !embed Cr\u00e9er la classe depuis un import fichier onde \u00b6 !embed Compl\u00e9ments et Illustrations Cr\u00e9er la classe par une saisie manuelle des \u00e9l\u00e8ves \u00b6 !embed Changer un \u00e9l\u00e8ve de section \u00b6 !embed Supprimer un \u00e9l\u00e8ve \u00b6 !embed Personnaliser les avatars des \u00e9l\u00e8ves \u00b6 !embed Trier les \u00e9l\u00e8ves par pr\u00e9nom ou par nom \u00b6 !embed S\u00e9lectionner le r\u00e9f\u00e9rentiel de comp\u00e9tences standard \u00b6 !embed S\u00e9lectionner le r\u00e9f\u00e9rentiel de comp\u00e9tence Montessori \u00b6 !embed Consulter le r\u00e9f\u00e9rentiel actif \u00b6 !embed R\u00e9cup\u00e9rer un dossier \u00e9l\u00e8ve depuis une autre tablette \u00b6 KO, bug \u00e0 corriger ... Configurer sa messagerie \u00b6 Configurer une messagerie, exemple AC de Paris","title":"D\u00e9but d'ann\u00e9e"},{"location":"85-02-tutoDebutAnnee/#debut_dannee","text":"","title":"D\u00e9but d'ann\u00e9e"},{"location":"85-02-tutoDebutAnnee/#supprimer_la_classe_existante","text":"!embed","title":"Supprimer la classe existante"},{"location":"85-02-tutoDebutAnnee/#trouver_un_fichier_modele_pour_un_import_de_classe","text":"!embed","title":"Trouver un fichier mod\u00e8le pour un import de classe"},{"location":"85-02-tutoDebutAnnee/#creer_la_classe_depuis_un_import_fichier_onde","text":"!embed Compl\u00e9ments et Illustrations","title":"Cr\u00e9er la classe depuis un import fichier onde"},{"location":"85-02-tutoDebutAnnee/#creer_la_classe_par_une_saisie_manuelle_des_eleves","text":"!embed","title":"Cr\u00e9er la classe par une saisie manuelle des \u00e9l\u00e8ves"},{"location":"85-02-tutoDebutAnnee/#changer_un_eleve_de_section","text":"!embed","title":"Changer un \u00e9l\u00e8ve de section"},{"location":"85-02-tutoDebutAnnee/#supprimer_un_eleve","text":"!embed","title":"Supprimer un \u00e9l\u00e8ve"},{"location":"85-02-tutoDebutAnnee/#personnaliser_les_avatars_des_eleves","text":"!embed","title":"Personnaliser les avatars des \u00e9l\u00e8ves"},{"location":"85-02-tutoDebutAnnee/#trier_les_eleves_par_prenom_ou_par_nom","text":"!embed","title":"Trier les \u00e9l\u00e8ves par pr\u00e9nom ou par nom"},{"location":"85-02-tutoDebutAnnee/#selectionner_le_referentiel_de_competences_standard","text":"!embed","title":"S\u00e9lectionner le r\u00e9f\u00e9rentiel de comp\u00e9tences standard"},{"location":"85-02-tutoDebutAnnee/#selectionner_le_referentiel_de_competence_montessori","text":"!embed","title":"S\u00e9lectionner le r\u00e9f\u00e9rentiel de comp\u00e9tence Montessori"},{"location":"85-02-tutoDebutAnnee/#consulter_le_referentiel_actif","text":"!embed","title":"Consulter le r\u00e9f\u00e9rentiel actif"},{"location":"85-02-tutoDebutAnnee/#recuperer_un_dossier_eleve_depuis_une_autre_tablette","text":"KO, bug \u00e0 corriger ...","title":"R\u00e9cup\u00e9rer un dossier \u00e9l\u00e8ve depuis une autre tablette"},{"location":"85-02-tutoDebutAnnee/#configurer_sa_messagerie","text":"Configurer une messagerie, exemple AC de Paris","title":"Configurer sa messagerie"},{"location":"85-03-tutoDebutDePeriode/","text":"D\u00e9but de p\u00e9riode \u00b6 Personnaliser le r\u00e9f\u00e9rentiel en ajoutant des tags ou \u00e9tiquetttes \u00b6 !embed Personnaliser le r\u00e9f\u00e9rentiel en modifiant les libell\u00e9s \u00b6 !embed","title":"D\u00e9but de p\u00e9riode"},{"location":"85-03-tutoDebutDePeriode/#debut_de_periode","text":"","title":"D\u00e9but de p\u00e9riode"},{"location":"85-03-tutoDebutDePeriode/#personnaliser_le_referentiel_en_ajoutant_des_tags_ou_etiquetttes","text":"!embed","title":"Personnaliser le r\u00e9f\u00e9rentiel en ajoutant des tags ou \u00e9tiquetttes"},{"location":"85-03-tutoDebutDePeriode/#personnaliser_le_referentiel_en_modifiant_les_libelles","text":"!embed","title":"Personnaliser le r\u00e9f\u00e9rentiel en modifiant les libell\u00e9s"},{"location":"85-04-tutoAvantLaClasse/","text":"Avant la classe \u00b6 S\u00e9lectionner les ateliers de la journ\u00e9e \u00b6 !embed Modifier ou mettre \u00e0 jour les tags/\u00e9tiquettes de s\u00e9lection rapide \u00b6 (\u00e0 faire)","title":"Avant la classe"},{"location":"85-04-tutoAvantLaClasse/#avant_la_classe","text":"","title":"Avant la classe"},{"location":"85-04-tutoAvantLaClasse/#selectionner_les_ateliers_de_la_journee","text":"!embed","title":"S\u00e9lectionner les ateliers de la journ\u00e9e"},{"location":"85-04-tutoAvantLaClasse/#modifier_ou_mettre_a_jour_les_tagsetiquettes_de_selection_rapide","text":"(\u00e0 faire)","title":"Modifier ou mettre \u00e0 jour les tags/\u00e9tiquettes de s\u00e9lection rapide"},{"location":"85-05-tutoPendantLaClasse/","text":"Pendant la classe \u00b6 S\u00e9lectionner l'atelier \u00b6 !embed Passer la tablette en mode \u00e9l\u00e8ve \u00b6 !embed Prise de photo par un \u00e9l\u00e8ve \u00b6 !embed Prendre une trace et l'associer rapidement \u00b6 !embed Prise de vid\u00e9o par un \u00e9l\u00e8ve \u00b6 (\u00e0 faire) Enregistrement sonore par un \u00e9l\u00e8ve \u00b6 (\u00e0 faire) Saisie d'une note vocale par un \u00e9l\u00e8ve \u00b6 (\u00e0 faire) Assurer la continuit\u00e9 p\u00e9dagogique pendant le confinement \u00b6 Transmettre une consigne aux parents","title":"Pendant la classe"},{"location":"85-05-tutoPendantLaClasse/#pendant_la_classe","text":"","title":"Pendant la classe"},{"location":"85-05-tutoPendantLaClasse/#selectionner_latelier","text":"!embed","title":"S\u00e9lectionner l'atelier"},{"location":"85-05-tutoPendantLaClasse/#passer_la_tablette_en_mode_eleve","text":"!embed","title":"Passer la tablette en mode \u00e9l\u00e8ve"},{"location":"85-05-tutoPendantLaClasse/#prise_de_photo_par_un_eleve","text":"!embed","title":"Prise de photo par un \u00e9l\u00e8ve"},{"location":"85-05-tutoPendantLaClasse/#prendre_une_trace_et_lassocier_rapidement","text":"!embed","title":"Prendre une trace et l'associer rapidement"},{"location":"85-05-tutoPendantLaClasse/#prise_de_video_par_un_eleve","text":"(\u00e0 faire)","title":"Prise de vid\u00e9o par un \u00e9l\u00e8ve"},{"location":"85-05-tutoPendantLaClasse/#enregistrement_sonore_par_un_eleve","text":"(\u00e0 faire)","title":"Enregistrement sonore par un \u00e9l\u00e8ve"},{"location":"85-05-tutoPendantLaClasse/#saisie_dune_note_vocale_par_un_eleve","text":"(\u00e0 faire)","title":"Saisie d'une note vocale par un \u00e9l\u00e8ve"},{"location":"85-05-tutoPendantLaClasse/#assurer_la_continuite_pedagogique_pendant_le_confinement","text":"Transmettre une consigne aux parents","title":"Assurer la continuit\u00e9 p\u00e9dagogique pendant le confinement"},{"location":"85-06-tutoApresLaClasse/","text":"Apr\u00e8s la classe \u00b6 Affecter des observables aux traces isol\u00e9es \u00b6 !embed Supprimer des traces \u00b6 !embed Consulter l'avancement de sa classe \u00b6 !embed Effectuer une sauvegarde \u00b6 !embed D\u00e9placer le fichier sauvegarde en dehors de la tablette \u00b6 !embed Envoyer des photos au parents au fil de l'eau \u00b6 !embed","title":"Apr\u00e8s la classe"},{"location":"85-06-tutoApresLaClasse/#apres_la_classe","text":"","title":"Apr\u00e8s la classe"},{"location":"85-06-tutoApresLaClasse/#affecter_des_observables_aux_traces_isolees","text":"!embed","title":"Affecter des observables aux traces isol\u00e9es"},{"location":"85-06-tutoApresLaClasse/#supprimer_des_traces","text":"!embed","title":"Supprimer des traces"},{"location":"85-06-tutoApresLaClasse/#consulter_lavancement_de_sa_classe","text":"!embed","title":"Consulter l'avancement de sa classe"},{"location":"85-06-tutoApresLaClasse/#effectuer_une_sauvegarde","text":"!embed","title":"Effectuer une sauvegarde"},{"location":"85-06-tutoApresLaClasse/#deplacer_le_fichier_sauvegarde_en_dehors_de_la_tablette","text":"!embed","title":"D\u00e9placer le fichier sauvegarde en dehors de la tablette"},{"location":"85-06-tutoApresLaClasse/#envoyer_des_photos_au_parents_au_fil_de_leau","text":"!embed","title":"Envoyer des photos au parents au fil de l'eau"},{"location":"85-07-tutoEnFinDePeriode/","text":"En fin de p\u00e9riode, g\u00e9n\u00e9ration des documents \u00b6 Ajouter les commentaires sur les fiches \u00e9l\u00e8ves \u00b6 La saisie des commentaires a \u00e9t\u00e9 simplifi\u00e9e. De plus, vous pouvez maintenant conserver l'historique des commentaires des p\u00e9riodes pr\u00e9c\u00e9dentes. Pour cela il suffit d'utiliser le s\u00e9parateur --- (3 signes moins). Tout ce qui se retrouvera au dessus du dernier s\u00e9parateur --- ne sera pas restitu\u00e9 dans le carnet de r\u00e9ussite. !embed Cas particulier classe multilingue : saisie commentaire par langue \u00b6 !embed voir ici pour l'affichage correct : activer les remplacements V\u00e9rifier les commentaires \u00b6 (\u00e0 faire) Produire un e-carnet \u00b6 !embed Produire un e-carnet depuis le mode liste \u00b6 !embed Produire un e-journal \u00b6 !embed Produire tous les e-carnets \u00b6 !embed Produire tous les e-journaux \u00b6 !embed Consulter les fichiers e-carnets (version html) \u00b6 !embed Consulter les fichiers e-jounaux (version html) \u00b6 !embed Produire une version pdf d'un e-carnet depuis la tablette \u00b6 !embed Produire une version pdf de tous les documents \u00b6 Voir la partie tuto experts Cas particulier classe multilingue ou personnalisation : activer les remplacements \u00b6 Voir la partie tuto experts","title":"En fin de p\u00e9riode"},{"location":"85-07-tutoEnFinDePeriode/#en_fin_de_periode_generation_des_documents","text":"","title":"En fin de p\u00e9riode, g\u00e9n\u00e9ration des documents"},{"location":"85-07-tutoEnFinDePeriode/#ajouter_les_commentaires_sur_les_fiches_eleves","text":"La saisie des commentaires a \u00e9t\u00e9 simplifi\u00e9e. De plus, vous pouvez maintenant conserver l'historique des commentaires des p\u00e9riodes pr\u00e9c\u00e9dentes. Pour cela il suffit d'utiliser le s\u00e9parateur --- (3 signes moins). Tout ce qui se retrouvera au dessus du dernier s\u00e9parateur --- ne sera pas restitu\u00e9 dans le carnet de r\u00e9ussite. !embed","title":"Ajouter les commentaires sur les fiches \u00e9l\u00e8ves"},{"location":"85-07-tutoEnFinDePeriode/#cas_particulier_classe_multilingue_saisie_commentaire_par_langue","text":"!embed voir ici pour l'affichage correct : activer les remplacements","title":"Cas particulier classe multilingue : saisie commentaire par langue"},{"location":"85-07-tutoEnFinDePeriode/#verifier_les_commentaires","text":"(\u00e0 faire)","title":"V\u00e9rifier les commentaires"},{"location":"85-07-tutoEnFinDePeriode/#produire_un_e-carnet","text":"!embed","title":"Produire un e-carnet"},{"location":"85-07-tutoEnFinDePeriode/#produire_un_e-carnet_depuis_le_mode_liste","text":"!embed","title":"Produire un e-carnet depuis le mode liste"},{"location":"85-07-tutoEnFinDePeriode/#produire_un_e-journal","text":"!embed","title":"Produire un e-journal"},{"location":"85-07-tutoEnFinDePeriode/#produire_tous_les_e-carnets","text":"!embed","title":"Produire tous les e-carnets"},{"location":"85-07-tutoEnFinDePeriode/#produire_tous_les_e-journaux","text":"!embed","title":"Produire tous les e-journaux"},{"location":"85-07-tutoEnFinDePeriode/#consulter_les_fichiers_e-carnets_version_html","text":"!embed","title":"Consulter les fichiers e-carnets (version html)"},{"location":"85-07-tutoEnFinDePeriode/#consulter_les_fichiers_e-jounaux_version_html","text":"!embed","title":"Consulter les fichiers e-jounaux (version html)"},{"location":"85-07-tutoEnFinDePeriode/#produire_une_version_pdf_dun_e-carnet_depuis_la_tablette","text":"!embed","title":"Produire une version pdf d'un e-carnet depuis la tablette"},{"location":"85-07-tutoEnFinDePeriode/#produire_une_version_pdf_de_tous_les_documents","text":"Voir la partie tuto experts","title":"Produire une version pdf de tous les documents"},{"location":"85-07-tutoEnFinDePeriode/#cas_particulier_classe_multilingue_ou_personnalisation_activer_les_remplacements","text":"Voir la partie tuto experts","title":"Cas particulier classe multilingue ou personnalisation : activer les remplacements"},{"location":"85-08-tutoEnReunionParents/","text":"En r\u00e9union parents \u00b6 Montrer les vid\u00e9os de l'\u00e9l\u00e8ve au/aux parent(s) \u00b6 !embed Faire signer le e-carnet au/aux parent(s) \u00b6 !embed Transmettre le document sign\u00e9 au/aux parent(s) autrement que par messagerie \u00b6 !embed Transf\u00e9rer en bluetooth \u00b6 Principe R\u00e9pondre \u00e0 la transparence GDPR en fournissant la totalit\u00e9 des donn\u00e9es collect\u00e9es \u00b6 !embed","title":"En r\u00e9union parents"},{"location":"85-08-tutoEnReunionParents/#en_reunion_parents","text":"","title":"En r\u00e9union parents"},{"location":"85-08-tutoEnReunionParents/#montrer_les_videos_de_leleve_auaux_parents","text":"!embed","title":"Montrer les vid\u00e9os de l'\u00e9l\u00e8ve au/aux parent(s)"},{"location":"85-08-tutoEnReunionParents/#faire_signer_le_e-carnet_auaux_parents","text":"!embed","title":"Faire signer le e-carnet au/aux parent(s)"},{"location":"85-08-tutoEnReunionParents/#transmettre_le_document_signe_auaux_parents_autrement_que_par_messagerie","text":"!embed","title":"Transmettre le document sign\u00e9 au/aux parent(s) autrement que par messagerie"},{"location":"85-08-tutoEnReunionParents/#transferer_en_bluetooth","text":"Principe","title":"Transf\u00e9rer en bluetooth"},{"location":"85-08-tutoEnReunionParents/#repondre_a_la_transparence_gdpr_en_fournissant_la_totalite_des_donnees_collectees","text":"!embed","title":"R\u00e9pondre \u00e0 la transparence GDPR en fournissant la totalit\u00e9 des donn\u00e9es collect\u00e9es"},{"location":"85-09-tutoMiseAJourApplication/","text":"Mise \u00e0 jour de l'application \u00b6 Effectuer une sauvegarde et la d\u00e9placer \u00b6 !embed Aller sur le play store pour mettre \u00e0 jour \u00b6 (\u00e0 faire) Trouver le r\u00e9pertoire DOWNLOAD/e-carnet-maternelle sur la tablette \u00b6 !embed","title":"Mise \u00e0 jour de l'application"},{"location":"85-09-tutoMiseAJourApplication/#mise_a_jour_de_lapplication","text":"","title":"Mise \u00e0 jour de l'application"},{"location":"85-09-tutoMiseAJourApplication/#effectuer_une_sauvegarde_et_la_deplacer","text":"!embed","title":"Effectuer une sauvegarde et la d\u00e9placer"},{"location":"85-09-tutoMiseAJourApplication/#aller_sur_le_play_store_pour_mettre_a_jour","text":"(\u00e0 faire)","title":"Aller sur le play store pour mettre \u00e0 jour"},{"location":"85-09-tutoMiseAJourApplication/#trouver_le_repertoire_downloade-carnet-maternelle_sur_la_tablette","text":"!embed","title":"Trouver le r\u00e9pertoire DOWNLOAD/e-carnet-maternelle sur la tablette"},{"location":"85-10-tutoEnFinDannee/","text":"En fin d'ann\u00e9e \u00b6 (1) G\u00e9n\u00e9rer les ecarnets \u00b6 En fin de p\u00e9riode g\u00e9n\u00e9ration des documents (2) Partager un ecarnet avec les parents \u00b6 Support num\u00e9rique cl\u00e9 USB : placer le ecarnet sur la cl\u00e9 des parents Bluetooth : https://e-carnet-maternelle.jimdofree.com/tutoriels/transfert-par-bluetooth/ Mail : passer par la messagerie professionnelle Ent : placer le ecarnet dans l\u2019Espace documentaire, partager le fichier avec les parents de l\u2019\u00e9l\u00e8ve Espace de d\u00e9p\u00f4t File sender acad\u00e9mique : d\u00e9poser le ecarnet sur la plateforme, donner le lien de partage aux parents NB : tous les enseignants ont un Nextcloud (Nuage) de 100 Go via Apps Education https://portail.apps.education.fr/signin (3) Faire une sauvegarde de la base de donn\u00e9es et la stocker hors de la tablette \u00b6 (temps de conservation \u00e0 d\u00e9finir) !embed (4) Si besoin importer la sauvegarde sur un autre appareil \u00b6 importer la sauvegarde (5) Partager les epub (dossier complet avec audios et vid\u00e9os) avec les parents : \u00b6 Partager les epub (6) Partager si besoin ecarnet ou epub ou sauvegarde avec la direction de l\u2019\u00e9cole selon les m\u00eames modalit\u00e9s \u00b6 (7) Partager avec les coll\u00e8gues suivants \u00b6 G\u00e9n\u00e9rer les epub : !embed Transf\u00e9rez-les aux coll\u00e8gues qui importeront ceux les concernant dans leurs appareils num\u00e9riques (voir tutos ci-dessus). Ils pourront ainsi continuer le m\u00eame ecarnet. (8) Nettoyer la tablette pour l\u2019ann\u00e9e suivante \u00b6 Dans Espace Professeur, R\u00e9glages/Nettoyage","title":"En fin d'ann\u00e9e"},{"location":"85-10-tutoEnFinDannee/#en_fin_dannee","text":"","title":"En fin d'ann\u00e9e"},{"location":"85-10-tutoEnFinDannee/#1_generer_les_ecarnets","text":"En fin de p\u00e9riode g\u00e9n\u00e9ration des documents","title":"(1) G\u00e9n\u00e9rer les ecarnets"},{"location":"85-10-tutoEnFinDannee/#2_partager_un_ecarnet_avec_les_parents","text":"Support num\u00e9rique cl\u00e9 USB : placer le ecarnet sur la cl\u00e9 des parents Bluetooth : https://e-carnet-maternelle.jimdofree.com/tutoriels/transfert-par-bluetooth/ Mail : passer par la messagerie professionnelle Ent : placer le ecarnet dans l\u2019Espace documentaire, partager le fichier avec les parents de l\u2019\u00e9l\u00e8ve Espace de d\u00e9p\u00f4t File sender acad\u00e9mique : d\u00e9poser le ecarnet sur la plateforme, donner le lien de partage aux parents NB : tous les enseignants ont un Nextcloud (Nuage) de 100 Go via Apps Education https://portail.apps.education.fr/signin","title":"(2) Partager un ecarnet avec les parents"},{"location":"85-10-tutoEnFinDannee/#3_faire_une_sauvegarde_de_la_base_de_donnees_et_la_stocker_hors_de_la_tablette","text":"(temps de conservation \u00e0 d\u00e9finir) !embed","title":"(3) Faire une sauvegarde de la base de donn\u00e9es et la stocker hors de la tablette"},{"location":"85-10-tutoEnFinDannee/#4_si_besoin_importer_la_sauvegarde_sur_un_autre_appareil","text":"importer la sauvegarde","title":"(4) Si besoin importer la sauvegarde sur un autre appareil"},{"location":"85-10-tutoEnFinDannee/#5_partager_les_epub_dossier_complet_avec_audios_et_videos_avec_les_parents","text":"Partager les epub","title":"(5) Partager les epub (dossier complet avec audios et vid\u00e9os) avec les parents :"},{"location":"85-10-tutoEnFinDannee/#6_partager_si_besoin_ecarnet_ou_epub_ou_sauvegarde_avec_la_direction_de_lecole_selon_les_memes_modalites","text":"","title":"(6) Partager si besoin ecarnet ou epub ou sauvegarde avec la direction de l\u2019\u00e9cole selon les m\u00eames modalit\u00e9s"},{"location":"85-10-tutoEnFinDannee/#7_partager_avec_les_collegues_suivants","text":"G\u00e9n\u00e9rer les epub : !embed Transf\u00e9rez-les aux coll\u00e8gues qui importeront ceux les concernant dans leurs appareils num\u00e9riques (voir tutos ci-dessus). Ils pourront ainsi continuer le m\u00eame ecarnet.","title":"(7) Partager avec les coll\u00e8gues suivants"},{"location":"85-10-tutoEnFinDannee/#8_nettoyer_la_tablette_pour_lannee_suivante","text":"Dans Espace Professeur, R\u00e9glages/Nettoyage","title":"(8) Nettoyer la tablette pour l\u2019ann\u00e9e suivante"},{"location":"85-11-tutoChangerTablette/","text":"Changement de tablette \u00b6 Faire une sauvegarde \u00b6 !embed importer le fichier sauvegarde \u00b6 (\u00e0 faire)","title":"Changer de tablette"},{"location":"85-11-tutoChangerTablette/#changement_de_tablette","text":"","title":"Changement de tablette"},{"location":"85-11-tutoChangerTablette/#faire_une_sauvegarde","text":"!embed","title":"Faire une sauvegarde"},{"location":"85-11-tutoChangerTablette/#importer_le_fichier_sauvegarde","text":"(\u00e0 faire)","title":"importer le fichier sauvegarde"},{"location":"85-12-tutoUtiliserVersionWindows/","text":"Utiliser la version Windows \u00b6 (disponibilit\u00e9 pr\u00e9vue mi d\u00e9cembre 2020) Premier lancement \u00b6 (\u00e0 faire) Repasser sur tablette : importer sauvegarde \u00b6 (\u00e0 faire)","title":"Utiliser la version Windows"},{"location":"85-12-tutoUtiliserVersionWindows/#utiliser_la_version_windows","text":"(disponibilit\u00e9 pr\u00e9vue mi d\u00e9cembre 2020)","title":"Utiliser la version Windows"},{"location":"85-12-tutoUtiliserVersionWindows/#premier_lancement","text":"(\u00e0 faire)","title":"Premier lancement"},{"location":"85-12-tutoUtiliserVersionWindows/#repasser_sur_tablette_importer_sauvegarde","text":"(\u00e0 faire)","title":"Repasser sur tablette : importer sauvegarde"},{"location":"85-13-tutoUtiliserVersionMacOS/","text":"Utiliser la version MacOS \u00b6 (disponibilit\u00e9 pr\u00e9vue mi d\u00e9cembre 2020) Premier lancement \u00b6 (\u00e0 faire) Repasser sur tablette : importer sauvegarde \u00b6 (\u00e0 faire)","title":"Utiliser la version MacOS"},{"location":"85-13-tutoUtiliserVersionMacOS/#utiliser_la_version_macos","text":"(disponibilit\u00e9 pr\u00e9vue mi d\u00e9cembre 2020)","title":"Utiliser la version MacOS"},{"location":"85-13-tutoUtiliserVersionMacOS/#premier_lancement","text":"(\u00e0 faire)","title":"Premier lancement"},{"location":"85-13-tutoUtiliserVersionMacOS/#repasser_sur_tablette_importer_sauvegarde","text":"(\u00e0 faire)","title":"Repasser sur tablette : importer sauvegarde"},{"location":"85-14-tutoUtiliserVersionLinux/","text":"Utiliser la version linux \u00b6 (disponibilit\u00e9 pr\u00e9vue mi d\u00e9cembre 2020) Premier lancement \u00b6 (\u00e0 faire) Repasser sur tablette : importer sauvegarde \u00b6 (\u00e0 faire)","title":"Utiliser la version Linux"},{"location":"85-14-tutoUtiliserVersionLinux/#utiliser_la_version_linux","text":"(disponibilit\u00e9 pr\u00e9vue mi d\u00e9cembre 2020)","title":"Utiliser la version linux"},{"location":"85-14-tutoUtiliserVersionLinux/#premier_lancement","text":"(\u00e0 faire)","title":"Premier lancement"},{"location":"85-14-tutoUtiliserVersionLinux/#repasser_sur_tablette_importer_sauvegarde","text":"(\u00e0 faire)","title":"Repasser sur tablette : importer sauvegarde"},{"location":"85-20-tutoExperts/","text":"Pour les experts \u00b6 Cas particulier classe multilingue ou personnalisation : activer les remplacements \u00b6 !embed Modifier la pr\u00e9sentation des e-carnets ou e-journaux (version simple) \u00b6 !embed Modifier la pr\u00e9sentation des e-carnets ou e-journaux (version avanc\u00e9e) \u00b6 !embed Produire automatiquement une version pdf de tous les documents \u00b6 (\u00e0 faire, n\u00e9cessite la version Windows ou MacOS ou Linux) Produire automatiquement une version image de tous les documents \u00b6 (\u00e0 faire, n\u00e9cessite la version Windows ou MacOS ou Linux) Modifier les documents individuellement \u00b6 (\u00e0 faire, principe : mettre les fichiers e-carnet sur un cloud, utiliser un \u00e9diteur de texte pour ouvrir et modifier les fichiers html) Modifier les documents en masse \u00b6 (\u00e0 faire, principe : mettre les fichiers e-carnet sur un cloud, utiliser un \u00e9diteur de texte de type notepad++ pour utiliser la fonction chercher/remplacer dans tous les fichiers du dossier ) Configurer un logicel de sauvegarde \u00b6 (\u00e0 faire) Cr\u00e9er un r\u00e9f\u00e9rentiel multi langue, exemple Fran\u00e7ais/Anglais \u00b6 Cf l\u2019exemple de fichier excel en PJ et le fichier comp\u00e9tences associ\u00e9 : competences_DEMO_FR_EN.xlsx Demo_FR-EN.ecm A noter : Des lors que vous utilisez un catalogue personnalis\u00e9, il faudra utiliser la commande g\u00e9n\u00e9rer \u00ab e-journal \u00bb (page \u00e9l\u00e8ve en mode liste) et plus \u00ab e-carnet \u00bb Chaque ligne doit contenir un et unique \u00ab observable \u00bb (pas de cellule avec plusieurs valeurs) La r\u00e9p\u00e9tition des valeurs dans les 3 premi\u00e8res colonnes n\u2019est pas n\u00e9cessaire (cf diff\u00e9rence avec l\u2019exempleMultilangue) La num\u00e9rotation des rubriques n\u2019est pas n\u00e9cessaire sauf si il est important de les faire figurer. Il faut tout mettre dans un seul onglet, toutes les mati\u00e8res, et toute l\u2019ann\u00e9e. C\u2019est le plus simple et efficace. La colonne \u00ab P\u00e9riode \u00bb est exploit\u00e9e pour g\u00e9n\u00e9rer des \u00ab tags \u00bb qui faciliteront la s\u00e9lection des items dans l\u2019application. Autre exemple, 3 langues et p\u00e9riodes pour alimenter les tags : ExempleMultilangue_FR_EN_AR.xlsx Pour utiliser ce r\u00e9f\u00e9rentiel personnalis\u00e9 : 1 - il faut l\u2019installer : Gestion du catalogue des observables 2 - selon le nombre de r\u00e9f\u00e9rentiel utilis\u00e9, utiliser \u00ab e-carnet \u00bb (si un seul r\u00e9f\u00e9rentiel) ou \u00ab e-journal \u00bb (si usage de plusieurs r\u00e9f\u00e9rentiels, ex 1 par p\u00e9riode) Generer_un_e-journal","title":"Tutos pour les experts"},{"location":"85-20-tutoExperts/#pour_les_experts","text":"","title":"Pour les experts"},{"location":"85-20-tutoExperts/#cas_particulier_classe_multilingue_ou_personnalisation_activer_les_remplacements","text":"!embed","title":"Cas particulier classe multilingue ou personnalisation : activer les remplacements"},{"location":"85-20-tutoExperts/#modifier_la_presentation_des_e-carnets_ou_e-journaux_version_simple","text":"!embed","title":"Modifier la pr\u00e9sentation des e-carnets ou e-journaux (version simple)"},{"location":"85-20-tutoExperts/#modifier_la_presentation_des_e-carnets_ou_e-journaux_version_avancee","text":"!embed","title":"Modifier la pr\u00e9sentation des e-carnets ou e-journaux (version avanc\u00e9e)"},{"location":"85-20-tutoExperts/#produire_automatiquement_une_version_pdf_de_tous_les_documents","text":"(\u00e0 faire, n\u00e9cessite la version Windows ou MacOS ou Linux)","title":"Produire automatiquement une version pdf de tous les documents"},{"location":"85-20-tutoExperts/#produire_automatiquement_une_version_image_de_tous_les_documents","text":"(\u00e0 faire, n\u00e9cessite la version Windows ou MacOS ou Linux)","title":"Produire automatiquement une version image de tous les documents"},{"location":"85-20-tutoExperts/#modifier_les_documents_individuellement","text":"(\u00e0 faire, principe : mettre les fichiers e-carnet sur un cloud, utiliser un \u00e9diteur de texte pour ouvrir et modifier les fichiers html)","title":"Modifier les documents individuellement"},{"location":"85-20-tutoExperts/#modifier_les_documents_en_masse","text":"(\u00e0 faire, principe : mettre les fichiers e-carnet sur un cloud, utiliser un \u00e9diteur de texte de type notepad++ pour utiliser la fonction chercher/remplacer dans tous les fichiers du dossier )","title":"Modifier les documents en masse"},{"location":"85-20-tutoExperts/#configurer_un_logicel_de_sauvegarde","text":"(\u00e0 faire)","title":"Configurer un logicel de sauvegarde"},{"location":"85-20-tutoExperts/#creer_un_referentiel_multi_langue_exemple_francaisanglais","text":"Cf l\u2019exemple de fichier excel en PJ et le fichier comp\u00e9tences associ\u00e9 : competences_DEMO_FR_EN.xlsx Demo_FR-EN.ecm A noter : Des lors que vous utilisez un catalogue personnalis\u00e9, il faudra utiliser la commande g\u00e9n\u00e9rer \u00ab e-journal \u00bb (page \u00e9l\u00e8ve en mode liste) et plus \u00ab e-carnet \u00bb Chaque ligne doit contenir un et unique \u00ab observable \u00bb (pas de cellule avec plusieurs valeurs) La r\u00e9p\u00e9tition des valeurs dans les 3 premi\u00e8res colonnes n\u2019est pas n\u00e9cessaire (cf diff\u00e9rence avec l\u2019exempleMultilangue) La num\u00e9rotation des rubriques n\u2019est pas n\u00e9cessaire sauf si il est important de les faire figurer. Il faut tout mettre dans un seul onglet, toutes les mati\u00e8res, et toute l\u2019ann\u00e9e. C\u2019est le plus simple et efficace. La colonne \u00ab P\u00e9riode \u00bb est exploit\u00e9e pour g\u00e9n\u00e9rer des \u00ab tags \u00bb qui faciliteront la s\u00e9lection des items dans l\u2019application. Autre exemple, 3 langues et p\u00e9riodes pour alimenter les tags : ExempleMultilangue_FR_EN_AR.xlsx Pour utiliser ce r\u00e9f\u00e9rentiel personnalis\u00e9 : 1 - il faut l\u2019installer : Gestion du catalogue des observables 2 - selon le nombre de r\u00e9f\u00e9rentiel utilis\u00e9, utiliser \u00ab e-carnet \u00bb (si un seul r\u00e9f\u00e9rentiel) ou \u00ab e-journal \u00bb (si usage de plusieurs r\u00e9f\u00e9rentiels, ex 1 par p\u00e9riode) Generer_un_e-journal","title":"Cr\u00e9er un r\u00e9f\u00e9rentiel multi langue, exemple Fran\u00e7ais/Anglais"},{"location":"85-21-tutoPartageParents/","text":"Comment partager les fichiers e-carnet avec photos, vid\u00e9os avec les parents \u00b6 Le principe est le suivant : C'est le document au format \"epub\" produit par le logiciel e-carnet qui contient les photos, les vid\u00e9os, les enregistrements sonores. Pour chaque \u00e9l\u00e8ve ou parents qui en font la demande, g\u00e9n\u00e9rer ce document \"epub\" de l'\u00e9l\u00e8ve depuis le bouton \"epub\" depuis la liste des \u00e9l\u00e8ves, Faire une copie du/des fichiers sur un drive Obtenir un lien associ\u00e9 au fichier que vous souhaitez partager Transmettre ce lien par email aux parents Les parents t\u00e9l\u00e9chargent le fichier gr\u00e2ce au lien Avec le programme \"e-carnet parent\", les parents importent le fichier dans cette application et peuvent ainsi consulter le dossier de leur enfant, comme si ils \u00e9taient sur la tablette de l'enseignant(e) (mais uniquement avec les informations, photos, video, de leur enfant) NB : Cette proc\u00e9dure peut sembler beaucoup plus complexe que la simple transmission d'un login/mot de passe sur un service en ligne comme le propose des solutions alternatives de type Espace Num\u00e9rique de Travail (ENT). La principale raison est que le e-carnet fonctionne SANS serveur centralis\u00e9 sur Internet. Les documents des \u00e9l\u00e8ves ne sont donc stock\u00e9s null par ailleurs que sur la tablette de l'enseignant(e). Ce choix historique est une caract\u00e9ristique du logiciel : il fonctionne dans les classes qui n'ont pas de couverture wifi ou un acces internet difficile. Le logiciel e-carnet maternelle fonctionne ainsi sans serveur centralis\u00e9 pour son usage en classe. Cet absence de serveur central est aussi un gage de confidentialit\u00e9 et de protection des donn\u00e9es des enfants. L'\u00e9diteur du logiciel ou un tiers h\u00e9bergeur ne peuvent consulter les donn\u00e9es. Sous la responsabilit\u00e9 des enseignant(e)s, il est n\u00e9anmoins possible d'utiliser les espaces de stockage Cloud acad\u00e9miques utilis\u00e9s par chaque enseignant(e) pour faciliter le partage avec les parents. (exemple : Google Cloud, Microsoft OneDrive, OwnCloud, NextCloud) Voyons comment ci-apr\u00e8s. Rendre disponible les fichiers depuis un espace de stockage sur le cloud \u00b6 2 fa\u00e7on de proc\u00e9der : manuellement, expliqu\u00e9e ci-dessous automatiquement : solution payante avec logiciels tiers disponible sur Play Store, solution personnalis\u00e9e avec infrastructure sp\u00e9cifique \u00e0 l'\u00e9tablissement. Sinon, avec un peu de patience, sera int\u00e9gr\u00e9e dans l'application e-carnet. Copier manuellement les fichiers et envoyer le lien aux parents d'un \u00e9l\u00e8ve \u00b6 Pr\u00e9requis : avoir install\u00e9 sur sa tablette ou smartphone le logiciel d'acc\u00e8s \u00e0 votre espace de stockage. Exemples : Google Drive Microsoft OneDrive NextCloud/OwnCloud Principe : Aller sur votre espace de stockage Cloud depuis le logiciel install\u00e9 sur votre tablette ou t\u00e9l\u00e9phone Commencer par cr\u00e9er un r\u00e9pertoire que vous pouvez appeler par exemple \"ECARNET\" pour y stocker vos fichiers Aller dans ce dossier Faire \"+\" et choisir d'importer le ou les fichiers html ou epub que vous souhaitez partager Une fois le/les fichiers dans votre espace de stockage, s\u00e9lectionner un fichier et utiliser la commande permettant de g\u00e9n\u00e9rer un lien partageable Copier ce lien Coller ce lien dans un email destin\u00e9 aux parents de l'enfant associ\u00e9 au fichier que vous venez de s\u00e9lectionner. En images : Passage \u00e0 l'\u00e9tape suivante : cr\u00e9er le lien de partage Cr\u00e9er des liens de partage \u00b6 Pour permettre aux parents de t\u00e9l\u00e9charger un document, il faut leur envoyer un lien (url) vers ce document. En cliquant dessus ils pourront alors r\u00e9cup\u00e9rer le fichier. De fa\u00e7on standard, chaque application de type Goolge Drive ou OneDrive offre la possibilit\u00e9 de cr\u00e9er ces liens de partage. Il faut utiliser les fonctionnalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 cet effet en choisissant bien l'option \"Tous les utilisateurs disposant du lien\". Cela a l'avantage de simplifier l'acc\u00e8s par les parents et de ne pas leur demander un compte (login/mot de passe) sur le m\u00eame service de stockage. A l'oppos\u00e9, toute personne disposant de ce lien aura acces au m\u00eame document. Souple mais s\u00e9curit\u00e9 moindre. Si vous souhaitez restreindre strictement l'acc\u00e8s du lien \u00e0 des personnes d\u00e9sign\u00e9es nominativement, il faudra choisir \"Seules les personnes ajout\u00e9es peuvent l'ouvrir avec ce lien\". Le parcours est alors plus compliqu\u00e9 pour l'enseignant et les parents, mais la s\u00e9curit\u00e9 d'acc\u00e8 s est renforc\u00e9e. Voici quelques illustrations qui correspondent au premier cas, le plus simple : Envoyer le lien par messagerie \u00b6 C\u00f4t\u00e9 parents \u00b6 Pr\u00e9requis : \u00b6 Proposer aux parents d'utiliser le logiciel e-carnet parents pr\u00e9vu \u00e0 cet effet, 5 versions seront disponibles : Version Android (en test) : Lien vers la version de test e-carnet PARENTS sur Android https://play.google.com/store/apps/details?id=org.tre.ecmparents Version windows : Lien de t\u00e9l\u00e9chargement : bit.ly/ecmparentswindows Puis renommer le .ex_ en .exe Et double cliquer sur ce fichier \u2026.exe Au lancement, choisir un r\u00e9pertoire Puis, une fois le menu affich\u00e9, choisir \u00ab importer un dossier \u00bb Et choisir un fichier \u00ab epub \u00bb produit \u00e0 partir de la tablette (boutons \u00ab epub \u00bb de la liste des \u00e9l\u00e8ves (en mode liste)) qu\u2019il faut transf\u00e9rer sur le PC A d\u00e9faut, cf fichier d\u00e9mo : bit.ly/demoepub Version MacOs : Lien de t\u00e9l\u00e9chargement : bit.ly/ecmparentsmacos Puis renommer le .dm_ en .dmg Et double cliquer sur ce fichier \u2026.dmg Au lancement, choisir un r\u00e9pertoire Puis, une fois le menu afficher, choisir \u00ab importer un dossier \u00bb Et choisir un fichier \u00ab epub \u00bb produit \u00e0 partir de la tablette (boutons \u00ab epub \u00bb de la liste des \u00e9l\u00e8ves (en mode liste)) qu\u2019il faut transf\u00e9rer sur le Mac A d\u00e9faut, cf fichier d\u00e9mo : bit.ly/demoepub Version iPad ! !embed Version Linux : pr\u00e9vue mais pas encore dispo. Les 4 versions sont identiques. Elles permettent de voir les vid\u00e9os, \u00e9couter les enregistrements audio. Et de voir les photos. NB : Ces photos sont en \u00ab basse r\u00e9solution \u00bb, elles ne pourront pas \u00eatre de meilleure qualit\u00e9. Seules les photos originales de haute qualit\u00e9 sont sur la tablette de l\u2019enseignant(e). Elles ne sont actuellement pas \u00ab embarqu\u00e9es \u00bb dans le dossier transmissible aux parents, pour des raisons de volume. NB : si les fonctions de lecture audio et vid\u00e9o ne fonctionnaient pas, installer VLC sur PC et Mac (pour les drivers audio et videos) et relancer l\u2019application. NB : certaines ic\u00f4nes peuvent apparaitre comme indisponibles (correction en cours, mais pas g\u00e9nant, ne modifie pas le comportement) Principe : \u00b6 Les parents re\u00e7oivent l'email contenant le lien La suite d\u00e9pend de leur \u00e9quipement Si ils ont un smartphone Android : Ils doivent pr\u00e9alablement installer le logiciel e-carnet parents disponible sur le Play Store. A la r\u00e9ception de l'email, ils doivent l'ouvrir depuis leur smartphone Android Il faut ensuite cliquer sur le lien dans le message, ce qui provoque le t\u00e9l\u00e9chargement du fichier dans le dossier \"T\u00e9l\u00e9chargement\" ou \"Download\" de leur t\u00e9l\u00e9phone Ouvrir l'application \"e-carnet parents\" Choisir \"importer dossier\" Localiser le r\u00e9pertoire \"Download\" et s\u00e9lection le fichier \"epub\" qui vient d'\u00eatre t\u00e9l\u00e9charg\u00e9. Il porte le pr\u00e9nom et nom de l'enfant. Des lors que le fichier a fini d'\u00eatre analys\u00e9 par le logiciel, l'avatar de l'\u00e9l\u00e8ve apparait dans l'application Les parents peuvent alors consulter tous les apprentissages enregistr\u00e9s, y compris les vid\u00e9os, \u00e0 l'identique de ce qui apparait sur la tablette de l'enseignant(e). Illustrations (version E-carnet parent Android) \u00b6 Comment installer la version PC ? \u00b6 Voir : !embed","title":"Partager avec les parents"},{"location":"85-21-tutoPartageParents/#comment_partager_les_fichiers_e-carnet_avec_photos_videos_avec_les_parents","text":"Le principe est le suivant : C'est le document au format \"epub\" produit par le logiciel e-carnet qui contient les photos, les vid\u00e9os, les enregistrements sonores. Pour chaque \u00e9l\u00e8ve ou parents qui en font la demande, g\u00e9n\u00e9rer ce document \"epub\" de l'\u00e9l\u00e8ve depuis le bouton \"epub\" depuis la liste des \u00e9l\u00e8ves, Faire une copie du/des fichiers sur un drive Obtenir un lien associ\u00e9 au fichier que vous souhaitez partager Transmettre ce lien par email aux parents Les parents t\u00e9l\u00e9chargent le fichier gr\u00e2ce au lien Avec le programme \"e-carnet parent\", les parents importent le fichier dans cette application et peuvent ainsi consulter le dossier de leur enfant, comme si ils \u00e9taient sur la tablette de l'enseignant(e) (mais uniquement avec les informations, photos, video, de leur enfant) NB : Cette proc\u00e9dure peut sembler beaucoup plus complexe que la simple transmission d'un login/mot de passe sur un service en ligne comme le propose des solutions alternatives de type Espace Num\u00e9rique de Travail (ENT). La principale raison est que le e-carnet fonctionne SANS serveur centralis\u00e9 sur Internet. Les documents des \u00e9l\u00e8ves ne sont donc stock\u00e9s null par ailleurs que sur la tablette de l'enseignant(e). Ce choix historique est une caract\u00e9ristique du logiciel : il fonctionne dans les classes qui n'ont pas de couverture wifi ou un acces internet difficile. Le logiciel e-carnet maternelle fonctionne ainsi sans serveur centralis\u00e9 pour son usage en classe. Cet absence de serveur central est aussi un gage de confidentialit\u00e9 et de protection des donn\u00e9es des enfants. L'\u00e9diteur du logiciel ou un tiers h\u00e9bergeur ne peuvent consulter les donn\u00e9es. Sous la responsabilit\u00e9 des enseignant(e)s, il est n\u00e9anmoins possible d'utiliser les espaces de stockage Cloud acad\u00e9miques utilis\u00e9s par chaque enseignant(e) pour faciliter le partage avec les parents. (exemple : Google Cloud, Microsoft OneDrive, OwnCloud, NextCloud) Voyons comment ci-apr\u00e8s.","title":"Comment partager les fichiers e-carnet avec photos, vid\u00e9os avec les parents"},{"location":"85-21-tutoPartageParents/#rendre_disponible_les_fichiers_depuis_un_espace_de_stockage_sur_le_cloud","text":"2 fa\u00e7on de proc\u00e9der : manuellement, expliqu\u00e9e ci-dessous automatiquement : solution payante avec logiciels tiers disponible sur Play Store, solution personnalis\u00e9e avec infrastructure sp\u00e9cifique \u00e0 l'\u00e9tablissement. Sinon, avec un peu de patience, sera int\u00e9gr\u00e9e dans l'application e-carnet.","title":"Rendre disponible les fichiers depuis un espace de stockage sur le cloud"},{"location":"85-21-tutoPartageParents/#copier_manuellement_les_fichiers_et_envoyer_le_lien_aux_parents_dun_eleve","text":"Pr\u00e9requis : avoir install\u00e9 sur sa tablette ou smartphone le logiciel d'acc\u00e8s \u00e0 votre espace de stockage. Exemples : Google Drive Microsoft OneDrive NextCloud/OwnCloud Principe : Aller sur votre espace de stockage Cloud depuis le logiciel install\u00e9 sur votre tablette ou t\u00e9l\u00e9phone Commencer par cr\u00e9er un r\u00e9pertoire que vous pouvez appeler par exemple \"ECARNET\" pour y stocker vos fichiers Aller dans ce dossier Faire \"+\" et choisir d'importer le ou les fichiers html ou epub que vous souhaitez partager Une fois le/les fichiers dans votre espace de stockage, s\u00e9lectionner un fichier et utiliser la commande permettant de g\u00e9n\u00e9rer un lien partageable Copier ce lien Coller ce lien dans un email destin\u00e9 aux parents de l'enfant associ\u00e9 au fichier que vous venez de s\u00e9lectionner. En images : Passage \u00e0 l'\u00e9tape suivante : cr\u00e9er le lien de partage","title":"Copier manuellement les fichiers et envoyer le lien aux parents d'un \u00e9l\u00e8ve"},{"location":"85-21-tutoPartageParents/#creer_des_liens_de_partage","text":"Pour permettre aux parents de t\u00e9l\u00e9charger un document, il faut leur envoyer un lien (url) vers ce document. En cliquant dessus ils pourront alors r\u00e9cup\u00e9rer le fichier. De fa\u00e7on standard, chaque application de type Goolge Drive ou OneDrive offre la possibilit\u00e9 de cr\u00e9er ces liens de partage. Il faut utiliser les fonctionnalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 cet effet en choisissant bien l'option \"Tous les utilisateurs disposant du lien\". Cela a l'avantage de simplifier l'acc\u00e8s par les parents et de ne pas leur demander un compte (login/mot de passe) sur le m\u00eame service de stockage. A l'oppos\u00e9, toute personne disposant de ce lien aura acces au m\u00eame document. Souple mais s\u00e9curit\u00e9 moindre. Si vous souhaitez restreindre strictement l'acc\u00e8s du lien \u00e0 des personnes d\u00e9sign\u00e9es nominativement, il faudra choisir \"Seules les personnes ajout\u00e9es peuvent l'ouvrir avec ce lien\". Le parcours est alors plus compliqu\u00e9 pour l'enseignant et les parents, mais la s\u00e9curit\u00e9 d'acc\u00e8 s est renforc\u00e9e. Voici quelques illustrations qui correspondent au premier cas, le plus simple :","title":"Cr\u00e9er des liens de partage"},{"location":"85-21-tutoPartageParents/#envoyer_le_lien_par_messagerie","text":"","title":"Envoyer le lien par messagerie"},{"location":"85-21-tutoPartageParents/#cote_parents","text":"","title":"C\u00f4t\u00e9 parents"},{"location":"85-21-tutoPartageParents/#prerequis","text":"Proposer aux parents d'utiliser le logiciel e-carnet parents pr\u00e9vu \u00e0 cet effet, 5 versions seront disponibles : Version Android (en test) : Lien vers la version de test e-carnet PARENTS sur Android https://play.google.com/store/apps/details?id=org.tre.ecmparents Version windows : Lien de t\u00e9l\u00e9chargement : bit.ly/ecmparentswindows Puis renommer le .ex_ en .exe Et double cliquer sur ce fichier \u2026.exe Au lancement, choisir un r\u00e9pertoire Puis, une fois le menu affich\u00e9, choisir \u00ab importer un dossier \u00bb Et choisir un fichier \u00ab epub \u00bb produit \u00e0 partir de la tablette (boutons \u00ab epub \u00bb de la liste des \u00e9l\u00e8ves (en mode liste)) qu\u2019il faut transf\u00e9rer sur le PC A d\u00e9faut, cf fichier d\u00e9mo : bit.ly/demoepub Version MacOs : Lien de t\u00e9l\u00e9chargement : bit.ly/ecmparentsmacos Puis renommer le .dm_ en .dmg Et double cliquer sur ce fichier \u2026.dmg Au lancement, choisir un r\u00e9pertoire Puis, une fois le menu afficher, choisir \u00ab importer un dossier \u00bb Et choisir un fichier \u00ab epub \u00bb produit \u00e0 partir de la tablette (boutons \u00ab epub \u00bb de la liste des \u00e9l\u00e8ves (en mode liste)) qu\u2019il faut transf\u00e9rer sur le Mac A d\u00e9faut, cf fichier d\u00e9mo : bit.ly/demoepub Version iPad ! !embed Version Linux : pr\u00e9vue mais pas encore dispo. Les 4 versions sont identiques. Elles permettent de voir les vid\u00e9os, \u00e9couter les enregistrements audio. Et de voir les photos. NB : Ces photos sont en \u00ab basse r\u00e9solution \u00bb, elles ne pourront pas \u00eatre de meilleure qualit\u00e9. Seules les photos originales de haute qualit\u00e9 sont sur la tablette de l\u2019enseignant(e). Elles ne sont actuellement pas \u00ab embarqu\u00e9es \u00bb dans le dossier transmissible aux parents, pour des raisons de volume. NB : si les fonctions de lecture audio et vid\u00e9o ne fonctionnaient pas, installer VLC sur PC et Mac (pour les drivers audio et videos) et relancer l\u2019application. NB : certaines ic\u00f4nes peuvent apparaitre comme indisponibles (correction en cours, mais pas g\u00e9nant, ne modifie pas le comportement)","title":"Pr\u00e9requis :"},{"location":"85-21-tutoPartageParents/#principe","text":"Les parents re\u00e7oivent l'email contenant le lien La suite d\u00e9pend de leur \u00e9quipement Si ils ont un smartphone Android : Ils doivent pr\u00e9alablement installer le logiciel e-carnet parents disponible sur le Play Store. A la r\u00e9ception de l'email, ils doivent l'ouvrir depuis leur smartphone Android Il faut ensuite cliquer sur le lien dans le message, ce qui provoque le t\u00e9l\u00e9chargement du fichier dans le dossier \"T\u00e9l\u00e9chargement\" ou \"Download\" de leur t\u00e9l\u00e9phone Ouvrir l'application \"e-carnet parents\" Choisir \"importer dossier\" Localiser le r\u00e9pertoire \"Download\" et s\u00e9lection le fichier \"epub\" qui vient d'\u00eatre t\u00e9l\u00e9charg\u00e9. Il porte le pr\u00e9nom et nom de l'enfant. Des lors que le fichier a fini d'\u00eatre analys\u00e9 par le logiciel, l'avatar de l'\u00e9l\u00e8ve apparait dans l'application Les parents peuvent alors consulter tous les apprentissages enregistr\u00e9s, y compris les vid\u00e9os, \u00e0 l'identique de ce qui apparait sur la tablette de l'enseignant(e).","title":"Principe :"},{"location":"85-21-tutoPartageParents/#illustrations_version_e-carnet_parent_android","text":"","title":"Illustrations (version E-carnet parent Android)"},{"location":"85-21-tutoPartageParents/#comment_installer_la_version_pc","text":"Voir : !embed","title":"Comment installer la version PC ?"},{"location":"90-CGU/","text":"Conditions G\u00e9n\u00e9rales d'Utilisation (CGU) E-carnet de maternelle \u00b6 Carnet num\u00e9rique (documents, dessins, textes, photos, audios, vid\u00e9os...) sp\u00e9cialement con\u00e7u pour le cycle 1. Application \u00e9labor\u00e9e en collaboration avec des conseillers p\u00e9dagogiques de l\u2019Education Nationale et des enseignants de maternelles exp\u00e9riment\u00e9s. Configur\u00e9e pour r\u00e9aliser sans efforts les cahiers de r\u00e9ussite et communiquer avec les parents. Conforme aux programmes de 2021. Les objectifs sont d\u00e9j\u00e0 rentr\u00e9s dans l\u2019application. Tous les items sont modifiables. Outil intuitif adapt\u00e9 aux jeunes \u00e9l\u00e8ves qui deviennent acteurs de leurs apprentissages. Ils mobilisent le langage lors des explicitations ou \u00e9vocations. L\u2019application permet \u00e9galement un travail de m\u00e9ta cognition important gr\u00e2ce aux retours sur les activit\u00e9s. L'application peut fonctionner sans connexion Internet. Dans ce cas, aucune donn\u00e9e n'est diffus\u00e9e. Lorsque la tablette est connect\u00e9e sur internet, certaines informations sont collect\u00e9es par le biais de fichiers journaux (log file). Il s'agit principalement des informations suivantes : -Syst\u00e8me d'exploitation -Pages visit\u00e9es et requ\u00eates -Heure et jour de connexion Le recours \u00e0 de tels fichiers nous permet : -Am\u00e9lioration continue du programme L'application est enregistr\u00e9e \u00e0 la CNIL sous le num\u00e9ro : 2119239 du 14 novembre 2017 Licence, conditions d'utilisation \u00b6 Utilisation du logiciel E-carnet de maternelle Le logiciel E-carnet de maternelle s\u2019adresse \u00e0 des enseignants de l'\u00e9ducation nationale du cycle 1. Droit d\u2019utilisation \u00b6 La S.A.S. TR e-solutions vous conc\u00e8de, \u00e0 titre gratuit, une licence personnelle, non-cessible, non-exclusive et pour le monde entier, d\u2019utilisation du logiciel qui vous est fourni. Cette licence est exclusivement destin\u00e9e \u00e0 vous permettre d\u2019utiliser et de b\u00e9n\u00e9ficier des services de l'application e-carnet de maternelle, dans le respect des pr\u00e9sentes Conditions d\u2019Utilisation. Vous n\u2019\u00eates pas autoris\u00e9 \u00e0 copier, modifier, distribuer, vendre ou louer une partie ou la totalit\u00e9 du logiciel. De m\u00eame, vous n\u2019\u00eates pas autoris\u00e9 \u00e0 d\u00e9compiler ou tenter d\u2019extraire le code source du logiciel, hormis dans les cas o\u00f9 le droit de d\u00e9compilation est autoris\u00e9 par la loi et dans les limites \u00e9dict\u00e9es par cette loi, ou que vous ayez obtenu notre autorisation pr\u00e9alable \u00e9crite. Fournisseurs de services tiers utilis\u00e9s par l\u2019application \u00b6 Services Google Play pour mettre \u00e0 disposition l\u2019application. Prix \u00b6 L'application est gratuite pour les utilisateurs. L'utilisateur ne dispose que d\u2019un droit d\u2019utilisation du logiciel e-carnet de maternelle et ne sera pas propri\u00e9taire de son support. Garantie et Maintenance \u00b6 Sauf tel qu\u2019express\u00e9ment pr\u00e9vu par les pr\u00e9sentes Conditions d\u2019Utilisation ou des conditions d\u2019utilisation additionnelles, ni TR e-solutions, ni ses fournisseurs ou distributeurs, ne font aucune promesse sp\u00e9cifique concernant l'application e-carnet de maternelle. Par exemple, nous ne contractons aucun engagement concernant le contenu, les fonctionnalit\u00e9s sp\u00e9cifiques, leur fiabilit\u00e9, leur disponibilit\u00e9 ou leur ad\u00e9quation \u00e0 vos besoins. Nous fournissons le logiciel \u00ab en l\u2019\u00e9tat \u00bb. Propri\u00e9t\u00e9 \u00b6 Le logiciel e-carnet de maternelle et sa documentation ainsi que toute copie, restent la propri\u00e9t\u00e9 exclusive de TR e-solutions, qui se r\u00e9serve la qualit\u00e9 d\u2019auteur conform\u00e9ment aux dispositions du code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. Le logiciel e-carnet de maternelle ne peut \u00eatre c\u00e9d\u00e9, ou transf\u00e9r\u00e9 sans l\u2019accord de TR e-solutions. L\u2019utilisateur s\u2019engage \u00e0 n\u2019utiliser ce logiciel e-carnet de maternelle que pour ses propres besoins. L\u2019utilisateur s\u2019engage \u00e0 ne pas d\u00e9velopper ou commercialiser le logiciel e-carnet de maternelle. Incessibilit\u00e9 \u00b6 Il est express\u00e9ment convenu que les droits conc\u00e9d\u00e9s par TR e-solutions ne peuvent \u00eatre c\u00e9d\u00e9s \u00e0 un tiers par l\u2019enseignant. Les droits d\u2019utilisation ne sont pas cessibles. Responsabilit\u00e9 \u00b6 Les photos et les vid\u00e9os enregistr\u00e9s sur la tablette ainsi que leur \u00e9ventuelle diffusion aux parents sont sous le contr\u00f4le total et exclusif du professeur. Dans les limites permises par la loi, TR e-solutions, ses fournisseurs et distributeurs, d\u00e9clinent toute responsabilit\u00e9 pour les pertes de b\u00e9n\u00e9fices, de revenus ou de donn\u00e9es, ou les dommages et int\u00e9r\u00eats indirects, sp\u00e9ciaux, cons\u00e9cutifs, exemplaires ou punitifs. En aucun cas, TR e-solutions, ses fournisseurs et distributeurs, ne seront tenus responsables pour toute perte ou dommage qui n\u2019aurait pas \u00e9t\u00e9 raisonnablement pr\u00e9visible. TR e-solutions s'engage \u00e0 maintenir au mieux les fonctionnalit\u00e9s li\u00e9es au respect de la R\u00e9glementation G\u00e9n\u00e9rale pour la Protection des Donn\u00e9es. Il appartient \u00e0 l\u2019utilisateur de d\u00e9velopper, de mettre en \u0153uvre les m\u00e9canismes de s\u00e9curit\u00e9 appropri\u00e9s \u00e0 la sauvegarde et \u00e0 la remise en \u00e9tat des donn\u00e9es en cas d\u2019anomalies. Pour rappel, TR esolutions n\u2019a acc\u00e8s \u00e0 aucunes donn\u00e9es personnelles. L\u2019application est fournie vierge de donn\u00e9es, avec simplement 4 \u00e9l\u00e8ves fictifs. La soci\u00e9t\u00e9 ne traite aucunes donn\u00e9es personnelles. Elle n\u2019est donc pas elle-m\u00eame concern\u00e9e par le RGPD. L\u2019utilisateur sera seul responsable de l\u2019utilisation du logiciel e-carnet de maternelle, Il devra s\u2019acquitter du respect des droits des donn\u00e9es qu\u2019il collectera. C\u2019est notamment \u00e0 lui de s\u00e9curiser les donn\u00e9es stock\u00e9es sur la tablette (code PIN de d\u00e9marrage, code enseignant pour l\u2019application\u2026). Il doit \u00e9galement s\u2019assurer de d\u00e9truire les donn\u00e9es apr\u00e8s le temps pr\u00e9vu de stockage. Des boutons \u00e0 cet effet son disponible dans l\u2019application: Espace enseignant, R\u00e9glages, Nettoyage De m\u00eame, l\u2019enseignant est responsable des donn\u00e9es lors des transmissions des ecarnets g\u00e9n\u00e9r\u00e9s. Des solutions sont propos\u00e9es sur le site. Dans son int\u00e9r\u00eat, l\u2019enseignant devra faire remonter l\u2019usage de l\u2019application \u00e0 sa hi\u00e9rarchie afin qu\u2019elle soit int\u00e9gr\u00e9e au registre du premier degr\u00e9. Par cette action, la responsabilit\u00e9 des donn\u00e9es est transf\u00e9r\u00e9e au Recteur pour les \u00e9tablissements publics et au directeur pour les \u00e9tablissements priv\u00e9s.. TR e-solutions tient \u00e0 leur disposition un document relatif \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9, fournit sur demande \u00e9crite nominative adress\u00e9e \u00e0 support@tr-esolutions.com D\u2019autres documents sont accessibles sur le site : Informations sur les donn\u00e9es collect\u00e9es, Informations RGPD, Autorisation parentale\u2026 Mentions l\u00e9gales \u00b6 Nom de l'entreprise : TR e-solutions 160 route de maintenon 28320 Gallardon Forme juridique : SAS Capital social : 2000 euros SIREN : 814 464 418 SIRET : 814 464 418 00015 TVA intracommunautaire : FR 29 814464418 Code APE / NAF : 6201Z RCS CHARTRES : 814 464 support@tr-esolutions.com","title":"Conditions G\u00e9n\u00e9rales d'utilisation"},{"location":"90-CGU/#conditions_generales_dutilisation_cgu_e-carnet_de_maternelle","text":"Carnet num\u00e9rique (documents, dessins, textes, photos, audios, vid\u00e9os...) sp\u00e9cialement con\u00e7u pour le cycle 1. Application \u00e9labor\u00e9e en collaboration avec des conseillers p\u00e9dagogiques de l\u2019Education Nationale et des enseignants de maternelles exp\u00e9riment\u00e9s. Configur\u00e9e pour r\u00e9aliser sans efforts les cahiers de r\u00e9ussite et communiquer avec les parents. Conforme aux programmes de 2021. Les objectifs sont d\u00e9j\u00e0 rentr\u00e9s dans l\u2019application. Tous les items sont modifiables. Outil intuitif adapt\u00e9 aux jeunes \u00e9l\u00e8ves qui deviennent acteurs de leurs apprentissages. Ils mobilisent le langage lors des explicitations ou \u00e9vocations. L\u2019application permet \u00e9galement un travail de m\u00e9ta cognition important gr\u00e2ce aux retours sur les activit\u00e9s. L'application peut fonctionner sans connexion Internet. Dans ce cas, aucune donn\u00e9e n'est diffus\u00e9e. Lorsque la tablette est connect\u00e9e sur internet, certaines informations sont collect\u00e9es par le biais de fichiers journaux (log file). Il s'agit principalement des informations suivantes : -Syst\u00e8me d'exploitation -Pages visit\u00e9es et requ\u00eates -Heure et jour de connexion Le recours \u00e0 de tels fichiers nous permet : -Am\u00e9lioration continue du programme L'application est enregistr\u00e9e \u00e0 la CNIL sous le num\u00e9ro : 2119239 du 14 novembre 2017","title":"Conditions G\u00e9n\u00e9rales d'Utilisation (CGU) E-carnet de maternelle"},{"location":"90-CGU/#licence_conditions_dutilisation","text":"Utilisation du logiciel E-carnet de maternelle Le logiciel E-carnet de maternelle s\u2019adresse \u00e0 des enseignants de l'\u00e9ducation nationale du cycle 1.","title":"Licence, conditions d'utilisation"},{"location":"90-CGU/#droit_dutilisation","text":"La S.A.S. TR e-solutions vous conc\u00e8de, \u00e0 titre gratuit, une licence personnelle, non-cessible, non-exclusive et pour le monde entier, d\u2019utilisation du logiciel qui vous est fourni. Cette licence est exclusivement destin\u00e9e \u00e0 vous permettre d\u2019utiliser et de b\u00e9n\u00e9ficier des services de l'application e-carnet de maternelle, dans le respect des pr\u00e9sentes Conditions d\u2019Utilisation. Vous n\u2019\u00eates pas autoris\u00e9 \u00e0 copier, modifier, distribuer, vendre ou louer une partie ou la totalit\u00e9 du logiciel. De m\u00eame, vous n\u2019\u00eates pas autoris\u00e9 \u00e0 d\u00e9compiler ou tenter d\u2019extraire le code source du logiciel, hormis dans les cas o\u00f9 le droit de d\u00e9compilation est autoris\u00e9 par la loi et dans les limites \u00e9dict\u00e9es par cette loi, ou que vous ayez obtenu notre autorisation pr\u00e9alable \u00e9crite.","title":"Droit d\u2019utilisation"},{"location":"90-CGU/#fournisseurs_de_services_tiers_utilises_par_lapplication","text":"Services Google Play pour mettre \u00e0 disposition l\u2019application.","title":"Fournisseurs de services tiers utilis\u00e9s par l\u2019application"},{"location":"90-CGU/#prix","text":"L'application est gratuite pour les utilisateurs. L'utilisateur ne dispose que d\u2019un droit d\u2019utilisation du logiciel e-carnet de maternelle et ne sera pas propri\u00e9taire de son support.","title":"Prix"},{"location":"90-CGU/#garantie_et_maintenance","text":"Sauf tel qu\u2019express\u00e9ment pr\u00e9vu par les pr\u00e9sentes Conditions d\u2019Utilisation ou des conditions d\u2019utilisation additionnelles, ni TR e-solutions, ni ses fournisseurs ou distributeurs, ne font aucune promesse sp\u00e9cifique concernant l'application e-carnet de maternelle. Par exemple, nous ne contractons aucun engagement concernant le contenu, les fonctionnalit\u00e9s sp\u00e9cifiques, leur fiabilit\u00e9, leur disponibilit\u00e9 ou leur ad\u00e9quation \u00e0 vos besoins. Nous fournissons le logiciel \u00ab en l\u2019\u00e9tat \u00bb.","title":"Garantie et Maintenance"},{"location":"90-CGU/#propriete","text":"Le logiciel e-carnet de maternelle et sa documentation ainsi que toute copie, restent la propri\u00e9t\u00e9 exclusive de TR e-solutions, qui se r\u00e9serve la qualit\u00e9 d\u2019auteur conform\u00e9ment aux dispositions du code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. Le logiciel e-carnet de maternelle ne peut \u00eatre c\u00e9d\u00e9, ou transf\u00e9r\u00e9 sans l\u2019accord de TR e-solutions. L\u2019utilisateur s\u2019engage \u00e0 n\u2019utiliser ce logiciel e-carnet de maternelle que pour ses propres besoins. L\u2019utilisateur s\u2019engage \u00e0 ne pas d\u00e9velopper ou commercialiser le logiciel e-carnet de maternelle.","title":"Propri\u00e9t\u00e9"},{"location":"90-CGU/#incessibilite","text":"Il est express\u00e9ment convenu que les droits conc\u00e9d\u00e9s par TR e-solutions ne peuvent \u00eatre c\u00e9d\u00e9s \u00e0 un tiers par l\u2019enseignant. Les droits d\u2019utilisation ne sont pas cessibles.","title":"Incessibilit\u00e9"},{"location":"90-CGU/#responsabilite","text":"Les photos et les vid\u00e9os enregistr\u00e9s sur la tablette ainsi que leur \u00e9ventuelle diffusion aux parents sont sous le contr\u00f4le total et exclusif du professeur. Dans les limites permises par la loi, TR e-solutions, ses fournisseurs et distributeurs, d\u00e9clinent toute responsabilit\u00e9 pour les pertes de b\u00e9n\u00e9fices, de revenus ou de donn\u00e9es, ou les dommages et int\u00e9r\u00eats indirects, sp\u00e9ciaux, cons\u00e9cutifs, exemplaires ou punitifs. En aucun cas, TR e-solutions, ses fournisseurs et distributeurs, ne seront tenus responsables pour toute perte ou dommage qui n\u2019aurait pas \u00e9t\u00e9 raisonnablement pr\u00e9visible. TR e-solutions s'engage \u00e0 maintenir au mieux les fonctionnalit\u00e9s li\u00e9es au respect de la R\u00e9glementation G\u00e9n\u00e9rale pour la Protection des Donn\u00e9es. Il appartient \u00e0 l\u2019utilisateur de d\u00e9velopper, de mettre en \u0153uvre les m\u00e9canismes de s\u00e9curit\u00e9 appropri\u00e9s \u00e0 la sauvegarde et \u00e0 la remise en \u00e9tat des donn\u00e9es en cas d\u2019anomalies. Pour rappel, TR esolutions n\u2019a acc\u00e8s \u00e0 aucunes donn\u00e9es personnelles. L\u2019application est fournie vierge de donn\u00e9es, avec simplement 4 \u00e9l\u00e8ves fictifs. La soci\u00e9t\u00e9 ne traite aucunes donn\u00e9es personnelles. Elle n\u2019est donc pas elle-m\u00eame concern\u00e9e par le RGPD. L\u2019utilisateur sera seul responsable de l\u2019utilisation du logiciel e-carnet de maternelle, Il devra s\u2019acquitter du respect des droits des donn\u00e9es qu\u2019il collectera. C\u2019est notamment \u00e0 lui de s\u00e9curiser les donn\u00e9es stock\u00e9es sur la tablette (code PIN de d\u00e9marrage, code enseignant pour l\u2019application\u2026). Il doit \u00e9galement s\u2019assurer de d\u00e9truire les donn\u00e9es apr\u00e8s le temps pr\u00e9vu de stockage. Des boutons \u00e0 cet effet son disponible dans l\u2019application: Espace enseignant, R\u00e9glages, Nettoyage De m\u00eame, l\u2019enseignant est responsable des donn\u00e9es lors des transmissions des ecarnets g\u00e9n\u00e9r\u00e9s. Des solutions sont propos\u00e9es sur le site. Dans son int\u00e9r\u00eat, l\u2019enseignant devra faire remonter l\u2019usage de l\u2019application \u00e0 sa hi\u00e9rarchie afin qu\u2019elle soit int\u00e9gr\u00e9e au registre du premier degr\u00e9. Par cette action, la responsabilit\u00e9 des donn\u00e9es est transf\u00e9r\u00e9e au Recteur pour les \u00e9tablissements publics et au directeur pour les \u00e9tablissements priv\u00e9s.. TR e-solutions tient \u00e0 leur disposition un document relatif \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9, fournit sur demande \u00e9crite nominative adress\u00e9e \u00e0 support@tr-esolutions.com D\u2019autres documents sont accessibles sur le site : Informations sur les donn\u00e9es collect\u00e9es, Informations RGPD, Autorisation parentale\u2026","title":"Responsabilit\u00e9"},{"location":"90-CGU/#mentions_legales","text":"Nom de l'entreprise : TR e-solutions 160 route de maintenon 28320 Gallardon Forme juridique : SAS Capital social : 2000 euros SIREN : 814 464 418 SIRET : 814 464 418 00015 TVA intracommunautaire : FR 29 814464418 Code APE / NAF : 6201Z RCS CHARTRES : 814 464 support@tr-esolutions.com","title":"Mentions l\u00e9gales"},{"location":"91-Confidentialite-RGPD/","text":"Politique de confidentialit\u00e9 - Informations concernant vos droits dans le cadre du RGPD R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral pour la protection des Donn\u00e9es \u00b6 TR esolutions \u00e9ditrice de l\u2019application e-carnet-maternelle est soucieuse de respecter vos droits. C\u2019est pourquoi elle vous rappelle les principaux droits dans ce document et vous apporte les r\u00e9ponses que nous mettons en place. Le droit \u00e0 l\u2019information (articles 13 et 14 du RGPD) \u00b6 Vous avez droit \u00e0 toute une s\u00e9rie d\u2019informations au moment o\u00f9 les donn\u00e9es en question sont obtenues. Voir document remis par l\u2019enseignant ou accessible via : https://e-carnet-maternelle.jimdo.com/autorisations-informations-rgpd/ Le droit d\u2019acc\u00e8s (article 15 RGPD) \u00b6 Vous avez le droit d\u2019acc\u00e8s aux dites donn\u00e9es. Elles sont directement accessibles sur la tablette de la classe. Voir avec l\u2019enseignant(e). Le droit de rectification (article 16 du RGPD) \u00b6 Vous avez le droit de demander que vos donn\u00e9es soient rectifi\u00e9es ou compl\u00e9t\u00e9es. Voir avec l\u2019enseignant(e) qui peut r\u00e9aliser ces op\u00e9rations imm\u00e9diatement. Le droit d\u2019effacement (article 17 du RGPD) \u00b6 Vous avez le droit de demander l\u2019effacement de vos donn\u00e9es. Voir avec l\u2019enseignant(e) qui peut supprimer un ou des documents particuliers. Il est \u00e9galement possible de supprimer un \u00e9l\u00e8ve et tous les documents associ\u00e9s. Le droit \u00e0 la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es (article 20 du RGPD) \u00b6 L\u2019ensemble des donn\u00e9es peut \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 dans le d\u00e9lai pr\u00e9vu par la loi (trois mois). Une fonction permet une r\u00e9cup\u00e9ration instantan\u00e9e par g\u00e9n\u00e9ration d\u2019un epub avec toutes les donn\u00e9es de l\u2019\u00e9l\u00e8ve. Le droit d\u2019opposition (article 21 du RGPD) \u00b6 Vous avez le droit de vous opposer \u00e0 tout moment, pour des raisons tenant \u00e0 votre situation particuli\u00e8re, \u00e0 un traitement de vos donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel. Voir avec l\u2019enseignant(e). L\u2019article 8 du RGPD pr\u00e9voit que lorsque des services de la soci\u00e9t\u00e9 de l\u2019information sont directement propos\u00e9s \u00e0 un enfant, le consentement au traitement des donn\u00e9es de l\u2019enfant doit \u00eatre donn\u00e9 ou autoris\u00e9 par le titulaire de la responsabilit\u00e9 parentale \u00e0 l\u2019\u00e9gard de cet enfant. Ceci explique pourquoi c\u2019est vous qui signerez les autorisations n\u00e9cessaires. Informations compl\u00e9mentaires \u00b6 Les donn\u00e9es sont stock\u00e9es sur la tablette et g\u00e9r\u00e9es par l\u2019enseignant. TR esolutions n\u2019y a pas acc\u00e8s. Les donn\u00e9es ne sont pas h\u00e9berg\u00e9es sur un serveur et ne sont pas accessibles par Internet. Sauf choix et r\u00e9glages explicites r\u00e9alis\u00e9s par l'utilisateur de la talette. Nous recommandons la mise en place du code PIN \u00e0 la mise en route de la tablette. La partie enseignant de l\u2019application n\u00e9cessite un mot de passe. L\u2019application n\u2019affiche pas de publicit\u00e9. Donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans la tablette \u00b6 Afin d\u2019assurer le fonctionnement de l\u2019application e-carnet maternelle et lui permettre ainsi de : Associer des documents \u00e0 un \u00e9l\u00e8ve, Produire un carnet de suivi des apprentissages pour chaque \u00e9l\u00e8ve, Mettre \u00e0 disposition ce carnet de suivi aux parents de l\u2019\u00e9l\u00e8ve, Permettre \u00e0 diff\u00e9rents professeurs d\u2019utiliser une seule tablette, Les donn\u00e9es suivantes sont saisies par le professeur et enregistr\u00e9es dans la tablette : Donn\u00e9es Destinataires Usages Conservation Nom Pr\u00e9nom de l\u2019\u00e9l\u00e8ve Enseignant, parents Affichage pr\u00e9nom dans la liste des \u00e9l\u00e8ves d\u2019une classe. Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Affichage dans l\u2019ent\u00eate du e-carnet Nom de l\u2019\u00e9cole Enseignant, parents Affichage dans l\u2019ent\u00eate du e-carnet Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Nom du professeur Enseignant, parents Affichage dans l\u2019ent\u00eate du e-carnet et dans le pied de page, zone signature Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Signature du professeur Enseignant, parents Affichage dans le pied de page du e-carnet, zone signature Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Signature ou tampon de la direction Enseignant, parents Affichage dans le pied de page du e-carnet, zone signature Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Photos Enseignant, parents Affichage dans la fiche \u00e9l\u00e8ve consultable depuis la tablette - Insertion d\u2019une version r\u00e9duite et affichage dans le e-carnet Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Vid\u00e9os Enseignant, parents Affichage dans la fiche \u00e9l\u00e8ve consultable depuis la tablette - Insertion d\u2019une vignette r\u00e9duite et affichage dans le e-carnet Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Notes Enseignant, parents Affichage dans la fiche \u00e9l\u00e8ve et liste des documents Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Enregistrements audios Enseignant, parents Acc\u00e8s depuis la fiche \u00e9l\u00e8ve et liste des documents Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Ces donn\u00e9es : sont stock\u00e9es dans la tablette, ne sont pas communiqu\u00e9es \u00e0 des tiers, ne sont pas accessibles par d\u2019autres applications install\u00e9es sur la tablette ne sont pas accessibles par l\u2019\u00e9diteur du logiciel sans une action volontaire de l\u2019enseignant Ces donn\u00e9es peuvent \u00eatre accessibles \u00e0 des tiers dans 2 situations : Lorsque l\u2019enseignant g\u00e9n\u00e8re le e-carnet d\u2019un \u00e9l\u00e8ve et souhaite le transmettre aux parents. Ce document e-carnet est un fichier texte au format html contenant la plupart des donn\u00e9es du tableau pr\u00e9c\u00e9dent, except\u00e9es les vid\u00e9os et les enregistrements audio. Les photos incluses sont dans un format r\u00e9duit, encod\u00e9es base64. Seule la premi\u00e8re image des vid\u00e9os est incluse dans le document. Codage similaire aux photos. Lorsque la fonction \u201csauvegarder\u201d est utilis\u00e9e.","title":"Confidentialit\u00e9 et RGPD"},{"location":"91-Confidentialite-RGPD/#politique_de_confidentialite_-_informations_concernant_vos_droits_dans_le_cadre_du_rgpd_reglement_general_pour_la_protection_des_donnees","text":"TR esolutions \u00e9ditrice de l\u2019application e-carnet-maternelle est soucieuse de respecter vos droits. C\u2019est pourquoi elle vous rappelle les principaux droits dans ce document et vous apporte les r\u00e9ponses que nous mettons en place.","title":"Politique de confidentialit\u00e9 - Informations concernant vos droits dans le cadre du RGPD R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral pour la protection des Donn\u00e9es"},{"location":"91-Confidentialite-RGPD/#le_droit_a_linformation_articles_13_et_14_du_rgpd","text":"Vous avez droit \u00e0 toute une s\u00e9rie d\u2019informations au moment o\u00f9 les donn\u00e9es en question sont obtenues. Voir document remis par l\u2019enseignant ou accessible via : https://e-carnet-maternelle.jimdo.com/autorisations-informations-rgpd/","title":"Le droit \u00e0 l\u2019information (articles 13 et 14 du RGPD)"},{"location":"91-Confidentialite-RGPD/#le_droit_dacces_article_15_rgpd","text":"Vous avez le droit d\u2019acc\u00e8s aux dites donn\u00e9es. Elles sont directement accessibles sur la tablette de la classe. Voir avec l\u2019enseignant(e).","title":"Le droit d\u2019acc\u00e8s (article 15 RGPD)"},{"location":"91-Confidentialite-RGPD/#le_droit_de_rectification_article_16_du_rgpd","text":"Vous avez le droit de demander que vos donn\u00e9es soient rectifi\u00e9es ou compl\u00e9t\u00e9es. Voir avec l\u2019enseignant(e) qui peut r\u00e9aliser ces op\u00e9rations imm\u00e9diatement.","title":"Le droit de rectification (article 16 du RGPD)"},{"location":"91-Confidentialite-RGPD/#le_droit_deffacement_article_17_du_rgpd","text":"Vous avez le droit de demander l\u2019effacement de vos donn\u00e9es. Voir avec l\u2019enseignant(e) qui peut supprimer un ou des documents particuliers. Il est \u00e9galement possible de supprimer un \u00e9l\u00e8ve et tous les documents associ\u00e9s.","title":"Le droit d\u2019effacement (article 17 du RGPD)"},{"location":"91-Confidentialite-RGPD/#le_droit_a_la_portabilite_des_donnees_article_20_du_rgpd","text":"L\u2019ensemble des donn\u00e9es peut \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 dans le d\u00e9lai pr\u00e9vu par la loi (trois mois). Une fonction permet une r\u00e9cup\u00e9ration instantan\u00e9e par g\u00e9n\u00e9ration d\u2019un epub avec toutes les donn\u00e9es de l\u2019\u00e9l\u00e8ve.","title":"Le droit \u00e0 la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es (article 20 du RGPD)"},{"location":"91-Confidentialite-RGPD/#le_droit_dopposition_article_21_du_rgpd","text":"Vous avez le droit de vous opposer \u00e0 tout moment, pour des raisons tenant \u00e0 votre situation particuli\u00e8re, \u00e0 un traitement de vos donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel. Voir avec l\u2019enseignant(e). L\u2019article 8 du RGPD pr\u00e9voit que lorsque des services de la soci\u00e9t\u00e9 de l\u2019information sont directement propos\u00e9s \u00e0 un enfant, le consentement au traitement des donn\u00e9es de l\u2019enfant doit \u00eatre donn\u00e9 ou autoris\u00e9 par le titulaire de la responsabilit\u00e9 parentale \u00e0 l\u2019\u00e9gard de cet enfant. Ceci explique pourquoi c\u2019est vous qui signerez les autorisations n\u00e9cessaires.","title":"Le droit d\u2019opposition (article 21 du RGPD)"},{"location":"91-Confidentialite-RGPD/#informations_complementaires","text":"Les donn\u00e9es sont stock\u00e9es sur la tablette et g\u00e9r\u00e9es par l\u2019enseignant. TR esolutions n\u2019y a pas acc\u00e8s. Les donn\u00e9es ne sont pas h\u00e9berg\u00e9es sur un serveur et ne sont pas accessibles par Internet. Sauf choix et r\u00e9glages explicites r\u00e9alis\u00e9s par l'utilisateur de la talette. Nous recommandons la mise en place du code PIN \u00e0 la mise en route de la tablette. La partie enseignant de l\u2019application n\u00e9cessite un mot de passe. L\u2019application n\u2019affiche pas de publicit\u00e9.","title":"Informations compl\u00e9mentaires"},{"location":"91-Confidentialite-RGPD/#donnees_enregistrees_dans_la_tablette","text":"Afin d\u2019assurer le fonctionnement de l\u2019application e-carnet maternelle et lui permettre ainsi de : Associer des documents \u00e0 un \u00e9l\u00e8ve, Produire un carnet de suivi des apprentissages pour chaque \u00e9l\u00e8ve, Mettre \u00e0 disposition ce carnet de suivi aux parents de l\u2019\u00e9l\u00e8ve, Permettre \u00e0 diff\u00e9rents professeurs d\u2019utiliser une seule tablette, Les donn\u00e9es suivantes sont saisies par le professeur et enregistr\u00e9es dans la tablette : Donn\u00e9es Destinataires Usages Conservation Nom Pr\u00e9nom de l\u2019\u00e9l\u00e8ve Enseignant, parents Affichage pr\u00e9nom dans la liste des \u00e9l\u00e8ves d\u2019une classe. Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Affichage dans l\u2019ent\u00eate du e-carnet Nom de l\u2019\u00e9cole Enseignant, parents Affichage dans l\u2019ent\u00eate du e-carnet Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Nom du professeur Enseignant, parents Affichage dans l\u2019ent\u00eate du e-carnet et dans le pied de page, zone signature Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Signature du professeur Enseignant, parents Affichage dans le pied de page du e-carnet, zone signature Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Signature ou tampon de la direction Enseignant, parents Affichage dans le pied de page du e-carnet, zone signature Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Photos Enseignant, parents Affichage dans la fiche \u00e9l\u00e8ve consultable depuis la tablette - Insertion d\u2019une version r\u00e9duite et affichage dans le e-carnet Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Vid\u00e9os Enseignant, parents Affichage dans la fiche \u00e9l\u00e8ve consultable depuis la tablette - Insertion d\u2019une vignette r\u00e9duite et affichage dans le e-carnet Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Notes Enseignant, parents Affichage dans la fiche \u00e9l\u00e8ve et liste des documents Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Enregistrements audios Enseignant, parents Acc\u00e8s depuis la fiche \u00e9l\u00e8ve et liste des documents Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Ces donn\u00e9es : sont stock\u00e9es dans la tablette, ne sont pas communiqu\u00e9es \u00e0 des tiers, ne sont pas accessibles par d\u2019autres applications install\u00e9es sur la tablette ne sont pas accessibles par l\u2019\u00e9diteur du logiciel sans une action volontaire de l\u2019enseignant Ces donn\u00e9es peuvent \u00eatre accessibles \u00e0 des tiers dans 2 situations : Lorsque l\u2019enseignant g\u00e9n\u00e8re le e-carnet d\u2019un \u00e9l\u00e8ve et souhaite le transmettre aux parents. Ce document e-carnet est un fichier texte au format html contenant la plupart des donn\u00e9es du tableau pr\u00e9c\u00e9dent, except\u00e9es les vid\u00e9os et les enregistrements audio. Les photos incluses sont dans un format r\u00e9duit, encod\u00e9es base64. Seule la premi\u00e8re image des vid\u00e9os est incluse dans le document. Codage similaire aux photos. Lorsque la fonction \u201csauvegarder\u201d est utilis\u00e9e.","title":"Donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans la tablette"},{"location":"91-Confidentialit%C3%A9-RGPD/","text":"Politique de confidentialit\u00e9 - Informations concernant vos droits dans le cadre du RGPD R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral pour la protection des Donn\u00e9es \u00b6 TR esolutions \u00e9ditrice de l\u2019application e-carnet-maternelle est soucieuse de respecter vos droits. C\u2019est pourquoi elle vous rappelle les principaux droits dans ce document et vous apporte les r\u00e9ponses que nous mettons en place. Le droit \u00e0 l\u2019information (articles 13 et 14 du RGPD) \u00b6 Vous avez droit \u00e0 toute une s\u00e9rie d\u2019informations au moment o\u00f9 les donn\u00e9es en question sont obtenues. Voir document remis par l\u2019enseignant ou accessible via : https://e-carnet-maternelle.jimdo.com/autorisations-informations-rgpd/ Le droit d\u2019acc\u00e8s (article 15 RGPD) \u00b6 Vous avez le droit d\u2019acc\u00e8s aux dites donn\u00e9es. Elles sont directement accessibles sur la tablette de la classe. Voir avec l\u2019enseignant(e). Le droit de rectification (article 16 du RGPD) \u00b6 Vous avez le droit de demander que vos donn\u00e9es soient rectifi\u00e9es ou compl\u00e9t\u00e9es. Voir avec l\u2019enseignant(e) qui peut r\u00e9aliser ces op\u00e9rations imm\u00e9diatement. Le droit d\u2019effacement (article 17 du RGPD) \u00b6 Vous avez le droit de demander l\u2019effacement de vos donn\u00e9es. Voir avec l\u2019enseignant(e) qui peut supprimer un ou des documents particuliers. Il est \u00e9galement possible de supprimer un \u00e9l\u00e8ve et tous les documents associ\u00e9s. Le droit \u00e0 la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es (article 20 du RGPD) \u00b6 L\u2019ensemble des donn\u00e9es peut \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 dans le d\u00e9lai pr\u00e9vu par la loi (trois mois). Une fonction permet une r\u00e9cup\u00e9ration instantan\u00e9e par g\u00e9n\u00e9ration d\u2019un epub avec toutes les donn\u00e9es de l\u2019\u00e9l\u00e8ve. Le droit d\u2019opposition (article 21 du RGPD) \u00b6 Vous avez le droit de vous opposer \u00e0 tout moment, pour des raisons tenant \u00e0 votre situation particuli\u00e8re, \u00e0 un traitement de vos donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel. Voir avec l\u2019enseignant(e). L\u2019article 8 du RGPD pr\u00e9voit que lorsque des services de la soci\u00e9t\u00e9 de l\u2019information sont directement propos\u00e9s \u00e0 un enfant, le consentement au traitement des donn\u00e9es de l\u2019enfant doit \u00eatre donn\u00e9 ou autoris\u00e9 par le titulaire de la responsabilit\u00e9 parentale \u00e0 l\u2019\u00e9gard de cet enfant. Ceci explique pourquoi c\u2019est vous qui signerez les autorisations n\u00e9cessaires. Informations compl\u00e9mentaires \u00b6 Les donn\u00e9es sont stock\u00e9es sur la tablette et g\u00e9r\u00e9es par l\u2019enseignant. TR esolutions n\u2019y a pas acc\u00e8s. Les donn\u00e9es ne sont pas h\u00e9berg\u00e9es sur un serveur et ne sont pas accessibles par Internet. Sauf choix et r\u00e9glages explicites r\u00e9alis\u00e9s par l'utilisateur de la talette. Nous recommandons la mise en place du code PIN \u00e0 la mise en route de la tablette. La partie enseignant de l\u2019application n\u00e9cessite un mot de passe. L\u2019application n\u2019affiche pas de publicit\u00e9. Donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans la tablette \u00b6 Afin d\u2019assurer le fonctionnement de l\u2019application e-carnet maternelle et lui permettre ainsi de : Associer des documents \u00e0 un \u00e9l\u00e8ve, Produire un carnet de suivi des apprentissages pour chaque \u00e9l\u00e8ve, Mettre \u00e0 disposition ce carnet de suivi aux parents de l\u2019\u00e9l\u00e8ve, Permettre \u00e0 diff\u00e9rents professeurs d\u2019utiliser une seule tablette, Les donn\u00e9es suivantes sont saisies par le professeur et enregistr\u00e9es dans la tablette : Donn\u00e9es Destinataires Usages Conservation Nom Pr\u00e9nom de l\u2019\u00e9l\u00e8ve Enseignant, parents Affichage pr\u00e9nom dans la liste des \u00e9l\u00e8ves d\u2019une classe. Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Affichage dans l\u2019ent\u00eate du e-carnet Nom de l\u2019\u00e9cole Enseignant, parents Affichage dans l\u2019ent\u00eate du e-carnet Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Nom du professeur Enseignant, parents Affichage dans l\u2019ent\u00eate du e-carnet et dans le pied de page, zone signature Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Signature du professeur Enseignant, parents Affichage dans le pied de page du e-carnet, zone signature Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Signature ou tampon de la direction Enseignant, parents Affichage dans le pied de page du e-carnet, zone signature Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Photos Enseignant, parents Affichage dans la fiche \u00e9l\u00e8ve consultable depuis la tablette - Insertion d\u2019une version r\u00e9duite et affichage dans le e-carnet Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Vid\u00e9os Enseignant, parents Affichage dans la fiche \u00e9l\u00e8ve consultable depuis la tablette - Insertion d\u2019une vignette r\u00e9duite et affichage dans le e-carnet Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Notes Enseignant, parents Affichage dans la fiche \u00e9l\u00e8ve et liste des documents Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Enregistrements audios Enseignant, parents Acc\u00e8s depuis la fiche \u00e9l\u00e8ve et liste des documents Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Ces donn\u00e9es : sont stock\u00e9es dans la tablette, ne sont pas communiqu\u00e9es \u00e0 des tiers, ne sont pas accessibles par d\u2019autres applications install\u00e9es sur la tablette ne sont pas accessibles par l\u2019\u00e9diteur du logiciel sans une action volontaire de l\u2019enseignant Ces donn\u00e9es peuvent \u00eatre accessibles \u00e0 des tiers dans 2 situations : Lorsque l\u2019enseignant g\u00e9n\u00e8re le e-carnet d\u2019un \u00e9l\u00e8ve et souhaite le transmettre aux parents. Ce document e-carnet est un fichier texte au format html contenant la plupart des donn\u00e9es du tableau pr\u00e9c\u00e9dent, except\u00e9es les vid\u00e9os et les enregistrements audio. Les photos incluses sont dans un format r\u00e9duit, encod\u00e9es base64. Seule la premi\u00e8re image des vid\u00e9os est incluse dans le document. Codage similaire aux photos. Lorsque la fonction \u201csauvegarder\u201d est utilis\u00e9e.","title":"Politique de confidentialit\u00e9 - Informations concernant vos droits dans le cadre du RGPD R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral pour la protection des Donn\u00e9es"},{"location":"91-Confidentialit%C3%A9-RGPD/#politique_de_confidentialite_-_informations_concernant_vos_droits_dans_le_cadre_du_rgpd_reglement_general_pour_la_protection_des_donnees","text":"TR esolutions \u00e9ditrice de l\u2019application e-carnet-maternelle est soucieuse de respecter vos droits. C\u2019est pourquoi elle vous rappelle les principaux droits dans ce document et vous apporte les r\u00e9ponses que nous mettons en place.","title":"Politique de confidentialit\u00e9 - Informations concernant vos droits dans le cadre du RGPD R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral pour la protection des Donn\u00e9es"},{"location":"91-Confidentialit%C3%A9-RGPD/#le_droit_a_linformation_articles_13_et_14_du_rgpd","text":"Vous avez droit \u00e0 toute une s\u00e9rie d\u2019informations au moment o\u00f9 les donn\u00e9es en question sont obtenues. Voir document remis par l\u2019enseignant ou accessible via : https://e-carnet-maternelle.jimdo.com/autorisations-informations-rgpd/","title":"Le droit \u00e0 l\u2019information (articles 13 et 14 du RGPD)"},{"location":"91-Confidentialit%C3%A9-RGPD/#le_droit_dacces_article_15_rgpd","text":"Vous avez le droit d\u2019acc\u00e8s aux dites donn\u00e9es. Elles sont directement accessibles sur la tablette de la classe. Voir avec l\u2019enseignant(e).","title":"Le droit d\u2019acc\u00e8s (article 15 RGPD)"},{"location":"91-Confidentialit%C3%A9-RGPD/#le_droit_de_rectification_article_16_du_rgpd","text":"Vous avez le droit de demander que vos donn\u00e9es soient rectifi\u00e9es ou compl\u00e9t\u00e9es. Voir avec l\u2019enseignant(e) qui peut r\u00e9aliser ces op\u00e9rations imm\u00e9diatement.","title":"Le droit de rectification (article 16 du RGPD)"},{"location":"91-Confidentialit%C3%A9-RGPD/#le_droit_deffacement_article_17_du_rgpd","text":"Vous avez le droit de demander l\u2019effacement de vos donn\u00e9es. Voir avec l\u2019enseignant(e) qui peut supprimer un ou des documents particuliers. Il est \u00e9galement possible de supprimer un \u00e9l\u00e8ve et tous les documents associ\u00e9s.","title":"Le droit d\u2019effacement (article 17 du RGPD)"},{"location":"91-Confidentialit%C3%A9-RGPD/#le_droit_a_la_portabilite_des_donnees_article_20_du_rgpd","text":"L\u2019ensemble des donn\u00e9es peut \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 dans le d\u00e9lai pr\u00e9vu par la loi (trois mois). Une fonction permet une r\u00e9cup\u00e9ration instantan\u00e9e par g\u00e9n\u00e9ration d\u2019un epub avec toutes les donn\u00e9es de l\u2019\u00e9l\u00e8ve.","title":"Le droit \u00e0 la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es (article 20 du RGPD)"},{"location":"91-Confidentialit%C3%A9-RGPD/#le_droit_dopposition_article_21_du_rgpd","text":"Vous avez le droit de vous opposer \u00e0 tout moment, pour des raisons tenant \u00e0 votre situation particuli\u00e8re, \u00e0 un traitement de vos donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel. Voir avec l\u2019enseignant(e). L\u2019article 8 du RGPD pr\u00e9voit que lorsque des services de la soci\u00e9t\u00e9 de l\u2019information sont directement propos\u00e9s \u00e0 un enfant, le consentement au traitement des donn\u00e9es de l\u2019enfant doit \u00eatre donn\u00e9 ou autoris\u00e9 par le titulaire de la responsabilit\u00e9 parentale \u00e0 l\u2019\u00e9gard de cet enfant. Ceci explique pourquoi c\u2019est vous qui signerez les autorisations n\u00e9cessaires.","title":"Le droit d\u2019opposition (article 21 du RGPD)"},{"location":"91-Confidentialit%C3%A9-RGPD/#informations_complementaires","text":"Les donn\u00e9es sont stock\u00e9es sur la tablette et g\u00e9r\u00e9es par l\u2019enseignant. TR esolutions n\u2019y a pas acc\u00e8s. Les donn\u00e9es ne sont pas h\u00e9berg\u00e9es sur un serveur et ne sont pas accessibles par Internet. Sauf choix et r\u00e9glages explicites r\u00e9alis\u00e9s par l'utilisateur de la talette. Nous recommandons la mise en place du code PIN \u00e0 la mise en route de la tablette. La partie enseignant de l\u2019application n\u00e9cessite un mot de passe. L\u2019application n\u2019affiche pas de publicit\u00e9.","title":"Informations compl\u00e9mentaires"},{"location":"91-Confidentialit%C3%A9-RGPD/#donnees_enregistrees_dans_la_tablette","text":"Afin d\u2019assurer le fonctionnement de l\u2019application e-carnet maternelle et lui permettre ainsi de : Associer des documents \u00e0 un \u00e9l\u00e8ve, Produire un carnet de suivi des apprentissages pour chaque \u00e9l\u00e8ve, Mettre \u00e0 disposition ce carnet de suivi aux parents de l\u2019\u00e9l\u00e8ve, Permettre \u00e0 diff\u00e9rents professeurs d\u2019utiliser une seule tablette, Les donn\u00e9es suivantes sont saisies par le professeur et enregistr\u00e9es dans la tablette : Donn\u00e9es Destinataires Usages Conservation Nom Pr\u00e9nom de l\u2019\u00e9l\u00e8ve Enseignant, parents Affichage pr\u00e9nom dans la liste des \u00e9l\u00e8ves d\u2019une classe. Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Affichage dans l\u2019ent\u00eate du e-carnet Nom de l\u2019\u00e9cole Enseignant, parents Affichage dans l\u2019ent\u00eate du e-carnet Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Nom du professeur Enseignant, parents Affichage dans l\u2019ent\u00eate du e-carnet et dans le pied de page, zone signature Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Signature du professeur Enseignant, parents Affichage dans le pied de page du e-carnet, zone signature Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Signature ou tampon de la direction Enseignant, parents Affichage dans le pied de page du e-carnet, zone signature Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Photos Enseignant, parents Affichage dans la fiche \u00e9l\u00e8ve consultable depuis la tablette - Insertion d\u2019une version r\u00e9duite et affichage dans le e-carnet Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Vid\u00e9os Enseignant, parents Affichage dans la fiche \u00e9l\u00e8ve consultable depuis la tablette - Insertion d\u2019une vignette r\u00e9duite et affichage dans le e-carnet Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Notes Enseignant, parents Affichage dans la fiche \u00e9l\u00e8ve et liste des documents Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Enregistrements audios Enseignant, parents Acc\u00e8s depuis la fiche \u00e9l\u00e8ve et liste des documents Jusqu\u2019\u00e0 la suppression par l\u2019enseignant ou jusqu\u2019\u00e0 la demande de suppression par les parents Ces donn\u00e9es : sont stock\u00e9es dans la tablette, ne sont pas communiqu\u00e9es \u00e0 des tiers, ne sont pas accessibles par d\u2019autres applications install\u00e9es sur la tablette ne sont pas accessibles par l\u2019\u00e9diteur du logiciel sans une action volontaire de l\u2019enseignant Ces donn\u00e9es peuvent \u00eatre accessibles \u00e0 des tiers dans 2 situations : Lorsque l\u2019enseignant g\u00e9n\u00e8re le e-carnet d\u2019un \u00e9l\u00e8ve et souhaite le transmettre aux parents. Ce document e-carnet est un fichier texte au format html contenant la plupart des donn\u00e9es du tableau pr\u00e9c\u00e9dent, except\u00e9es les vid\u00e9os et les enregistrements audio. Les photos incluses sont dans un format r\u00e9duit, encod\u00e9es base64. Seule la premi\u00e8re image des vid\u00e9os est incluse dans le document. Codage similaire aux photos. Lorsque la fonction \u201csauvegarder\u201d est utilis\u00e9e.","title":"Donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans la tablette"},{"location":"91-Credits/","text":"Cr\u00e9dits \u00b6 L'application e-carnet de maternelle utilise de multiples composants logiciels open source pour la plupart : AndroidSdK AndroidStudio VisualStudio Code cordova cordova plugins Framework7 nodeJS Gulp npm markdown Pandoc TexWorks MikTex script JS : alasql handlebar jszip localforage lodash requireJS text js-xlsx synthese vocale tts Editeur de texte Quill","title":"Cr\u00e9dits"},{"location":"91-Credits/#credits","text":"L'application e-carnet de maternelle utilise de multiples composants logiciels open source pour la plupart : AndroidSdK AndroidStudio VisualStudio Code cordova cordova plugins Framework7 nodeJS Gulp npm markdown Pandoc TexWorks MikTex script JS : alasql handlebar jszip localforage lodash requireJS text js-xlsx synthese vocale tts Editeur de texte Quill","title":"Cr\u00e9dits"},{"location":"92-Evolutions/","text":"Evolutions \u00e0 venir \u00b6 De nombreuses \u00e9volutions fonctionnelles sont dores et d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vues. Elles seront int\u00e9gr\u00e9es au fil de l'eau. Il est pr\u00e9vu une version par mois environ. N'h\u00e9sitez pas \u00e0 communiquer vos souhaits et commentaires. Quel que soit le moyen de votre choix. De pr\u00e9f\u00e9rence : support@tr-esolutions.com . Quelques \u00e9volutions pr\u00e9vues : Gestion des sauvegardes automatiques, aide au nettoyage des fichiers Sauvegarde sur cloud acad\u00e9mique lorsqu'il existe. Rangement des fichiers (photos, vid\u00e9o, ...) par dossier \u00e9l\u00e8ve. Rangement des autres fichiers Version PC \u00e0 jour Version linux Version Mac","title":"Evolutions"},{"location":"92-Evolutions/#evolutions_a_venir","text":"De nombreuses \u00e9volutions fonctionnelles sont dores et d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vues. Elles seront int\u00e9gr\u00e9es au fil de l'eau. Il est pr\u00e9vu une version par mois environ. N'h\u00e9sitez pas \u00e0 communiquer vos souhaits et commentaires. Quel que soit le moyen de votre choix. De pr\u00e9f\u00e9rence : support@tr-esolutions.com . Quelques \u00e9volutions pr\u00e9vues : Gestion des sauvegardes automatiques, aide au nettoyage des fichiers Sauvegarde sur cloud acad\u00e9mique lorsqu'il existe. Rangement des fichiers (photos, vid\u00e9o, ...) par dossier \u00e9l\u00e8ve. Rangement des autres fichiers Version PC \u00e0 jour Version linux Version Mac","title":"Evolutions \u00e0 venir"},{"location":"93-Bugs/","text":"Bugs identifi\u00e9s \u00e0 corriger \u00b6 L'utilisation du logiciel e-carnet sur un smartphone n'est pas optimale, certains \u00e9crans et contenus sont tronqu\u00e9s. La mise en forme du e-carnet au format epub n'est identique selon les lecteurs epub utilis\u00e9s. Parcours audio G\u00e9n\u00e9ration du Tableau de bord dans la page d'aide","title":"Bugs"},{"location":"93-Bugs/#bugs_identifies_a_corriger","text":"L'utilisation du logiciel e-carnet sur un smartphone n'est pas optimale, certains \u00e9crans et contenus sont tronqu\u00e9s. La mise en forme du e-carnet au format epub n'est identique selon les lecteurs epub utilis\u00e9s. Parcours audio G\u00e9n\u00e9ration du Tableau de bord dans la page d'aide","title":"Bugs identifi\u00e9s \u00e0 corriger"},{"location":"99-schema%20serveur/","text":"%%{ init: { 'theme': 'base', 'themeVariables': { 'primaryColor': '#BB2528', 'primaryTextColor': '#fff', 'primaryBorderColor': '#7C0000', 'lineColor': '#F8B229', 'secondaryColor': '#006100', 'tertiaryColor': '#fff' } } }%% sequenceDiagram participant Enseignant participant Application (mode enseignant) participant Navigateur participant Internet (cot\u00e9 \u00e9cole) participant Serveur participant Internet (cot\u00e9 parents) participant Application (mode parent) participant Parents alt Premi\u00e8re fois Enseignant->>Application (mode enseignant): Acc\u00e9der \u00e0 'R\u00e9glages, serveur' Enseignant->>Application (mode enseignant): Activer le bouton ON Application (mode enseignant)->>Serveur: Demande d'acces Serveur ->> Navigateur: affichage page authentification dans navigateur Enseignant->>Navigateur: Saisir login/mot de passe Navigateur->>Serveur: Demande d'autorisation Serveur->>+Navigateur: Demande la confirmationn \u00e0 l'enseignant Enseignant->> Navigateur: Accorder l'autorisation Enseignant->>Navigateur: Fermer la fen\u00eatre Navigateur->>Application (mode enseignant): Connfirmation connection else D\u00e9j\u00e0 configur\u00e9 Enseignant->>Application (mode enseignant): Activer le bouton ON Application (mode enseignant)->>Enseignant: Confirmation connection end loop \u00c0 chaque cr\u00e9ation de e-journal Application (mode enseignant)->>Application (mode enseignant): V\u00e9rifier si m\u00e9dias d\u00e9j\u00e0 copi\u00e9s Application (mode enseignant)->>Serveur: Copier m\u00e9dias associ\u00e9s pas encore sur le serveur Application (mode enseignant)->>Serveur: Copier document e-journal Serveur->>Serveur: Attribuer URLs priv\u00e9es Serveur->>Application (mode enseignant): Donne les URLs disponibles Application (mode enseignant)->>Enseignant: Met \u00e0 disposition les urls et QR code end Enseignant->>Parents: Envoyer URLs via email ou QR code Parents ->> Application (mode parent): active url ou scan QR code Application (mode parent)->>Internet (cot\u00e9 parents): acc\u00e8de au serveur via url Serveur->>Internet (cot\u00e9 parents): envoie les documents Internet (cot\u00e9 parents)->>Application (mode enseignant): Chargement documennt et medias alt Serveur OFF Application (mode enseignant)->>Serveur: Aucun \u00e9change end ``` /-------------------------------/ ```mermaid sequenceDiagram participant Enseignant participant Application (mode enseignant) participant Navigateur participant Internet (cot\u00e9 \u00e9cole) participant Serveur participant Internet (cot\u00e9 parents) participant Application (mode parent) participant Parents","title":"99 schema serveur"},{"location":"RB-00-Ecm_referentiel_builder_guide/","text":"Documentation application Ecm r\u00e9f\u00e9rentiel builder \u00b6 pour e-carnet de maternelle","title":"Documentation application Ecm r\u00e9f\u00e9rentiel builder"},{"location":"RB-00-Ecm_referentiel_builder_guide/#documentation_application_ecm_referentiel_builder","text":"pour e-carnet de maternelle","title":"Documentation application Ecm r\u00e9f\u00e9rentiel builder"},{"location":"RB-01-Preambule/","text":"Pr\u00e9ambule \u00b6 L'application Ecm referentiel builder est une application compagnon de l'application e-carnet de maternelle. Elle permet de produire un fichier utilisable uniquement par l'application e-carnet de maternelle (version > 1.8.0v93, publi\u00e9e \u00e0 partir du 17 novembre 2019). Ce fichier ainsi produit contient l'arborescence d'un r\u00e9f\u00e9rentiel de comp\u00e9tences personnalis\u00e9. Pour m\u00e9moire, Le e-carnet maternelle est une application gratuite pour les enseignants et les \u00e9l\u00e8ves de cycle 1. Elle permet de saisir et stocker instantan\u00e9ment tous types de documents (image, audio, vid\u00e9o, texte) pour chaque \u00e9l\u00e8ve de la classe. Ces traces sont associ\u00e9es aux attendus et observables \u00e9tablis par le Minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation Nationale. Un commentaire de l'\u00e9l\u00e8ve ainsi qu'un commentaire de l'enseignant peuvent \u00eatre ajout\u00e9s. Les carnets de suivi sont g\u00e9n\u00e9r\u00e9s automatiquement et envoy\u00e9s par mail aux parents. Ce n'est pas un carnet de comp\u00e9tences, on prend l'\u00e9l\u00e8ve au niveau qui est le sien, il est la r\u00e9f\u00e9rence, et on constate avec lui ses progr\u00e8s au cours du temps. Conform\u00e9ment aux textes officiels, il n'y a pas de code de \"notation\". Pour plus d'informations, voir le site web e-carnet-maternelle .","title":"Pr\u00e9ambule"},{"location":"RB-01-Preambule/#preambule","text":"L'application Ecm referentiel builder est une application compagnon de l'application e-carnet de maternelle. Elle permet de produire un fichier utilisable uniquement par l'application e-carnet de maternelle (version > 1.8.0v93, publi\u00e9e \u00e0 partir du 17 novembre 2019). Ce fichier ainsi produit contient l'arborescence d'un r\u00e9f\u00e9rentiel de comp\u00e9tences personnalis\u00e9. Pour m\u00e9moire, Le e-carnet maternelle est une application gratuite pour les enseignants et les \u00e9l\u00e8ves de cycle 1. Elle permet de saisir et stocker instantan\u00e9ment tous types de documents (image, audio, vid\u00e9o, texte) pour chaque \u00e9l\u00e8ve de la classe. Ces traces sont associ\u00e9es aux attendus et observables \u00e9tablis par le Minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation Nationale. Un commentaire de l'\u00e9l\u00e8ve ainsi qu'un commentaire de l'enseignant peuvent \u00eatre ajout\u00e9s. Les carnets de suivi sont g\u00e9n\u00e9r\u00e9s automatiquement et envoy\u00e9s par mail aux parents. Ce n'est pas un carnet de comp\u00e9tences, on prend l'\u00e9l\u00e8ve au niveau qui est le sien, il est la r\u00e9f\u00e9rence, et on constate avec lui ses progr\u00e8s au cours du temps. Conform\u00e9ment aux textes officiels, il n'y a pas de code de \"notation\". Pour plus d'informations, voir le site web e-carnet-maternelle .","title":"Pr\u00e9ambule"},{"location":"RB-02-Telechargement/","text":"T\u00e9l\u00e9chargements \u00b6 Ecm referential builder 1.0.6 windows Ecm referential builder 1.0.6 MacOs Si le programme ne s\u2019ex\u00e9cute pas regardez du c\u00f4t\u00e9 de votre antivirus ou parefeu. Le changement de langues ne sert pas pour l'instant.","title":"T\u00e9l\u00e9chargements"},{"location":"RB-02-Telechargement/#telechargements","text":"Ecm referential builder 1.0.6 windows Ecm referential builder 1.0.6 MacOs Si le programme ne s\u2019ex\u00e9cute pas regardez du c\u00f4t\u00e9 de votre antivirus ou parefeu. Le changement de langues ne sert pas pour l'instant.","title":"T\u00e9l\u00e9chargements"},{"location":"RB-03-Avertissement/","text":"Avertissement \u00b6 L\u2019utilisation du r\u00e9f\u00e9rentiel propos\u00e9 par l\u2019Education Nationale est recommand\u00e9e pour les \u00e9tablissements francophones qui mettent en oeuvre le programme officiel concernant le carnet de suivi des apprentissages. Il est fourni par d\u00e9faut afin de privil\u00e9gier son usage. Cependant, au vu des nombreuses demandes de modification et au nom de la libert\u00e9 p\u00e9dagogique, nous offrons la possibilit\u00e9 de l'adapter, le modifier ou d'en cr\u00e9er un diff\u00e9rent, que ce soit pour le m\u00eame usage ou pour un autre. L'utilisateur doit alors \u00eatre conscient de la possible non conformit\u00e9 de ses e-carnets.","title":"Avertissement"},{"location":"RB-03-Avertissement/#avertissement","text":"L\u2019utilisation du r\u00e9f\u00e9rentiel propos\u00e9 par l\u2019Education Nationale est recommand\u00e9e pour les \u00e9tablissements francophones qui mettent en oeuvre le programme officiel concernant le carnet de suivi des apprentissages. Il est fourni par d\u00e9faut afin de privil\u00e9gier son usage. Cependant, au vu des nombreuses demandes de modification et au nom de la libert\u00e9 p\u00e9dagogique, nous offrons la possibilit\u00e9 de l'adapter, le modifier ou d'en cr\u00e9er un diff\u00e9rent, que ce soit pour le m\u00eame usage ou pour un autre. L'utilisateur doit alors \u00eatre conscient de la possible non conformit\u00e9 de ses e-carnets.","title":"Avertissement"},{"location":"RB-04-Principe/","text":"Principe \u00b6 L'interface graphique de type blocs permet de d\u00e9crire un r\u00e9f\u00e9rentiel sous forme d'un arbre dont la strucuture est la suivante : Domaine d'apprentissage (ex : Mobiliser le langage dans toutes ses dimensions) Sous domaine (ex : L\u2019oral) Attendu (ex : Communiquer avec les adultes et avec les autres enfants par le langage, en se faisant comprendre.) Objectif/categorie de preuve (ex : Oser entrer en communication) Observable (ex : Participer en r\u00e9p\u00e9tant seulement (parties de comptines, consignes,...)) Seuls les textes apparaissant dans les blocs vert sont modifiables. Les blocs s'assemblent uniquement dans l'ordre pr\u00e9vu pour respecter la structure du r\u00e9f\u00e9rentiel. Une fois les blocs verts modifi\u00e9s, le clic sur le bouton G\u00e9n\u00e9rer d\u00e9clenche la production d'un fichier dont le nom est propos\u00e9 automatiquement (ex : competences_anglais_test_2_EN-EN_0.0.2.20191111.ecm). Quel que soit le moyen utilis\u00e9, ce fichier doit \u00eatre copi\u00e9 sur la tablette qui utilise l'application e-carnet de maternelle. Une fois sur la tablette, le fichier peut \u00eatre utilis\u00e9 : aller dans `R\u00e9glages` puis `Gestion observables` puis `Choisir fichier catalogue` . Conseil important \u00b6 Avant de se lancer dans l'usage du logiciel il est primordial d'avoir pr\u00e9par\u00e9 la description de son r\u00e9f\u00e9rentiel auparavant dans un document \u00e0 part qui servira de guide \u00e0 la saisie. Cf le guide : Aide \u00e0 la personnalisation","title":"Principe"},{"location":"RB-04-Principe/#principe","text":"L'interface graphique de type blocs permet de d\u00e9crire un r\u00e9f\u00e9rentiel sous forme d'un arbre dont la strucuture est la suivante : Domaine d'apprentissage (ex : Mobiliser le langage dans toutes ses dimensions) Sous domaine (ex : L\u2019oral) Attendu (ex : Communiquer avec les adultes et avec les autres enfants par le langage, en se faisant comprendre.) Objectif/categorie de preuve (ex : Oser entrer en communication) Observable (ex : Participer en r\u00e9p\u00e9tant seulement (parties de comptines, consignes,...)) Seuls les textes apparaissant dans les blocs vert sont modifiables. Les blocs s'assemblent uniquement dans l'ordre pr\u00e9vu pour respecter la structure du r\u00e9f\u00e9rentiel. Une fois les blocs verts modifi\u00e9s, le clic sur le bouton G\u00e9n\u00e9rer d\u00e9clenche la production d'un fichier dont le nom est propos\u00e9 automatiquement (ex : competences_anglais_test_2_EN-EN_0.0.2.20191111.ecm). Quel que soit le moyen utilis\u00e9, ce fichier doit \u00eatre copi\u00e9 sur la tablette qui utilise l'application e-carnet de maternelle. Une fois sur la tablette, le fichier peut \u00eatre utilis\u00e9 : aller dans `R\u00e9glages` puis `Gestion observables` puis `Choisir fichier catalogue` .","title":"Principe"},{"location":"RB-04-Principe/#conseil_important","text":"Avant de se lancer dans l'usage du logiciel il est primordial d'avoir pr\u00e9par\u00e9 la description de son r\u00e9f\u00e9rentiel auparavant dans un document \u00e0 part qui servira de guide \u00e0 la saisie. Cf le guide : Aide \u00e0 la personnalisation","title":"Conseil important"},{"location":"RB-05-ModeEmploi/","text":"Mode d'emploi \u00b6 Vue d'ensemble \u00b6 Zone 1 : boutons de commande \u00b6 Le bouton Nouveau \u00b6 Il provoque 2 op\u00e9rations : le nettoyage de la zone de travail (effacement de tous les blocs) L'initialisation de la zone de travail d'un nouveau r\u00e9f\u00e9rentiel compos\u00e9 d'un premier domaine, contenant un sous-domaine, un attendu et 3 observables. Se reporter dans la suite de ce document pour d\u00e9couvrir comment proc\u00e9der \u00e0 partir de cette \u00e9tape. Le bouton Choisir un fichier \u00b6 Il permet de charger dans la zone de travail un r\u00e9f\u00e9rentiel existant. Le bouton G\u00e9n\u00e9rer \u00b6 Il d\u00e9clenche la transformation des blocs en unn fichier au format .ecm qui est destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre enregistr\u00e9 sur la tablette dans laquelle le logiciel e-carnet maternelles est install\u00e9e pour y \u00eatre install\u00e9 via la commande R\u00e9glages puis Gestion observables puis Choisir fichier catalogue : Le bouton Effacer \u00b6 Il permet de nettoyer la zone de travail et de partir d'un r\u00e9f\u00e9rentiel vierge. Cela n\u00e9cessite ensuite de placer les blocs accessibles depuis la r\u00e9serve de blocs (zone 3). Le bouton French \u00b6 Dans cette version seul le choix \"Arabe\" est utile : ce choix permet de passer \u00e0 une lecture de droite \u00e0 gauche. Zone 2 : Espace de travail \u00b6 Les bases du fonctionnement de l'interface \"en blocs\" \u00b6 Avant de rentrer dans le fonctionnement de cette zone de travail, quelques mots sur les principes de l'interface graphique utilis\u00e9e. Cette interface graphique propos\u00e9e est une interface open source propos\u00e9e par Google. Elle s'appelle Blockly. Elle est comparable \u00e0 Scratch utilis\u00e9e dans de nombreux projets \u00e9ducatifs. Pour plus de renseignements voir le site officiel de Google : https://developers.google.com/blockly . Sur le plan de travail propos\u00e9 (l'espace quadrill\u00e9) les blocs peuvent \u00eatre : Ajout\u00e9s soit depuis la r\u00e9serve (volet de droite qui apparait en cliquant sur ECM soit par duplication d'un bloc existant s\u00e9lectionner le bloc par un clic clic avec bouton droit choisir dupliquer Modifi\u00e9s En changeant le texte qui apparait dans les cellules des blocs verts En changeant le nombre de \" Supprim\u00e9s Zone 3 : R\u00e9serve de blocs \u00b6 La r\u00e9serve de blocs contient tous les blocs n\u00e9cessaires \u00e0 la construction du r\u00e9f\u00e9rentiel. (video) Utiliser les blocs depuis la r\u00e9serve Cliquer sur le symbole pour passer la vid\u00e9o en plein \u00e9cran). Cr\u00e9er un nouveau r\u00e9f\u00e9rentiel \u00b6 Il y a plusieurs fa\u00e7on de proc\u00e9der : En modifiant l'existant qui s'ouvre au d\u00e9mmarage de l'application. En cliquant sur Nouveau pour commencer \u00e0 partir d'un mod\u00e8le simple. En partant d'une \"page blanche\" en cliquant sur Effacer . Si le r\u00e9f\u00e9rentiel est proche du r\u00e9f\u00e9rentiel standard, partir de celui qui s'ouvre au d\u00e9marrage puis modifier les libell\u00e9s et supprimer les blocs superflus. Si le r\u00e9f\u00e9rentiel souhait\u00e9 est tr\u00e8s diff\u00e9rent du r\u00e9f\u00e9rentiel initial, il est recommand\u00e9 d'utiliser la commande Nouveau et de proc\u00e9der par mise \u00e0 jour et duplication. En vid\u00e9o : (video) Partir depuis nouveau r\u00e9f\u00e9rentiel Cliquer sur le symbole pour passer la vid\u00e9o en plein \u00e9cran). Ensuite, assembler les blocs autant que n\u00e9cessaire modifier les libell\u00e9s qui se trouvent dans les blocs verts (video) Modifier et personnaliser le r\u00e9f\u00e9rentiel Cliquer sur le symbole pour passer la vid\u00e9o en plein \u00e9cran).","title":"Mode d'emploi"},{"location":"RB-05-ModeEmploi/#mode_demploi","text":"","title":"Mode d'emploi"},{"location":"RB-05-ModeEmploi/#vue_densemble","text":"","title":"Vue d'ensemble"},{"location":"RB-05-ModeEmploi/#zone_1_boutons_de_commande","text":"","title":"Zone 1 : boutons de commande"},{"location":"RB-05-ModeEmploi/#le_bouton_nouveau","text":"Il provoque 2 op\u00e9rations : le nettoyage de la zone de travail (effacement de tous les blocs) L'initialisation de la zone de travail d'un nouveau r\u00e9f\u00e9rentiel compos\u00e9 d'un premier domaine, contenant un sous-domaine, un attendu et 3 observables. Se reporter dans la suite de ce document pour d\u00e9couvrir comment proc\u00e9der \u00e0 partir de cette \u00e9tape.","title":"Le bouton Nouveau"},{"location":"RB-05-ModeEmploi/#le_bouton_choisir_un_fichier","text":"Il permet de charger dans la zone de travail un r\u00e9f\u00e9rentiel existant.","title":"Le bouton Choisir un fichier"},{"location":"RB-05-ModeEmploi/#le_bouton_generer","text":"Il d\u00e9clenche la transformation des blocs en unn fichier au format .ecm qui est destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre enregistr\u00e9 sur la tablette dans laquelle le logiciel e-carnet maternelles est install\u00e9e pour y \u00eatre install\u00e9 via la commande R\u00e9glages puis Gestion observables puis Choisir fichier catalogue :","title":"Le bouton G\u00e9n\u00e9rer"},{"location":"RB-05-ModeEmploi/#le_bouton_effacer","text":"Il permet de nettoyer la zone de travail et de partir d'un r\u00e9f\u00e9rentiel vierge. Cela n\u00e9cessite ensuite de placer les blocs accessibles depuis la r\u00e9serve de blocs (zone 3).","title":"Le bouton Effacer"},{"location":"RB-05-ModeEmploi/#le_bouton_french","text":"Dans cette version seul le choix \"Arabe\" est utile : ce choix permet de passer \u00e0 une lecture de droite \u00e0 gauche.","title":"Le bouton French"},{"location":"RB-05-ModeEmploi/#zone_2_espace_de_travail","text":"","title":"Zone 2 : Espace de travail"},{"location":"RB-05-ModeEmploi/#les_bases_du_fonctionnement_de_linterface_en_blocs","text":"Avant de rentrer dans le fonctionnement de cette zone de travail, quelques mots sur les principes de l'interface graphique utilis\u00e9e. Cette interface graphique propos\u00e9e est une interface open source propos\u00e9e par Google. Elle s'appelle Blockly. Elle est comparable \u00e0 Scratch utilis\u00e9e dans de nombreux projets \u00e9ducatifs. Pour plus de renseignements voir le site officiel de Google : https://developers.google.com/blockly . Sur le plan de travail propos\u00e9 (l'espace quadrill\u00e9) les blocs peuvent \u00eatre : Ajout\u00e9s soit depuis la r\u00e9serve (volet de droite qui apparait en cliquant sur ECM soit par duplication d'un bloc existant s\u00e9lectionner le bloc par un clic clic avec bouton droit choisir dupliquer Modifi\u00e9s En changeant le texte qui apparait dans les cellules des blocs verts En changeant le nombre de \" Supprim\u00e9s","title":"Les bases du fonctionnement de l'interface \"en blocs\""},{"location":"RB-05-ModeEmploi/#zone_3_reserve_de_blocs","text":"La r\u00e9serve de blocs contient tous les blocs n\u00e9cessaires \u00e0 la construction du r\u00e9f\u00e9rentiel. (video) Utiliser les blocs depuis la r\u00e9serve Cliquer sur le symbole pour passer la vid\u00e9o en plein \u00e9cran).","title":"Zone 3 : R\u00e9serve de blocs"},{"location":"RB-05-ModeEmploi/#creer_un_nouveau_referentiel","text":"Il y a plusieurs fa\u00e7on de proc\u00e9der : En modifiant l'existant qui s'ouvre au d\u00e9mmarage de l'application. En cliquant sur Nouveau pour commencer \u00e0 partir d'un mod\u00e8le simple. En partant d'une \"page blanche\" en cliquant sur Effacer . Si le r\u00e9f\u00e9rentiel est proche du r\u00e9f\u00e9rentiel standard, partir de celui qui s'ouvre au d\u00e9marrage puis modifier les libell\u00e9s et supprimer les blocs superflus. Si le r\u00e9f\u00e9rentiel souhait\u00e9 est tr\u00e8s diff\u00e9rent du r\u00e9f\u00e9rentiel initial, il est recommand\u00e9 d'utiliser la commande Nouveau et de proc\u00e9der par mise \u00e0 jour et duplication. En vid\u00e9o : (video) Partir depuis nouveau r\u00e9f\u00e9rentiel Cliquer sur le symbole pour passer la vid\u00e9o en plein \u00e9cran). Ensuite, assembler les blocs autant que n\u00e9cessaire modifier les libell\u00e9s qui se trouvent dans les blocs verts (video) Modifier et personnaliser le r\u00e9f\u00e9rentiel Cliquer sur le symbole pour passer la vid\u00e9o en plein \u00e9cran).","title":"Cr\u00e9er un nouveau r\u00e9f\u00e9rentiel"},{"location":"RB-05-ModeEmploi.sansVideo/","text":"Mode d'emploi \u00b6 Vue d'ensemble \u00b6 Zone 1 : boutons de commande \u00b6 Le bouton Nouveau \u00b6 Il provoque 2 op\u00e9rations : le nettoyage de la zone de travail (effacement de tous les blocs) L'initialisation de la zone de travail d'un nouveau r\u00e9f\u00e9rentiel compos\u00e9 d'un premier domaine, contenant un sous-domaine, un attendu et 3 observables. Se reporter dans la suite de ce document pour d\u00e9couvrir comment proc\u00e9der \u00e0 partir de cette \u00e9tape. Le bouton Choisir un fichier \u00b6 Il permet de charger dans la zone de travail un r\u00e9f\u00e9rentiel existant. Le bouton G\u00e9n\u00e9rer \u00b6 Il d\u00e9clenche la transformation des blocs en unn fichier au format .ecm qui est destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre enregistr\u00e9 sur la tablette dans laquelle le logiciel e-carnet maternelles est install\u00e9e pour y \u00eatre install\u00e9 via la commande R\u00e9glages puis Gestion observables puis Choisir fichier catalogue : Le bouton Effacer \u00b6 Il permet de nettoyer la zone de travail et de partir d'un r\u00e9f\u00e9rentiel vierge. Cela n\u00e9cessite ensuite de placer les blocs accessibles depuis la r\u00e9serve de blocs (zone 3). Le bouton French \u00b6 Dans cette version seul le choix \"Arabe\" est utile : ce choix permet de passer \u00e0 une lecture de droite \u00e0 gauche. Zone 2 : Espace de travail \u00b6 Les bases du fonctionnement de l'interface \"en blocs\" \u00b6 Avant de rentrer dans le fonctionnement de cette zone de travail, quelques mots sur les principes de l'interface graphique utilis\u00e9e. Cette interface graphique propos\u00e9e est une interface open source propos\u00e9e par Google. Elle s'appelle Blockly. Elle est comparable \u00e0 Scratch utilis\u00e9e dans de nombreux projets \u00e9ducatifs. Pour plus de renseignements voir le site officiel de Google : https://developers.google.com/blockly . Sur le plan de travail propos\u00e9 (l'espace quadrill\u00e9) les blocs peuvent \u00eatre : Ajout\u00e9s soit depuis la r\u00e9serve (volet de droite qui apparait en cliquant sur ECM soit par duplication d'un bloc existant s\u00e9lectionner le bloc par un clic clic avec bouton droit choisir dupliquer Modifi\u00e9s En changeant le texte qui apparait dans les cellules des blocs verts En changeant le nombre de \" Supprim\u00e9s Zone 3 : R\u00e9serve de blocs \u00b6 La r\u00e9serve de blocs contient tous les blocs n\u00e9cessaires \u00e0 la construction du r\u00e9f\u00e9rentiel.","title":"Mode d'emploi"},{"location":"RB-05-ModeEmploi.sansVideo/#mode_demploi","text":"","title":"Mode d'emploi"},{"location":"RB-05-ModeEmploi.sansVideo/#vue_densemble","text":"","title":"Vue d'ensemble"},{"location":"RB-05-ModeEmploi.sansVideo/#zone_1_boutons_de_commande","text":"","title":"Zone 1 : boutons de commande"},{"location":"RB-05-ModeEmploi.sansVideo/#le_bouton_nouveau","text":"Il provoque 2 op\u00e9rations : le nettoyage de la zone de travail (effacement de tous les blocs) L'initialisation de la zone de travail d'un nouveau r\u00e9f\u00e9rentiel compos\u00e9 d'un premier domaine, contenant un sous-domaine, un attendu et 3 observables. Se reporter dans la suite de ce document pour d\u00e9couvrir comment proc\u00e9der \u00e0 partir de cette \u00e9tape.","title":"Le bouton Nouveau"},{"location":"RB-05-ModeEmploi.sansVideo/#le_bouton_choisir_un_fichier","text":"Il permet de charger dans la zone de travail un r\u00e9f\u00e9rentiel existant.","title":"Le bouton Choisir un fichier"},{"location":"RB-05-ModeEmploi.sansVideo/#le_bouton_generer","text":"Il d\u00e9clenche la transformation des blocs en unn fichier au format .ecm qui est destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre enregistr\u00e9 sur la tablette dans laquelle le logiciel e-carnet maternelles est install\u00e9e pour y \u00eatre install\u00e9 via la commande R\u00e9glages puis Gestion observables puis Choisir fichier catalogue :","title":"Le bouton G\u00e9n\u00e9rer"},{"location":"RB-05-ModeEmploi.sansVideo/#le_bouton_effacer","text":"Il permet de nettoyer la zone de travail et de partir d'un r\u00e9f\u00e9rentiel vierge. Cela n\u00e9cessite ensuite de placer les blocs accessibles depuis la r\u00e9serve de blocs (zone 3).","title":"Le bouton Effacer"},{"location":"RB-05-ModeEmploi.sansVideo/#le_bouton_french","text":"Dans cette version seul le choix \"Arabe\" est utile : ce choix permet de passer \u00e0 une lecture de droite \u00e0 gauche.","title":"Le bouton French"},{"location":"RB-05-ModeEmploi.sansVideo/#zone_2_espace_de_travail","text":"","title":"Zone 2 : Espace de travail"},{"location":"RB-05-ModeEmploi.sansVideo/#les_bases_du_fonctionnement_de_linterface_en_blocs","text":"Avant de rentrer dans le fonctionnement de cette zone de travail, quelques mots sur les principes de l'interface graphique utilis\u00e9e. Cette interface graphique propos\u00e9e est une interface open source propos\u00e9e par Google. Elle s'appelle Blockly. Elle est comparable \u00e0 Scratch utilis\u00e9e dans de nombreux projets \u00e9ducatifs. Pour plus de renseignements voir le site officiel de Google : https://developers.google.com/blockly . Sur le plan de travail propos\u00e9 (l'espace quadrill\u00e9) les blocs peuvent \u00eatre : Ajout\u00e9s soit depuis la r\u00e9serve (volet de droite qui apparait en cliquant sur ECM soit par duplication d'un bloc existant s\u00e9lectionner le bloc par un clic clic avec bouton droit choisir dupliquer Modifi\u00e9s En changeant le texte qui apparait dans les cellules des blocs verts En changeant le nombre de \" Supprim\u00e9s","title":"Les bases du fonctionnement de l'interface \"en blocs\""},{"location":"RB-05-ModeEmploi.sansVideo/#zone_3_reserve_de_blocs","text":"La r\u00e9serve de blocs contient tous les blocs n\u00e9cessaires \u00e0 la construction du r\u00e9f\u00e9rentiel.","title":"Zone 3 : R\u00e9serve de blocs"},{"location":"RB-06-EnSavoirPlus/","text":"En savoir plus : le site web \u00b6 Retrouvez la derni\u00e8re version sur le site de l'application : e-carnet-maternelle.jimdo.com D\u00e9couvrez les tutoriels ! Consignes de t\u00e9l\u00e9chargement de cette documentation et de l'application :","title":"En savoir plus : le site web"},{"location":"RB-06-EnSavoirPlus/#en_savoir_plus_le_site_web","text":"Retrouvez la derni\u00e8re version sur le site de l'application : e-carnet-maternelle.jimdo.com D\u00e9couvrez les tutoriels ! Consignes de t\u00e9l\u00e9chargement de cette documentation et de l'application :","title":"En savoir plus : le site web"},{"location":"RB-07-Versions/","text":"Versions \u00b6 Version 1.0.6 \u00b6 Version 1.0.3 du 17 novembre 2019 \u00b6 C'est la premi\u00e8re version publi\u00e9e.","title":"Versions"},{"location":"RB-07-Versions/#versions","text":"","title":"Versions"},{"location":"RB-07-Versions/#version_106","text":"","title":"Version 1.0.6"},{"location":"RB-07-Versions/#version_103_du_17_novembre_2019","text":"C'est la premi\u00e8re version publi\u00e9e.","title":"Version 1.0.3 du 17 novembre 2019"},{"location":"RB-08-RGPD/","text":"S\u00e9curit\u00e9, donn\u00e9es personnelles, RGPD \u00b6 Cette application ne stocke ni ne collecte aucune donn\u00e9e personnelle.","title":"S\u00e9curit\u00e9, donn\u00e9es personnelles, RGPD"},{"location":"RB-08-RGPD/#securite_donnees_personnelles_rgpd","text":"Cette application ne stocke ni ne collecte aucune donn\u00e9e personnelle.","title":"S\u00e9curit\u00e9, donn\u00e9es personnelles, RGPD"},{"location":"RB-09-Credits/","text":"Cr\u00e9dits \u00b6 L'application Ecm R\u00e9f\u00e9rentiel builder utilise : Blockly de Google","title":"Cr\u00e9dits"},{"location":"RB-09-Credits/#credits","text":"L'application Ecm R\u00e9f\u00e9rentiel builder utilise : Blockly de Google","title":"Cr\u00e9dits"},{"location":"RB-10-Evolutions/","text":"Evolutions \u00e0 venir \u00b6 N'h\u00e9sitez pas \u00e0 communiquer vos souhaits et commentaires. Envoyez-nous vos suggestions \u00e0 : support@tr-esolutions.com","title":"Evolutions \u00e0 venir"},{"location":"RB-10-Evolutions/#evolutions_a_venir","text":"N'h\u00e9sitez pas \u00e0 communiquer vos souhaits et commentaires. Envoyez-nous vos suggestions \u00e0 : support@tr-esolutions.com","title":"Evolutions \u00e0 venir"},{"location":"RB-11-Bugs/","text":"Bugs identifi\u00e9s \u00e0 corriger \u00b6 Rien \u00e0 signaler. Fin du document","title":"Bugs identifi\u00e9s \u00e0 corriger"},{"location":"RB-11-Bugs/#bugs_identifies_a_corriger","text":"Rien \u00e0 signaler. Fin du document","title":"Bugs identifi\u00e9s \u00e0 corriger"},{"location":"test-simple-mermaid/","text":"Test Mermaid Simple \u00b6 Very Simple Test \u00b6 graph LR A --> B Another Test \u00b6 flowchart TD Start --> End The Original Diagram \u00b6 graph TD; A[\"Parent installe app\"] --> B[\"Enseignant g\u00e9n\u00e8re carnet\"] B --> C[\"Partage QRcode\"] C --> D[\"Parent scan QRcode\"]","title":"Test Mermaid Simple"},{"location":"test-simple-mermaid/#test_mermaid_simple","text":"","title":"Test Mermaid Simple"},{"location":"test-simple-mermaid/#very_simple_test","text":"graph LR A --> B","title":"Very Simple Test"},{"location":"test-simple-mermaid/#another_test","text":"flowchart TD Start --> End","title":"Another Test"},{"location":"test-simple-mermaid/#the_original_diagram","text":"graph TD; A[\"Parent installe app\"] --> B[\"Enseignant g\u00e9n\u00e8re carnet\"] B --> C[\"Partage QRcode\"] C --> D[\"Parent scan QRcode\"]","title":"The Original Diagram"}]}